{"items":[{"uid":"","uri":"","gn":"","sn":"","label":" ","org":"","org_uri":"","position":"","image":"","description_short":"","link_labels":"","link_uris":"","type":""},{"uid":"159","uri":"user/159/event/1","gn":"Joab ","sn":"Nist","label":"Joab  Nist","org":"NOTES OF BERLIN","org_uri":"http://www.notesofberlin.com","position":"Founder/CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/getinline-1.jpg","alt":""},"description_short":"Joab Johannes Nist\n\tgeb.1983 in M\u00fcnchen\n\tFamilienstatus: ledig\n\t2006 \u2013 2010: Bachelor in Kulturwissenschaften an der Europa-Universit\u00e4t Viadrina (Frankfurt/Oder) und der University of Utrecht (Niederlande).\n\t2010 \u2013 2012: Master in Kultur- und Medienmanagenemt an der Freien Universit\u00e4t Berlin\n\t2010: Gr\u00fcndung des Blogprojekts \"NOTES OF BERLIN\" / www.notesofberlin.com\n\t2012: Buchpublikation \"Wellensittich entflogen. Farbe egal - Kuriose Zettelwirtschaft\" (Ullstein-Verlag)\n\t2012: Preistr\u00e4ger bei den LEAD AWARDS 2012 in der Kategorie \"Weblog des Jahres\"\n\t2014: Buchpublikation \"Wir duschen am liebsten nackt\" (Goldmann-Verlag, Juli 2014)\n\t2015: Buchpublikation (zweiter Band zu www.notesofberlin.com, Goldmann-Verlag, vsl. Juni 2015)\n","link_labels":"Website/Blog, Buch zum Blog","link_uris":"http://www.notesofberlin.com, http://www.ullsteinbuchverlage.de/nc/buch.html?tx_publisher_pi1%5BproduktUid%5D=3068","type":"speaker"},{"uid":"166","uri":"user/166/event/1","gn":"Anne","sn":"Sch\u00fc\u00dfler","label":"Anne Sch\u00fc\u00dfler","org":"","org_uri":"","position":"Softwareentwicklerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/edg4694.png","alt":""},"description_short":"Anne Sch\u00fc\u00dfler, Jahrgang 1980 und in und um K\u00f6ln aufgewachsen, studierte aus Interessens\u00fcberforderung erst brotlose Kunst in Bonn, kriegte dann aber doch noch die Kurve und macht jetzt was mit Software. Sie schreibt auf ihrem Blog\u00a0\u00fcber die Welt so im Allgemeinen oder twittert\u00a0rum. Wenn ihr langweilig ist, f\u00e4hrt sie irgendwo hin und guckt Bahnh\u00f6fe an. Sie ist ein bisschen zu oft in diesem Internet.","link_labels":"Ach komm, geh wech!, Here Be Subtlety (Blog auf Englisch), Twitter @anneschuessler","link_uris":"http://anneschuessler.com, http://herebesubtlety.squarespace.com/, https://twitter.com/anneschuessler","type":"speaker"},{"uid":"168","uri":"user/168/event/1","gn":"Sebastian","sn":"Vollnhals","label":"Sebastian Vollnhals","org":"OpenDataCity","org_uri":"http://opendatacity.de/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/y.jpg","alt":""},"description_short":"Sebastian Vollnhals lebt wild und gef\u00e4hrlich in Berlin und verdingst sich mit Datenjournalismus, Netzaktivismus und digitaler Z\u00e4rtlichkeit.","link_labels":"twitter, github, www","link_uris":"https://twitter.com/yetzt, https://github.com/yetzt, https://yetzt.me","type":"speaker"},{"uid":"191","uri":"user/191/event/1","gn":"Christian","sn":"Bollert","label":"Christian Bollert","org":"detektor.fm / BEBE Medien GmbH","org_uri":"http://detektor.fm/","position":"Managing director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/christian-bollert_1000x667.jpg","alt":""},"description_short":"Christian Bollert is managing director of the German nationwide onlineradio detektor.fm. detektor.fm is one of the leading onlineradios in Germany. The team won the German Radioprize 2012 for best innovation, is a two time nominee for the Grimme Online Award and one of the Kultur- and Kreativpiloten, an award organized by the German Department of Trade and Industry. Before his involvement in detektor.fm he worked as freelance radio-, newspaper and onlinejournalist. Christian Bollert has worked and studied abroad in Rotterdam, the Netherlands, and in Manchester, England. In 2013 he was part of the Yound Leadership programme of the International Visitor Programme of the United States.","link_labels":"twitter, google+, tumblr, app.net","link_uris":"https://twitter.com/cbollert, https://plus.google.com/u/0/103484238949145633544/posts, http://christian-bollert.de/, https://alpha.app.net/cbollert","type":"speaker"},{"uid":"196","uri":"user/196/event/1","gn":"Nicolas","sn":"W\u00f6hrl","label":"Nicolas W\u00f6hrl","org":"University Duisburg-Essen","org_uri":"http://www.uni-due.de/cenide","position":"Post-Doc","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/diamant-24.jpg","alt":""},"description_short":"Profession: Dr. Nicolas W\u00f6hrl is a physicist. He joint the Center of Nanointegration (CENIDE) at the University of Duisburg-Essen where he is working at the Nano Energy Technology Center (NETZ). NETZ is an application-focused research project. The aim of the project is to develop materials and also processes which allow nanotechnology to be used in industry \u2013 especially focused on energy applications.\n\n\u00a0\n\nPassion: Nicolas is a science communicator. He participated in numerous events where current research was presented and explained to the public including science-slams and experimental shows for kids. He is also the founder of the popular scientific podcast \u201cmethodisch inkorrekt\u201d where he is biweekly presenting science news for everybody.\n\n\u00a0\n\nBelieve: Nicolas believes in science and education and he wants to get the society more involved in the wonders of science. He believes that the scientists themselves have the responsibility to bring back the science to the masses.","link_labels":"Twitter @icewalker1974, Twitter @minkorrekt, Methodisch Inkorrekt Podcast","link_uris":"http://twitter.com/icewalker1974, http://twitter.com/minkorrekt, http://www.methodisch-inkorrekt.de","type":"speaker"},{"uid":"197","uri":"user/197/event/1","gn":"Anna Lena","sn":"Schiller","label":"Anna Lena Schiller","org":"Visual Thinking","org_uri":"http://annalenaschiller.com","position":"Head of Visual Sensemaking","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/annalena2011.png","alt":""},"description_short":"After having spent three years at The KaosPilots, a Danish university for creativity and social innovation, I started up my own business. At the core of my work is visual thinking - using pictures and structure to create a common understanding. I specialize in graphic facilitation, real-time visualization (graphic recording) of conferences and also teach visual thinking skills to everyone interested in how to use more pictures and less words.","link_labels":"twitter, vizthink Germany","link_uris":"http://www.twitter.com/annalena, http://www.vizthink.de","type":"speaker"},{"uid":"207","uri":"user/207/event/1","gn":"Tom","sn":"Hillenbrand","label":"Tom Hillenbrand","org":"","org_uri":"","position":"Writer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/trenchmann_kopie_0.jpg","alt":""},"description_short":"Tom (42) is a bestselling novelist and business columnist.His latest novel \"Drohnenland\" (Drone Country) is a sci-fi thriller about mass surveillance. Tom's latest non-fiction project, together with Konrad Lischka, is the coffee table\u00a0book\u00a0\"Drachenv\u00e4ter\" (Dragonfathers), a detailed history of role playing games and their\u00a0impact on contemporary culture.\n\nTom holds degrees in political science and economics from Duisburg University. Before going freelance, he worked\u00a0as a reporter, correspondent and section editor for Spiegel Online, Financial Times Deutschland and others.","link_labels":"Personal Webpage, Drachenv\u00e4ter. Die Geschichte des Rollenspiels, Publication List","link_uris":"http://tomhillenbrand.de, http://drachenvaeter.org, http://www.amazon.de/Tom-Hillenbrand/e/B004MJSHIW/ref=ntt_athr_dp_pel_1","type":"speaker"},{"uid":"220","uri":"user/220/event/1","gn":"Julia","sn":"Kloiber","label":"Julia Kloiber","org":"Open Knowledge Foundation DE","org_uri":"http://okfn.de/","position":"Project Lead","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/julia_kloiber.jpg","alt":""},"description_short":"Julia Kloiber arbeitet als Projektleiterin f\u00fcr die Open Knowledge Foundation Deutschland (seit 2012) und ist im Digitale Gesellschaft e.V. aktiv. Sie besch\u00e4ftigt sich mit Projekten rund um die Themen freies Wissen, Open Data, Netzpolitik und Design. Von 2005 bis 2011 hat sie in New York City und Berlin freiberuflich an Projekten im Bereich online Marketing, Kampagnenkonzeption und Videoproduktion gearbeitet.","link_labels":"Homepage, Twitter","link_uris":"http://juliakloiber.com/, https://twitter.com/j_kloiber","type":"speaker"},{"uid":"235","uri":"user/235/event/1","gn":"Sascha","sn":"Lobo","label":"Sascha Lobo","org":" ","org_uri":" ","position":"Autor. Vortragsredner. Internet.","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/saschalobo_icon_gross.jpg","alt":""},"description_short":"Geboren 1975 im damaligen West-Berlin, Grundschule, Studium, Internet.","link_labels":"saschalobo.com, Twitter","link_uris":"http://saschalobo.com, http://twitter.com/saschalobo","type":"speaker"},{"uid":"239","uri":"user/239/event/1","gn":"Sophie","sn":"Hiltner","label":"Sophie Hiltner","org":"The blogosphere of your body","org_uri":"The blogosphere of your body","position":"Physical therapist and BA of social sciences","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/k800_100_6395.jpg","alt":""},"description_short":"Trained physical therapist and bachelor of social sciences. Specialization in lumbar and cervical problems resulting from office work and repetitive strain injuries.\n\nTrained massage therapists and cofounded a massageservice in Berlin before focussing on social sciences. In my social sciences and sociological studies (currently Masters programm in Potsdam) I concentrate on gender, health, medicinal and sports sociology.","link_labels":"Twitter @SophieHiltner","link_uris":"https://twitter.com/SophieHiltner","type":"speaker"},{"uid":"240","uri":"user/240/event/1","gn":"Sascha","sn":"Funk","label":"Sascha Funk","org":"Rangsit University","org_uri":"http://rsu.ac.th","position":"Digital Strategist & Lecturer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jc_0.jpg","alt":""},"description_short":"Graduated in E-Commerce in Germany, worked in agencies in Sydney, Berlin & Vienna before setting out to explore other countries\u00a0- from Spain to\u00a0Thailand. Now working as Digital Strategist\u00a0& University lecturer in Bangkok\u00a0teaching everything online & communication related while also consulting NGOs and small start-ups in South-East Asia. Furthermore heavily engaged with research on ASEAN (Association of Southeast Asian Nations) related topics as well as gender and role specific online behavior.\u00a0","link_labels":"Homepage, Google+, Twitter, Facebook","link_uris":"http://sayfun.me, http://plus.google.com/+SaschaFunk, http://twitter.com/sayfun, http://facebook.com/sayfun","type":"speaker"},{"uid":"242","uri":"user/242/event/1","gn":"Katrin","sn":"Moser","label":"Katrin Moser","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/946903_662318183784264_875719344_n.jpg","alt":""},"description_short":"Ich bin 27 Jahre alt, Diplom-Theologin und Journalistin. Aktuell arbeite ich in Ostfriesland, schreibe f\u00fcr verschiedene Magazine und bin im Bereich Social Media unterwegs.\u00a0","link_labels":"Seinsdualitaet, @DualesSein, Medien Moser","link_uris":"http://seinsdualitaet.wordpress.com, https://twitter.com/DualesSein, http://medien-moser.de","type":"speaker"},{"uid":"245","uri":"user/245/event/1","gn":"Anna","sn":"Biselli","label":"Anna Biselli","org":"netzpolitik.org","org_uri":"https://www.netzpolitik.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hippo.jpg","alt":""},"description_short":"Informatikerin, Datenreisende, schreibt bei netzpolitik.org,","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://re-publica.de/%40annskaja","type":"speaker"},{"uid":"247","uri":"user/247/event/1","gn":"Marcus John Henry","sn":"Brown","label":"Marcus John Henry Brown","org":"Marcus John Henry Brown UG ","org_uri":"http://marcusjohnhenrybrown.com","position":"Founder and Creative Director.","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1000_1000.jpg","alt":""},"description_short":"Born the son of a lorry driving Scotsman, Marcus moved to Germany in 1993 having studied Art & Social context at Dartington College of Arts. He is the founder and creative director at MJHB and CreativeWalks.de\u00a0\n\n\u201cMarcus Brown is turning in some of the finest, most important culture criticism being produced today. I know you've heard me say it before, but this time, really: you'll thank me. If you don't die laughing first.\u201d\u00a0 Chris Locke, author of \u201cThe Cluetrain Manifesto\u201d.","link_labels":"MJHB, CreativeWalks.de, Marcus on twitter, About me","link_uris":"http://marcusjohnhenrybrown.com, http://creativewalks.de, https://twitter.com/MarcusJHBrown, http://about.me/marcusbrown","type":"speaker"},{"uid":"255","uri":"user/255/event/1","gn":"Bal\u00e1zs","sn":"Bod\u00f3","label":"Bal\u00e1zs Bod\u00f3","org":"Institute for Information Law \u2013 UvA","org_uri":"http://www.ivir.nl","position":"Marie Curie Fellow","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_9197.jpg","alt":""},"description_short":"Bod\u00f3, Bal\u00e1zs, PhD (1975), economist, piracy researcher at the Institute for Information Law (IViR) at the University of Amsterdam. He was a Fulbright Visiting Researcher at Stanford University\u2019s Center for Internet and Society in 2006/7 and at the Berkman Center for Internet and Society at Harvard University in 2012. Since 2013 he is based in Amsterdam, working as a researcher and a Marie Curie Fellow at the Institute for Information Law (IViR) at the University of Amsterdam. Before moving to the Netherlands, he was deeply involved in the development of the Hungarian internet culture. He was the project lead for\u00a0Creative Commons Hungary. He is a member of the National Copyright Expert Group. As an assistant professor at the Budapest University of Technology and Economics, he helped to established and led the university\u2019s Masters Program in Cultural Industries. He has advised several public and private institutions on digital archives, content distribution, online communities, business development. His academic interests include copyright and economics, piracy, media regulation, peer-to-peer communities, underground libraries, digital archives, informal media economies.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"256","uri":"user/256/event/1","gn":"Stephan","sn":"Noller","label":"Stephan Noller","org":"ubirch","org_uri":"http://ubir.ch","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/f0c273d4ce7d5efbb42e4ddf17c1ab81.jpeg","alt":""},"description_short":"Stephan Noller, Internet-Technologie-Unternehmer aus K\u00f6ln, Gr\u00fcnder und CEO von nugg.ad. Er geh\u00f6rt zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern von D64 e.V. (http://d-64.org).\u00a0Neben seiner T\u00e4tigkeit bei nugg.ad war er von 2009 bis 2013 Chairman des Policy Committee beim IAB Europe, dem europ\u00e4ischen Internet-Dachverband. Er setzt sich f\u00fcr einheitliche Online-Datenschutzstandards ein, sowie f\u00fcr ethische Normen beim Einsatz von digitalen Relevanz- und Filter-Algorithmen, z.B. \u00fcber die Initiierung der Data Days (www.data-days.com) oder Debattenbeitr\u00e4ge in diversen Medien (Artikel zur Algorithmen Ethik: FAZ: http://bit.ly/XcRv33 FAZ Teil2: http://bit.ly/15hJNdW Guardian (Englisch): bit.ly/VPQGNi WDR Podcast: http://bit.ly/YyGyZb). Um sich verst\u00e4rkt Themen im Bereich Internet of Things zu widmen hat er 2014 die ubirch GmbH gegr\u00fcndet.","link_labels":"Twitter, Twitter, Blog, FAZ Algorithmen-Ethik","link_uris":"http://twitter.com/stephannoller, http://twitter.com/holadiho, http://beimnollar.de, http://www.faz.net/aktuell/feuilleton/debatten/plaedoyer-fuer-eine-algorithmen-ethik-relevanz-ist-alles-11934495.html","type":"speaker"},{"uid":"270","uri":"user/270/event/1","gn":"Indre","sn":"Zetzsche","label":"Indre Zetzsche","org":"Director@IFOK","org_uri":"http://www.m-i-ma.com","position":"Bloggerin@M i MA","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/indre_by_antje_kroeger_klein_0.jpg","alt":""},"description_short":"Indre Zetzsche lebt und arbeitet in Berlin. Die studierte Kulturwissenschaftlerin\u00a0ist Unternehmensberaterin, Bloggerin\u00a0und zweifache Mutter mit einer Vorliebe f\u00fcr gutes Design. Seit 2009 schreibt sie auf M i MA. Dem Lifestyle-Blog mit Tiefgang\u00a0u.a. \u00fcber nachhaltiges Design,\u00a0Interior, gute Orte in der digitalen und analogen Welt\u00a0oder die Zukunft der Arbeit. Im analogen Leben ber\u00e4t die Beteiligungs- und Dialogexpertin in Sachen Nachhaltigkeit, Innovation und strategische Kommunikation\u00a0und \u00fcbt sich im\u00a0Spagat zwischen Privat-, Beruf- und Netzleben.","link_labels":"Blog, Facebook, Google+, Twitter","link_uris":"http://www.m-i-ma.com, https://www.facebook.com/MiMA.Blog, http://google.com/+IndreZ, https://twitter.com/mima9308","type":"speaker"},{"uid":"281","uri":"user/281/event/1","gn":"Paul","sn":"Klimpel","label":"Paul Klimpel","org":"Internet&amp;Gesellschaft Collaboratory","org_uri":"http://www.collaboratory.de","position":"Koordinator Kulturelles Erbe","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/paul_klimpel_sw_halbprofil.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Paul Klimpel,\n\nstudierte Jura in Bonn und M\u00fcnchen und Philosophie, Psychologie und Sozialwissenschaften an der Jesuitischen Hochschule f\u00fcr Philosophie. Referendariat in Berlin. Dissertation an der Humboldt-Universit\u00e4t.\n\n2002 kam er zur Stiftung Deutsche Kinemathek, deren Verwaltungsdirektor er von 2006 bis 2011 war. In dieser Funktion wirkte er in zahlreichen nationalen und internationalen Gremien mit und war Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Netzwerks Mediatheken. Seit 2011 koordiniert er den Bereich kulturelles Erbe im Internet & Gesellschaft Collaboratory, e.V., seit M\u00e4rz 2012 ist er als Rechtsanwalt Partner bei iRights.Law. 2013 leitete er mit J\u00fcrgen Keiper eine interdisziplin\u00e4re Expertengruppe zur digitalen Langzeitarchivierung, die den \u201eBerliner Appell zum Erhalt des digitalen Kulturerbes\u201c formulierte","link_labels":"iRights.Law, Paul Klimpel, Berliner Appell, iRights.Lab","link_uris":"http://www.irights-law.de/, http://www.paulklimpel.de/, http://www.berliner-appell.org/, http://www.irights-lab.de/","type":"speaker"},{"uid":"283","uri":"user/283/event/1","gn":"Friedemann","sn":"Karig","label":"Friedemann Karig","org":"","org_uri":"","position":"Autor, Moderator und Journalist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/file_5616x3744_000241_02_hochformat_kopie.jpg","alt":""},"description_short":"Ich wurde 1982 bei Freiburg geboren und habe in Passau und K\u00f6ln eine Mixtur aus Medienwissenschaften, Soziologie, Politik und VWL studiert.\u00a0\n\nW\u00e4hrenddessen und danach habe ich als Zukunftsforscher, strategischer Planer, Journalist, Gastronom und DJ gearbeitet. In Berlin, Barcelona und Bali.\n\nInzwischen konzentriere ich mich \u2013 von M\u00fcnchen aus \u2013 aufs Reden, Lesen und Schreiben. Als freischaffender Autor,\u00a0Moderator\u00a0und Journalist. Wenn ich gro\u00df bin, will ich Internetministerin werden.\u00a0","link_labels":"Homepage und Blog, Vertretung Moderation, Vertretung Literatur, Twitter","link_uris":"http://www.friedemannkarig.de, http://ravenrocker.de/agentur/moderatoren_schauspieler/friedemann-karig/, http://elisabeth-ruge-agentur.de, https://twitter.com/f_karig","type":"speaker"},{"uid":"285","uri":"user/285/event/1","gn":"Anett","sn":"Gl\u00e4sel-Maslov","label":"Anett Gl\u00e4sel-Maslov","org":"Metaio","org_uri":"http://www.metaio.com","position":"Manager PR & Social Media ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/anett_portraet.jpg","alt":""},"description_short":"Anett Gl\u00e4sel-Maslov ist Senior Manager f\u00fcr PR & Social Media bei \u00a0Metaio, dem f\u00fchrenden Anbieter f\u00fcr Augmented Reality. Seit dem Fr\u00fchjahr 2013 ist sie f\u00fcr die Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit sowie alle Social Media Plattformen des Augmented Reality-Anbieters verantwortlich. Vorher war sie haupts\u00e4chlich in der Verlagsbranche sowie im Eventmanagement t\u00e4tig. Anett wurde\u00a01980 in Leipzig, Deutschland geboren und hat an der\u00a0Universit\u00e4t Leipzig\u00a0Ihren\u00a0M.A.in Journalistik, Anglistik und Germanistik absolviert.\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"Twitter, LinkedIn , Xing","link_uris":"http://www.twitter.com/ideentraeger, http://de.linkedin.com/pub/anett-gl\u00e4sel-maslov/43/b5/36/, http://www.xing.com/profiles/Anett_GlaeselMaslov","type":"speaker"},{"uid":"286","uri":"user/286/event/1","gn":"Jan C. ","sn":"Rode ","label":"Jan C.  Rode ","org":"Der Medienlotse ","org_uri":"http://www.der-medienlotse.de","position":"Digitalberater und Journalist ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jcr_20110628_7922.jpg","alt":""},"description_short":"As \"Der Medienlotse\" (Media pilot) I am helping my clients to fully grasp the potential of new digital media and support them in fulfilling their individual goals, ranging from engagement marketing to recruiting or image building.\nI'm a experienced communication and digital consultant with a proven project record in leading industries. I share a deep experience in engagement marketing and have a strong passion for all kind of sports. Currently living in Hamburg, Germany.","link_labels":"Twitter , Linkedin","link_uris":"https://twitter.com/jancrode, http://de.linkedin.com/pub/dr-jan-c-rode/67/738/6a4/","type":"speaker"},{"uid":"290","uri":"user/290/event/1","gn":"Sven","sn":"Trautwein","label":"Sven Trautwein","org":"appatizer.de","org_uri":"http://www.appatizer.de","position":"Gr\u00fcnder und Blogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sven_trautwein-300x300.jpg","alt":""},"description_short":"Sven Trautwein startete 1998 neben dem Studium der Anglistik und Germanistik\u00a0mit dem Aufbau der Literaturplattform www.literature.de, gab ab 2000 6 Anthologien heraus (\"netzgeschichten\" - 3 beim yedermann Verlag in M\u00fcnchen) und widmete sich auch mit anderen Projekten ganz dem Thema B\u00fccher. Mit der Geburt seiner Zwillingss\u00f6hne \u00e4nderte sich der Blickwinkel und Schwerpunkt.\u00a0Seit kurz vor der Geburt seiner Zwillingss\u00f6hne bloggt er regelm\u00e4\u00dfig auf www.zwillingswelten.de \u00fcber alle m\u00f6glichen Themen rund um Familie, Medienkompetenz,\u00a0Rezepten jenseits von Kartoffelstampf und allem anderem, was ihm durch den Kopf geht. Nun kommen sie langsam in das \"Medienalter\" und gr\u00fcndete daher www.appatizer.de, das zu einem Infoportal rund um kindgerechte Apps ausgebaut werden soll.","link_labels":"Website, Twitter, bei Google+, bei XING","link_uris":"http://www.appatizer.de, https://twitter.com/appatizer_de, https://plus.google.com/b/102838141348938225923/102838141348938225923/, https://www.xing.com/profiles/Sven_Trautwein2","type":"speaker"},{"uid":"301","uri":"user/301/event/1","gn":"Hanne","sn":"Asmussen","label":"Hanne Asmussen","org":"Datenverantwortung.org","org_uri":"http://www.datenverantwortung.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_0746-klein2.jpg","alt":""},"description_short":"16 Jahre\u00a0Erfahrung als Projekt-Managerin in IT-Unternehmen\n\tMutter zweier Kinder, die einem stetig zeigen, wie wichtig Medienkompetenz ist\n\tDigital Immigrant, die die neuen Errungenschaften des \u201cInternet\u201d liebt aber trotzdem nicht bereit ist blind und unkritisch alles mitzumachen\n\n\nAusbildung\n\nDiplom-Studium der Soziologie 1996 (FU Berlin)\n\tMaster-Studium \u201cLeadership in digitaler Kommunikation\u201d 2013 (UdK Berlin)\n\n\nKernkompetenzen\n\nSocial Media Kommunikation + Konzeption\n\tSocial Engineering\n\tSecurity Awareness\n\tCorporate Social Responsibility\n\tEmployer Branding\n","link_labels":"Blog zu Datenverantwortung","link_uris":"http://www.datenverantwortung.org","type":"speaker"},{"uid":"303","uri":"user/303/event/1","gn":"Ole","sn":"Rei\u00dfmann","label":"Ole Rei\u00dfmann","org":"Spiegel Online","org_uri":"http://www.spiegel.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/crop_img_4491.jpg","alt":""},"description_short":"Ole Rei\u00dfmann, 31, leitet die Entwicklungsredaktion von\u00a0Spiegel Online. Hat an der Hamburg Media School gelernt. Co-Autor eines Buchs \u00fcber Anonymous. Unterrichtet an der Universit\u00e4t Hamburg. @oler auf Twitter.","link_labels":"Twitter, Website, Keybase","link_uris":"https://twitter.com/oler, https://olereissmann.de, https://keybase.io/oler","type":"speaker"},{"uid":"306","uri":"user/306/event/1","gn":"Kathrin ","sn":"Kaufmann","label":"Kathrin  Kaufmann","org":"elbdudler","org_uri":"http://www.elbdudler.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kathrin.xing_.jpg","alt":""},"description_short":"Digital- und Contentstrategie, Social Media Konzeption,\u00a0Bloggerin f\u00fcr Les Fl\u00e2neurs & im Orgateam der\u00a0Digital Media Women, Feministin, Journalistin im Herzen, musikvernarrt\u00a0","link_labels":"Les Fl\u00e2neurs, LinkedIn","link_uris":"http://www.lesflaneurs.de, http://www.linkedin.com/in/kathrinkaufmann/","type":"speaker"},{"uid":"307","uri":"user/307/event/1","gn":"Annina Luzie","sn":"Schmid","label":"Annina Luzie Schmid","org":"Tagpacker.com","org_uri":"http://tagpacker.com","position":"Digital Strategy & Media Relations","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/annina_1213.jpg","alt":""},"description_short":"Bloggerin, Autorin, Ashtangi. Politikwissenschaftlerin (M.A. King\u2019s College, London), \u201cFachpraktikerin f\u00fcr Massage, Wellness und Pr\u00e4vention\u201d und Yoga-Lehrerin (Ashtanga & Restorative). Geboren 1983 in Z\u00fcrich. Nach verschiedenen Stationen in Frankfurt am Main, Auckland, Kuala Lumpur, London und Berlin derzeit wohnhaft in Toronto.\n\n\u00a0","link_labels":"Girls Can Blog, Yogannina, Homepage, @anninaluzie","link_uris":"http://girlsblogtoo.blogspot.com/, http://yogannina.tumblr.com, http://www.anninaluzieschmid.com, http://www.twitter.com/anninaluzie","type":"speaker"},{"uid":"316","uri":"user/316/event/1","gn":"Nanjira","sn":"Sambuli","label":"Nanjira Sambuli","org":"iHub Research","org_uri":"http://www.ihub.co.ke/research","position":"Research Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/581613_393842494017594_295691506_n.jpeg","alt":""},"description_short":"Nanjira Sambuli\u00a0is a Research Manager at iHub, where she leads the Governance & Technology research pillar. Nanjira is trained as a mathematician with experience as a new media strategist for organizations such as\u00a0UNEP,\u00a0UN HABITAT,\u00a0Africans Act 4 Africa,\u00a0Global Power Shift, on their new media-based\u00a0pan-African and international campaigns.\u00a0Nanjira is also the editor of the\u00a0Innovative Africa: The new face of Africa essay collection. With iHub Research, Nanjira has developed\u00a0a framework for assessing the\u00a0Viability, Verification, and Validity of Crowdsourcing, and worked on the Umati: Online Dangerous Speech Monitoring Project.\u00a0\n\nNanjira is also a musician and a keen student of how technology is transforming art offerings from Africa.\u00a0","link_labels":"About Me, Twitter, LinkedIn, Google Plus ","link_uris":"http://www.about.me/ninanjira, http://www.twitter.com/ninanjira, http://ke.linkedin.com/in/nanjira/, http://plus.google.com/+NanjiraSambuli","type":"speaker"},{"uid":"318","uri":"user/318/event/1","gn":"Kixka","sn":"Nebraska","label":"Kixka Nebraska","org":"Die ProfilAgentin","org_uri":"http://www.profilagentin.com","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profilagentin_kixka_2012.jpg","alt":""},"description_short":"Vorleben als digitale Flaneurin. Seit Ende 2010 ist Kixka Nebraska\u00a0unterwegs, die digitale Sichtbarkeit ihrer Auftraggeber zu erh\u00f6hen. Als Agentin im Netz analysiert, generiert und optimiert sie digitale Profile: von der stimmigen E-Mail-Signatur \u00fcber Social Networks bis zum eigenen Blog. F\u00fcr digitale Einsteiger genauso wie f\u00fcr Multi-Plattform-User.\u00a0\n\nKixka Nebraska ist Mitgr\u00fcnderin der Digital Media Women.","link_labels":"Die ProfilAgentin, Kixka Nebraska bei Twitter, Kixka Nebraska bei Torial, Kixka Nebraska bei Google+","link_uris":"http://www.profilagentin.com/, http://twitter.com/profilagentin, https://www.torial.com/kixka.nebraska/about, https://plus.google.com/+KixkaNebraska/about","type":"speaker"},{"uid":"323","uri":"user/323/event/1","gn":"Constantin","sn":"Alexander","label":"Constantin Alexander","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1404-costa-bewerbungsfoto-2_0.jpg","alt":""},"description_short":"Politikwissenschaftler, Musiker, Nachhaltigkeitsberater, Journalist.","link_labels":"Beatpoeten, Mein Leben im Brutalismus","link_uris":"http://beatpoeten.wordpress.com, http://experimentihmezentrum.wordpress.com/","type":"speaker"},{"uid":"325","uri":"user/325/event/1","gn":"Marco","sn":"Maas","label":"Marco Maas","org":"OpenDataCity","org_uri":"http://www.opendatacity.de","position":"Datenjournalist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_marco.jpg","alt":""},"description_short":"Datenjournalist, Medienberater, Trainer\n\narbeitet seit 1999 als selbst\u00e4ndiger Journalist und Medienberater\u00a0in Hamburg. Er ist gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter und Datenjournalist bei der Datenjournalismus-Agentur OpenDataCity. Seit 2009 besch\u00e4ftigt er sich mit dem Themenkomplex Open Data/Linked Data. Er bloggt unter TheMaastrix.net und twittert unter @themaastrix.","link_labels":"Twitter @themaastrix, Twitter @OpenDataCity, Web OpenDataCity, Datenjournalismus-Treff Hamburg","link_uris":"http://www.twitter.com/themaastrix, http://www.twitter.com/opendatacity, http://www.opendatacity.de, http://ddjhh.tumblr.com","type":"speaker"},{"uid":"330","uri":"user/330/event/1","gn":"Sylke","sn":"Gruhnwald","label":"Sylke Gruhnwald","org":"Neue Z\u00fcrcher Zeitung","org_uri":"http://www.nzz.ch/aktuell/data/","position":"Team lead NZZ Data","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sgr.jpg","alt":""},"description_short":"Team lead NZZ Data\u00a0with Swiss daily \"Neue Z\u00fcrcher Zeitung\", Co-organizer of Hacks/Hackers Zurich and\u00a0part of the trio behind \u00abData\u00a0made of things\u00bb.","link_labels":"Twitter @SylkeGruhnwald","link_uris":"http://twitter.com/SylkeGruhnwald","type":"speaker"},{"uid":"342","uri":"user/342/event/1","gn":"Nele","sn":"Heise","label":"Nele Heise","org":"Universit\u00e4t Hamburg","org_uri":"http://www.ew.uni-hamburg.de/ueber-die-fakultaet/personen/heise.html","position":"Research Associate","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2013-04-24_12.53.38-1_nele.jpg","alt":""},"description_short":"Nele Heise erforscht alles M\u00f6gliche im Internet.\u00a0Und was die Menschen damit anstellen.\u00a0","link_labels":"Meine Website","link_uris":"http://hamburgergarnele.wordpress.com","type":"speaker"},{"uid":"348","uri":"user/348/event/1","gn":"Andrea","sn":"Meyer","label":"Andrea Meyer","org":"BeWitched Spiele","org_uri":"http://www.bewitched-spiele.de/","position":"Autorin & Verlegerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andrea_portraet1_4c_800kb.jpg","alt":""},"description_short":"Andrea Meyer ist Autorin und Verlegerin von Brett- und Kartenspielen und arbeitet hauptberuflich im Umweltbereich. Sie lebt mit ihrer Frau und dem gemeinsamem Sohn in Berlin. Sie twittert unter @andreacmeyer.","link_labels":"Twitter @andreacmeyer, Artikel zu #idpet bei Kleiner Drei, Homepage Spieleverlag","link_uris":"http://twitter.com/andreacmeyer, http://kleinerdrei.org/2014/01/hatespeech-ist-keine-freie-meinungsaeusserung-gedanken-zur-idpet/, http://www.bewitched-spiele.de","type":"speaker"},{"uid":"356","uri":"user/356/event/1","gn":"Ninia","sn":"Binias","label":"Ninia Binias","org":"papagei.com GmbH","org_uri":"http://www.papagei.com/de/","position":"Online Communication Managerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/republica.jpeg","alt":""},"description_short":"Ninia Binias (*1983) lebt und arbeitet in Hannover. Seit 2011 ist sie als Online Communication Managerin bei papagei.com t\u00e4tig, Europas gr\u00f6\u00dftem Sprachlernportal. Im August 2014 ist ihr Erz\u00e4hlband \"Und ganz, ganz viele Doofe!\" im\u00a0Blaulicht-Verlag\u00a0erschienen.\u00a0Als \"Ninia LaGrande\" bloggt sie \u00fcber das Leben, Gro\u00dfstadtgeschichten, Feminismus, Kunst, Musik, Fotografie, Mode und Politik. Ab und zu schreibt sie als Gastautorin f\u00fcr andere Blogs und Magazine. Im Mai 2013 hat sie, gemeinsam mit anderen Autor_innen, den Gemeinschaftsblog LesFlaneurs.de gegr\u00fcndet. Ninia tritt regelm\u00e4\u00dfig auf Poetry Slams in Deutschland und im Ausland auf. Manchmal gewinnt sie. In G\u00f6ttingen hat sie die Leseb\u00fchne \u201eacrobat readers\u201c gegr\u00fcndet. In Hannover moderiert sie die \"Kabarettbundesliga\" im Theater am K\u00fcchengarten. Aktuell arbeitet Ninia an ihrem ersten Buch und plant die n\u00e4chsten Reisen, u.a. nach Kanada.","link_labels":"Blog, Twitter, Facebook","link_uris":"http://ninialagrande.de/, https://twitter.com/NiniaLaGrande, https://www.facebook.com/NiLaGr","type":"speaker"},{"uid":"360","uri":"user/360/event/1","gn":"Sanjay","sn":"Goel","label":"Sanjay Goel","org":"Oximity","org_uri":"http://www.oximity.com","position":"CEO and Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/me_1.jpg","alt":""},"description_short":"Sanjay is the Co-Founder of Oximity, a global news platform that bypasses all filters of mainstream news media, and delivers relevant and high quality news directly from the source to the reader. Oximity is rapidly become a network of user generated news networks worldwide.\n\nSanjay has lived in 5 countries, and travelled in 75. He's seen enough of the world to know that it needs some serious fixing. He has two degrees in Electrical Engineering and Computer Science (from IIT Delhi and UCLA), and an MBA (from New York University). He did Robotics Research in Tokyo, Japan. He founded an internet startup in Silicon Valley in 1999. He worked in finance in New York and London. He believes in large-scale-change ideas, combined with ultra-professional execution.\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"365","uri":"user/365/event/1","gn":"Thorsten","sn":"Kamps","label":"Thorsten Kamps","org":"ScienceEverybody","org_uri":"http://www.scienceeverybody.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2013-08-24_22-52-12_-_arbeitskopie_2.jpg","alt":""},"description_short":"Thorsten Kamps ist Physiker und denkt an einem einem gro\u00dfen deutschen Forschungslabor in Berlin \u00fcber die n\u00e4chste Generation von Elektronenbeschleunigern nach. Er engagiert sich f\u00fcr ScienceEverybody, um ein Netzwerk f\u00fcr offene Wissenschaft aufzubauen und dabei mehr von den Inhalten und Formaten anderer Disziplinen zu lernen.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"368","uri":"user/368/event/1","gn":"Bernhard","sn":"P\u00f6rksen","label":"Bernhard P\u00f6rksen","org":"Universit\u00e4t T\u00fcbingen","org_uri":"http://www.uni-tuebingen.de/fakultaeten/philosophische-fakultaet/fachbereiche/philosophie-rhetorik-medien/institut-fuer-medienwissenschaft/personen/poerksen-bernhard-prof-dr.html","position":"Professor f\u00fcr Medienwissenschaft","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/022r7105.jpg","alt":""},"description_short":"Bernhard P\u00f6rksen ist Professor f\u00fcr Medienwissenschaft an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen. Er erforscht die Inszenierungsstile in Politik und Medien und hat sich auf die Analyse von Emp\u00f6rungskommunikation spezialisiert. Seine B\u00fccher \u00fcber das konstruktivistische und systemische Denken (u.a. mit dem Kybernetiker Heinz von Foerster und dem Neurobiologen Humberto Maturana) wurden in mehrere Sprachen \u00fcbersetzt. 2008 wurde er zum \u201eProfessor des Jahres\u201c gew\u00e4hlt. Zuletzt schrieb er \u2013 gemeinsam mit Hanne Detel \u2013 das Buch \u201eDer entfesselte Skandal. Das Ende der Kontrolle im digitalen Zeitalter.\u201c","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"373","uri":"user/373/event/1","gn":"Thomas","sn":"Lohninger","label":"Thomas Lohninger","org":"AK Vorrat \u00d6sterreich","org_uri":"https://www.akvorrat.at","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fire-200kb.jpg","alt":""},"description_short":"Thomas Lohninger is activist for civil liberties in the digital era. He currently lives in Vienna,\u00a0studies Anthropology and used to work in IT. He's been very active on the topic of net neutrality which lead him to become Policy Advisor for European Digital Rights. In the Brussels office of the NGO he could work on the net neutrality aspects of the\u00a0Telecom Single Market regulation in the months leading up to the plenary vote April 3rd 2014.\u00a0\n\nHe's been involved in the SaveTheInternet.eu campaign to organize civil society against the proposed regulation and lobbyied for net neutrality protection on European Level.\u00a0Before that he worked on the Austrian net neutrality campaign unsernetz.at and many other projects over the years.\n\nBesides his involvement in Brussels he\u00a0also works for the Open Knoweldge Foundation\u00a0Austria, the Austrian NGO Initiative f\u00fcr Netzfreiheit, AKVorrat and the German Digitale Gesellschaft.\u00a0","link_labels":"portfolio, Arbeitskreis Vorratsdaten \u00d6sterreich, Digitale Gesellschaft, Initiative f\u00fcr Netzfreiheit","link_uris":"http://socialhack.eu, https://akvorrat.at, https://digitalegesellschaft.de, https://netzfreiheit.org","type":"speaker"},{"uid":"375","uri":"user/375/event/1","gn":"Vivian","sn":"Pein","label":"Vivian Pein","org":"Der Social Media Manager","org_uri":"http://vivianpein.de","position":"Social Media Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/xing1.jpg","alt":""},"description_short":"Vivian besch\u00e4ftigt sich seit 7 Jahren hauptberuflich mit dem Social Web und hat schon eine Menge gesehen, erlebt und mitgemacht.\u00a0Sie organisiert leidenschaftlich gerne Barcamps, ist im Vorstand des Berufsverbandes f\u00fcr Community und Social Media Manager (BVCM e.V.) und\u00a0hat ihre Erfahrungen im Social Media und Community Management gerade in einem Buch verarbeitet.\u00a0","link_labels":"Twitter, XING, Zuhause","link_uris":"http://twitter.com/zeniscalm, https://www.xing.com/profiles/Vivian_Pein, http://vivianpein.de","type":"speaker"},{"uid":"377","uri":"user/377/event/1","gn":"Moritz","sn":"Metz","label":"Moritz Metz","org":"Radiob\u00fcro","org_uri":"http://www.radiobuero.de","position":"Reporter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/moritzmetzsquare.jpg","alt":""},"description_short":"Radiojournalist in Berlin. Reporter und Redakteur bei @Breitband im Deutschlandradio Kultur. Moderator der DIY-Sendung \"Eine Stunde @Netzbasteln\" bei @DRadioWissen. Mitbegr\u00fcnder des @Radiobuero.","link_labels":"Website, Radiob\u00fcro, Twitter, Wo das Internet lebt (rp13)","link_uris":"http://www.moritzmetz.de, http://www.radiobuero.com/, http://www.twitter.com/moritzmetz, http://www.wodasinternetlebt.de","type":"speaker"},{"uid":"378","uri":"user/378/event/1","gn":"Florian","sn":"Steglich","label":"Florian Steglich","org":"NZZ Lab","org_uri":"http://labs.nzz.ch","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fst_userpic.png","alt":""},"description_short":"Florian ist Journalist und arbeitet im\u00a0NZZ Lab.","link_labels":"@fst, @nzzlabs, labs.nzz.ch","link_uris":"http://twitter.com/fst, http://twitter.com/nzzlabs, http://labs.nzz.ch","type":"speaker"},{"uid":"387","uri":"user/387/event/1","gn":"Kathrin","sn":"Passig","label":"Kathrin Passig","org":"Kulturindustrie","org_uri":"http://kathrin.passig.de","position":"R\u00e4dchen im Getriebe","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/republicafoto_square_flipped.jpg","alt":""},"description_short":"Kathrin Passig lebt in Berlin vom Schreiben von Sachb\u00fcchern und anderen zweifelhaften T\u00e4tigkeiten. Zuletzt erschien\u00a0Ende 2013 das auf der re:publica 2010 f\u00fcr \"diesen Herbst\" angek\u00fcndigte \"Weniger schlecht programmieren\" (O'Reilly Verlag, zusammen mit Johannes Jander).","link_labels":"kathrin.passig.de, Twitter, Zufallsshirt","link_uris":"http://kathrin.passig.de, http://twitter.com/kathrinpassig, http://zufallsshirt.de","type":"speaker"},{"uid":"392","uri":"user/392/event/1","gn":"Joel","sn":"Dullroy","label":"Joel Dullroy","org":"European Freelancers Movement","org_uri":"http://www.freelancersmovement.org","position":"Campaign Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/screen_shot_2014-04-09_at_13.03.26.png","alt":""},"description_short":"Joel Dullroy is campaign manager of the European Freelancers' Movement, bringing together individuals and organizations representing independent workers across Europe. He is author of the e-book Independents Unite! Inside the Freelancers' Rights Movement. Originally from Australia, Joel lives in Berlin and is co-host of Radio Spaetkauf, Berlin's English-language news podcast.\n\n\u00a0","link_labels":"Independents Unite! Inside the Freelancers' Rights Movement (e-book), European Freelancers Campaign, Radio Spaetkauf - The Berlin Podcast, Twitter @joeldullroy","link_uris":"http://www.freelancersmovement.org, http://www.freelancers-europe.org, http://www.radiospaetkauf.com, http://twitter.com/joeldullroy","type":"speaker"},{"uid":"425","uri":"user/425/event/1","gn":"Stefan","sn":"Holtel","label":"Stefan Holtel","org":"brightONE Consulting","org_uri":"http://www.brightone.de","position":"Querdenker f\u00fcr Wissensarbeit","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/30a_0224.jpg","alt":""},"description_short":"Querdenker f\u00fcr Wissensarbeit,\u00a0Unternehmer, Forscher, Lehrer f\u00fcr\u00a0Hatha Yoga , Theaterp\u00e4dgoge, Improvisationsschauspieler, Trainer f\u00fcr\u00a0LEGO Serious Play","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"428","uri":"user/428/event/1","gn":"Mathias","sn":"Schindler","label":"Mathias Schindler","org":"Wikimedia Deutschland","org_uri":"http://www.wikimedia.de","position":"Projektmanager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_4820.jpg","alt":""},"description_short":"Projektmanager bei Wikimedia Deutschland e.V. im Bereich Politik und Gesellschaft.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"429","uri":"user/429/event/1","gn":"Max","sn":"Woodtli","label":"Max Woodtli","org":"P\u00e4d. Hochschule Thurgau / klick AG","org_uri":"http://re-publica.de/www.phtg.ch%20/%20www.klick.ch","position":"Hochschuldozent","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/max2009.jpg","alt":""},"description_short":"Prof. Max Woodtli ist Mediendidaktiker (Master of Arts in Online and Distance Education), Dozent f\u00fcr Berufs- und Medienp\u00e4dagogik an der p\u00e4dagogischen Hochschule Thurgau, Kommunikationstrainer an diversen Schulen und Instituten sowie an der ETH Z\u00fcrich (BWI).\n\nEr studierte an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich und an der Open University, UK. Er ist ausgebildeter systemischer Coach und Mitglied des Netzwerkes f\u00fcr l\u00f6sungsorientiertes Arbeiten (NLA-Schweiz). Seit 1992 ist er Schulleiter/Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer am eigenen Institut \u00abklick AG und eLearn.ch\u00bb. Am Kaufm\u00e4nnischen Bildungszentrum Zug war er (mit Unterbr\u00fcchen) \u00fcber 10 Jahre als Berufsschullehrer im Bereich ICT und LifeSkills t\u00e4tig. Von 2006 bis 2007 war er wissenschaftlicher Mitarbeiter am E-Learning Center der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Als Dozent f\u00fcr Hochschuldidaktik (didactica, UZH) und Train-the-Trainer ist er zudem in der Aus- und Weiterbildung von Dozierenden, ErwachsenenbildnerInnen (SVEB)1 und von Lehrpersonen in der Schweiz (LWB2, EHB3, WBZ4) und in Deutschland (LI Hamburg / Hessisches Kultusministerium) t\u00e4tig.\n\nEr ist international anerkannter Keynote Speaker und Spezialist in den Bereichen Social Media und Lernen mit digitalen Medien.\n\nThemen: Medienphilosophie, Systemisches Coaching, E-Learning, E-Moderation und E-Coaching, l\u00f6sungsorientierte Kurzzeitberatung und Didaktik, Lern- und Lesestrategien, pers\u00f6nliches Wissensmanagement\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\n\u00a0","link_labels":"P\u00e4dagogische Hochschule Thurgau, klick AG, eLearn.ch, Blog","link_uris":"http://www.phtg.ch, http://www.klick.ch, http://www.elearn.ch, http://www.elearn.ch/blog","type":"speaker"},{"uid":"432","uri":"user/432/event/1","gn":"Nele","sn":"Tabler","label":"Nele Tabler","org":"Karnele","org_uri":"http://www.karnele.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/nele_tabler_web_sw.jpg","alt":""},"description_short":"Bloggt seit 1999 haupts\u00e4chlich \u00fcber lesbische/feministische Themen und regionale Aufreger. Lebt im tiefen Odenwald, eingeklemmt zwischen katholischen Madonnenl\u00e4ndchen und einer evangelikalen Hochburg. Erfand den Hashtag #idpet und war wochenlang damit besch\u00e4ftigt, daf\u00fcr bundesweit Interesse zu wecken.","link_labels":"Twitter @Nele_Tabler","link_uris":"https://twitter.com/Nele_Tabler","type":"speaker"},{"uid":"438","uri":"user/438/event/1","gn":"Johanna","sn":"Emge","label":"Johanna Emge","org":"Online-Redakteurin","org_uri":"http://lesflaneurs.de/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/selfie.jpg","alt":""},"description_short":"Johanna Emge studierte Online-Journalismus (Diplom, FH) an der Hochschule in Darmstadt und schrieb 2011 ihr Diplom \u00fcber \"Feminismus & Netzkultur \u2013 Im Spannungsfeld zwischen Gegen\u00f6ffentlichkeit und Nische\". Nach einem Volontariat war sie als Social Media und Community Managerin bei einem Startup t\u00e4tig, seit Feburar 2014 arbeitet sie in einer halben Stelle als Online-Redakteurin und\u00a0als freie Journalistin. Auf dem Blog lesflaneurs.de schreibt sie \u00fcber das Leben in Frankfurt, Geschichten aus der kleinen Gro\u00dfstadt, Menschen und\u00a0M\u00f6glichkeiten\u00a0sowie den Tatort.\u00a0","link_labels":"Twitter @bommeljogi, Les Flaneurs ","link_uris":"http://twitter.com/bommeljogi, http://www.lesflaneurs.de","type":"speaker"},{"uid":"440","uri":"user/440/event/1","gn":"Thorsten","sn":"Feldmann","label":"Thorsten Feldmann","org":"JBB Rechtsanw\u00e4lte","org_uri":"http://www.jbb.de","position":"Rechtsanwalt, Fachanwalt f\u00fcr Urheber- und Medienrecht, Partner","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thorsten_feldmann-17.jpg","alt":""},"description_short":"Thorsten Feldmann ist Saarl\u00e4nder, FC-Fan und Vater einer Tochter. Er lebt und arbeitet in Berlin, h\u00f6rt viel Musik, interessiert sich f\u00fcr Medien, Medieninhalte und Technologie, geht gerne essen, liest gelegentlich und joggt. Studium in Saarbr\u00fccken, K\u00f6ln und Los Angeles, Referendariat in Berlin und New York. Seit fast anderthalb Jahrzehnten ist er Rechtsanwalt, seit 2001 als Partner bei\u00a0JBB Rechtsanw\u00e4lte (www.jbb.de). Dort ber\u00e4t und vertritt er Medienunternehmen, Internet-Provider, IT-Dienstleister, Verlage, Agenturen und manchmal auch gute Blogger. Er betreibt das Blog feldblog.de (www.feldblog.de)\u00a0mit privaten Meinungs\u00e4u\u00dferungen zu Digitalem, Medien und Recht.Seit 2007 ist Thorsten Feldmann Speaker auf der re-publica.","link_labels":"Session re:publica 2013","link_uris":"http://www.youtube.com/watch?v=BEIOcw33IH8","type":"speaker"},{"uid":"451","uri":"user/451/event/1","gn":"Sebastian","sn":"Wallroth","label":"Sebastian Wallroth","org":"GfK nurago GmbH","org_uri":"http://www.gfk.com","position":"Technical Consultant","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/_2843_5x5_300dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Sebastian Wallroth, geboren 1968 (real 68er) sammelt seit 2000 Erfahrungen im Projekt-, Projekt-, Produkt-, Knowledge- und\u00a0Community-Management. Seit 2012 Technical Consultant bei der GfK nurago, gibt er als Beruf \"Internet Projektmanager\" an. Seit 2003 Wikipedia-Autor ist er seit 2011 im Pr\u00e4sidium von Wikimedia Deutschland. Seine fr\u00fchesten Homepagebasteleien stammen von 1996. Seit 2012 ist er Iron Blogger.","link_labels":"Blog: real68er.de, Twitter: real68er, Wikipedia: Sebastian Wallroth","link_uris":"https://real68er.de, https://twitter.com/real68er, https://de.wikipedia.org/wiki/Benutzer:Sebastian_Wallroth","type":"speaker"},{"uid":"452","uri":"user/452/event/1","gn":"Joerg","sn":"Blumtritt","label":"Joerg Blumtritt","org":"Datarella GmbH","org_uri":"http://datarella.com","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jb_4.jpg","alt":""},"description_short":"J\u00f6rg Blumtritt (*1970) is founder and CEO of Datarella\u2122, a behavioral analytics platform getting insights about human behavior from data, based in Munich, Germany.\n\nAfter having graduated in statistics and political sciences with a thesis on machine learning, he started working as a researcher in behavioural sciences, focused on nonverbal communication. Projects had been funded by EU commission, German federal government and the Max-Planck-Society. After deep diving into insurance mathematics, he subsequently ran marketing and research teams for TV-channels ProSiebenSat.1, RTL II and magazine publisher Hubert Burda Media, introducing new qualitative methods like Netnography (< interNET ethNOGRAPHY) into media research. As European Operations Officer at Tremor Media, Joerg was in charge of building this New York based video ad-network\u2019s European enterprises. Recently he had been working as managing director of MediaCom Germany.\n\nHe is founder and chairman of the German Social Media Association (AG Social Media) and is co-author of the Slow Media Manifesto. Joerg blogs about Media at slow-media.net, about politics at memeticturn.com and about Big Data and the future of social research at beautifuldata.net.\n\nAs strategy consultant and interim manager, Joerg has been working for many companies and organizations in Europe and the US and frequently gives key-note speeches, talks and workshops on future developments of the fields of his expertise: Media and Big Data.","link_labels":"Beautiful Data, Slow Media, Kuirejo","link_uris":"http://beautifuldata.net, http://slow-media.net, http://kuirejo.de","type":"speaker"},{"uid":"453","uri":"user/453/event/1","gn":"Tim","sn":"Pritlove","label":"Tim Pritlove","org":"Metaebene Personal Media","org_uri":"http://metaebene.me/","position":"Spezialexperte","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tim_pritlove_2009_avatar_512x512.jpg","alt":""},"description_short":"Tim Pritlove setzt sich seit gut 30 Jahren mit Computern, Netzwerken und Kommunikation auseinander und widmet sich seit einigen Jahren vollst\u00e4ndig der Produktion von Audio-Podcasts im Netz und lebt davon.\n\nUnter dem Label \"Metaebene Personal Media\" produziert er eine Reihe von Talk- und Interviewformate, die zu den beliebtesten im deutschsprachigen Raum geh\u00f6ren.\n\nDas von Tim Pritlove initierte Projekt \"Podlove Personal Media Development\" widmet sich der Weiterentwicklung der technischen Podcasting-Infrastruktur und der in dem Bereich verwendeten Standards.","link_labels":"Podlove, App.net, Flattr, Twitter","link_uris":"http://podlove.org, https://app.net/timpritlove, http://flattr.com/profile/timpritlove, https://twitter.com/timpritlove","type":"speaker"},{"uid":"455","uri":"user/455/event/1","gn":"Michael","sn":"Kreil","label":"Michael Kreil","org":"OpenDataCity","org_uri":"http://www.opendatacity.de","position":"Data Scientist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/avatar.png","alt":""},"description_short":"\u201eData Scientist\u201c bei OpenDataCity.","link_labels":"OpenDataCity, Twitter, GitHub","link_uris":"https://opendatacity.de, https://twitter.com/michaelkreil/, https://github.com/michaelkreil","type":"speaker"},{"uid":"459","uri":"user/459/event/1","gn":"Ute","sn":"Blindert","label":"Ute Blindert","org":"Business Ladys","org_uri":"http://www.businessladys.de","position":"Speakerin + Autorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ub_xing.jpg","alt":""},"description_short":"Ute Blindert ist Gr\u00fcnderin und Herausgeberin von Business Ladys (www.businessladys.de),\u00a0dem Karrieremagazin f\u00fcr Akademikerinnen: Mit Vorbildern und Praxistipps begleitet Business Ladys\u00a0junge, ehrgeizige Frauen auf ihrem Weg an die Spitze. In Vortr\u00e4gen und Seminaren gibt Ute Blindert\u00a0auch h\u00f6chstpers\u00f6nlich ihre Erfahrungen an Frauen (und M\u00e4nner) weiter. Als begeisterte Netzwerkerin engagiert\u00a0sie sich zudem ehrenamtlich bei den Digital Media Women (DMW), moderiert dort Themenabende und Meet-ups und gr\u00fcndete das DMW-Quartier in K\u00f6ln mit. Nicht nur Karrierefragen kennt Ute Blindert\u00a0aus dem eigenen Leben, sondern auch das Thema Vereinbarkeit von Familie und Beruf: Ihre Kinder\u00a0sind mittlerweile 19\u00a0und acht Jahre alt.","link_labels":"@UteBlindert, Facebook Ute Blindert, Facebook Business Ladys, @BusinessLadys","link_uris":"https://twitter.com/UteBlindert, https://www.facebook.com/ute.blindert, https://www.facebook.com/BusinessLadys, https://twitter.com/BusinessLadys","type":"speaker"},{"uid":"464","uri":"user/464/event/1","gn":"Claude ","sn":"Migisha Kalisa","label":"Claude  Migisha Kalisa","org":"Freelancer Youth and ICT Innovation","org_uri":"Freelancer Youth and ICT Innovation","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/claude_migisha_kalisa-2_0.jpg","alt":""},"description_short":"Claude Migisha K. is a Technologist with over 5 years of experience working at the intersection of Technology and Socio-Economic Development. He pioneered the inception of The Rwanda Tech Innovation sphere by; being the Founding Manager of kLab \u2013 a tech innovation hub and by implementing THINK \u2013 a 1 million USD Millicom owned tech incubator, both based in Kigali, Rwanda. He worked as ICT4D expert in sectors ranging from education, health to adolescent girls empowerment with international organizations like; Jhpiego, World Relief, Kepler and GirlHub Rwanda. Claude co-founded Sobanukirwa.rw an access to information website promoting Open Governance in Rwanda, he is also an international ICT4D events speaker.","link_labels":"LinkedIn ","link_uris":"http://www.linkedin.com/profile/view?id=56357934&trk=nav_responsive_tab_profile","type":"speaker"},{"uid":"466","uri":"user/466/event/1","gn":"Martin","sn":"Vesper","label":"Martin Vesper","org":"digitalSTROM AG","org_uri":"http://digitalstrom.com/","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/martin_vesper-300dpi-rgb.jpg","alt":""},"description_short":"Nach seinem Studium der Wirtschaftsmathematik an der Universit\u00e4t Ulm und einem MBA an der University of Illinois in Chicago begann Martin Vesper seine berufliche Karriere beim Telefonanbieter Ameritech Services in den USA. Seit seiner R\u00fcckkehr nach Deutschland bekleidete er verschiedene F\u00fchrungspositionen sowohl auf technischer als auch auf Vertriebsebene, unter anderem bei der Firma Vorwerk, wo er die Bereiche Vertrieb, Controlling und Kundenservice verantwortete. 2001 wechselte er an die Spitze der Yello Strom GmbH, um als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer die Marke Yello als kundenorientiertes Unternehmen im liberalisierten Energiemarkt auszubauen und zu festigen. Daneben war Vesper Bereichsvorstand B2C-Operations bei der EnBW Energie Baden-W\u00fcrttemberg AG und leitete das Business Network \u201ePrivat- und Gewerbekunden\u201c der EdF (Electricit\u00e9 de France, Paris). Seit September 2011 ist Martin Vesper Chief Executive Officer der digitalSTROM AG.\n\nMartin Vesper gilt als Experte f\u00fcr smarte Produkte,\u00a0Prozesse, Energie, optimale Kundenorientierung und starke Marken. Vesper wird das innovative Smart Home-System digitalSTROM in der DACH-Region und weiteren europ\u00e4ischen L\u00e4ndern einem breiten Publikum zug\u00e4nglich machen.\n\nDie digitalSTROM AG bietet mit digitalSTROM eine Smart Home Technologie f\u00fcr jedes Zuhause. Intuitiv in der Anwendung und einfach einzubauen, kommuniziert die Technologie \u00fcber die bestehenden Stromleitungen und vernetzt s\u00e4mtliche elektrische Ger\u00e4te sowie Breitband\u00adger\u00e4te. Das Smart Home System steht f\u00fcr digitalen Lebensstil und ein ganzheitliches Vernetzungs\u00adkonzept.","link_labels":"Webseite","link_uris":"http://www.digitalstrom.com","type":"speaker"},{"uid":"472","uri":"user/472/event/1","gn":"Sebastian","sn":"Horndasch","label":"Sebastian Horndasch","org":"Wikimedia Deutschland e.V.","org_uri":"http://www.wikimedia.de","position":"Projektmanager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/horndasch_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Projektmanager bei Wikimedia. K\u00fcmmert sich um Freie Bildungsmaterialien. Hat zwei B\u00fccher geschrieben. Beide nicht unter freier Lizenz. Findet er okay.\u00a0An Uni gelehrt. Auf vielen Veranstaltungen gesprochen.\u00a0Redet viel. Redet gerne.","link_labels":"Meine Seite. Veraltet.","link_uris":"http://www.horndasch.net","type":"speaker"},{"uid":"481","uri":"user/481/event/1","gn":"Susanne ","sn":"Mierau","label":"Susanne  Mierau","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/susanne_2013_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Susanne Mierau wurde 1980 in Berlin geboren. Sie studierte P\u00e4dagogik mit Schwerpunkt Kleinkindp\u00e4dagogik an der Freien Universit\u00e4t Berlin und arbeitete nach ihrem Abschluss dort am Arbeitsbereich Kleinkindp\u00e4dagogik als Wissenschaftliche Mitarbeiterin, unterrichtete u.a. zu \"Elternbildung und -beratung\". Nebenher absolvierte sie Weiterbildungen zur Stillberaterin, Babymassagekursleiterin, GfG-Geburtsvorbereiterin und GfG-Familienbegleiterin. 2011 erhielt sie die Erlaubnis zur Aus\u00fcbung der Heilkunde und arbeitet seither in eigener Praxis f\u00fcr Naturheilkunde und Familienbegleitung. Gemeinsam mit Doris Niebergall hat sie das Buch \u201eFABELhaft durchs erste Babyjahr\u201c geschrieben, das im Februar 2012 erschien. Sie bloggt unter geborgen-wachsen.de \u00fcber bindungsorientierte Elternschaft und twittert als @fraumierau \u00fcber den Alltag in Berlin mit zwei Kindern. Als Pressespecherin der Gesellschaft f\u00fcr Geburtsvorbereitung, Familienbildung und Frauengesundheit setzt sie sich f\u00fcr\u00a0bessere, unterst\u00fctzende Rahmenbedingungen f\u00fcr Frauen und Familien ein.\n\n\u00a0","link_labels":"Twitter @fraumierau, Blog geborgen-wachsen.de, Facebook Geborgen wachsen","link_uris":"https://twitter.com/fraumierau, http://geborgen-wachsen.de/, http://www.facebook.com/GeborgenWachsen","type":"speaker"},{"uid":"491","uri":"user/491/event/1","gn":"Guido","sn":"Brombach","label":"Guido Brombach","org":"DGB Bildungswerk","org_uri":"http://forum-politische-bildung.de","position":"Bildungsreferent","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/guido_brombach.jpg","alt":""},"description_short":"Guido hat Erzie\u00adhungs\u00adwis\u00adsen\u00adschaf\u00adten stu\u00addiert und besch\u00e4f\u00adtigt sich bis heute damit, wie Men\u00adschen ler\u00adnen. Seit 2000 arbei\u00adtet er in der poli\u00adti\u00adschen Erwach\u00adse\u00adnen\u00adbil\u00addung im Bereich Com\u00adpu\u00adter und Medien des DGB Bildungswerk. Das hat zwangs\u00adl\u00e4u\u00adfig zu einer Ver\u00adkn\u00fcp\u00adfung von Ler\u00adnen und Medien gef\u00fchrt. Guido bem\u00fcht sich um eine Harmonisierung der digitalen und der Bildungswelt. Seit 2012 betreibt er zusammen mit Felix Schaumburg der Bildungspodcast Bildung-Zukunft-Technik","link_labels":"Twitter, Facebook, Podcast Bildung - Zukunft - Technik, Dotcomblog","link_uris":"http://twitter.com/gibro, http://facebook.com/gibro, http://bildung-zukunft-technik.de, http://dotcomblog.de","type":"speaker"},{"uid":"500","uri":"user/500/event/1","gn":"Jenny-Louise","sn":"Becker","label":"Jenny-Louise Becker","org":"EN-PAZ","org_uri":"http://en-paz.de","position":"Gr\u00fcnderin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1231422_10151581224017595_324305068_n.jpg","alt":""},"description_short":"Peace :) Ich interessiere mich f\u00fcr Schwarmintelligenz, freies Wissen, V\u00f6lkerrecht, zivile Konfliktbearbeitung, Sex, Bienen und Medizin. Meine vernachl\u00e4ssigten\u00a0Hobbies\u00a0sind Musikmachen und Plattenauflegen.\u00a0Ich twittere als @_Jenny_Lou\u00a0","link_labels":"Stiftung Friedensbildung, EN-PAZ - die Jugendplattform der Stiftung Friedensbildung, Subtexte in Videospielen - Koop mit dem Forschungscluster GAME CHANGER der HTW, Mein Blog Ninjagonzo","link_uris":"http://friedensbildung.org, http://en-paz.de, http://gd-bachelor.htw-berlin.de/veranstaltungen/symposium-2013/, http://ninjagonzo.de","type":"speaker"},{"uid":"502","uri":"user/502/event/1","gn":"Heiko","sn":"Wichmann","label":"Heiko Wichmann","org":"Software Engineer","org_uri":"http://www.imagomat.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portraet_2011.jpg","alt":""},"description_short":"Heiko Wichmann lebt in Hamburg. Nach dem Studium der Philosophie arbeitet er seit 20 Jahren\u00a0als Software-Programmierer. Er sieht sich selbst als Coder, als Smartphone-Liebhaber, als EDV-Fachmann, als Digital-Literat und als Qualit\u00e4ts-Journalismus-Supporter.","link_labels":"Imagomat, Twitter @Heikowi","link_uris":"http://www.imagomat.de, https://twitter.com/heikowi","type":"speaker"},{"uid":"504","uri":"user/504/event/1","gn":"Jean","sn":"Peters","label":"Jean Peters","org":"Peng","org_uri":"http://www.peng-collective.net","position":"none","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/513x513.png","alt":""},"description_short":"Paul von Ribbeck, Luther Blisset, Jean Peters \u2013 u.a. mit diesen Namen ist der Clown, Aktivist und Gr\u00fcnder von Peng Collective in den Medien aufgetreten. Er ist das letzte mal aufgefallen, als er von Shell als innovativer Ingenieur eingeladen wurde,\u00a0ein Auto vorzustellen, was die Luft reinigen kann. Das Experiment explodierte\u00a0auf der B\u00fchne\u00a0zu einer \u00d6lfont\u00e4ne.\n\nAnsonsten forschte er in London, Berlin und Kopenhagen zu sozialen Bewegungen, schrieb zu dem Thema f\u00fcr die taz,\u00a0gibt regelm\u00e4\u00dfig Workshops zu Kommunikationsguerilla und kreative Kampagnen, baute ein Kinderzirkusnetzwerk zwischen Europa und dem Nahen Osten auf, trampte 3500 km durch Europa um Freihandelsabkommen zu stoppen,\u00a0ist\u00a0CEO von Horst K\u00f6hler Consulting und\u00a0Jonathan Meese sagte ihm \u00fcberraschender Weise,\u00a0er k\u00f6nne besser malen als er.","link_labels":"Slam Shell Aktion, Peng","link_uris":"http://www.slamshell.com, http://www.peng-collective.net","type":"speaker"},{"uid":"509","uri":"user/509/event/1","gn":"Shari","sn":"Langemak","label":"Shari Langemak","org":"Medscape Deutschland","org_uri":"http://www.medscape.de","position":"Editorial Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hoffotografen_business_foto_langemak_-_cut.jpg","alt":""},"description_short":"Shari Langemak studierte Medizin an der Ludwig-Maximilian-Universit\u00e4t in M\u00fcnchen. Ihr praktisches Jahr absolvierte sie in M\u00fcnchen, London und Shanghai. Seit 2009 ist sie als Medizinjournalistin t\u00e4tig, unter anderem f\u00fcr \u201eDie Welt\u201c. Derzeit arbeitet sie als Editorial Director f\u00fcr das \u00c4rzte-Magazin\u00a0Medscape Deutschland. Au\u00dferdem ber\u00e4t sie Start-ups als Mentorin bei dem Digital Health-Investor XlHealth. Zuvor war sie Medizinredakteurin beim Axel-Springer-Verlag und Beraterin f\u00fcr digitale Strategien im Gesundheitswesen.","link_labels":"Twitter, LinkedIn, XING, Facebook","link_uris":"https://twitter.com/slangemak, http://de.linkedin.com/pub/shari-langemak/58/38/16a, http://www.xing.com/profile/Shari_Langemak, https://de-de.facebook.com/slangemak","type":"speaker"},{"uid":"510","uri":"user/510/event/1","gn":"Martin","sn":"Fischer","label":"Martin Fischer","org":"Staatsb\u00fcrgerkunde-Podcast","org_uri":"http://www.staatsbuergerkunde-podcast.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/nitramred_weida_316_20130831_800px.jpg","alt":""},"description_short":"Geboren in Th\u00fcringen, lebt in Ludwigsburg und sendet ins Internet \u2013 aktuell via \"Staatsb\u00fcrgerkunde\", einem Podcastprojekt \u00fcber das Leben in der DDR.","link_labels":"Staatsb\u00fcrgerkunde, Twitter, App.net, Facebook","link_uris":"http://www.staatsbuergerkunde-podcast.de, https://twitter.com/nitramred, https://alpha.app.net/nitramred, https://www.facebook.com/staatsbuergerkunde","type":"speaker"},{"uid":"518","uri":"user/518/event/1","gn":"Eva","sn":"Horn","label":"Eva Horn","org":"Internetikone mit bunten Haaren","org_uri":"Internetikone mit bunten Haaren","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/photo_00095.jpg","alt":""},"description_short":"Eva, habichthorn, Horn wohnt in Stuttgart und ist 30 Jahre alt. Sie arbeitet f\u00fcr eine gr\u00fcne Europaabgeordnete. Sie mag Bier, kleine flauschige Entenbabys, ihren Schlaf, Hackfleisch und den Wombat.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"529","uri":"user/529/event/1","gn":"Peter","sn":"Troxler","label":"Peter Troxler","org":"Square One Dr Peter Troxler","org_uri":"http://square-1.eu","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image017_1.jpg","alt":""},"description_short":"I am a researcher at the intersection of business administration, society and technology. Currently, my main focus is investigating and developing the Third Industrial Revolution. This is part of my employment as a Research Professor at the Rotterdam University of Applied Sciences. I'm also interested in business models of open source anything \u2013 design, hardware, inventions \u2013 and the corresponding formats and ecologies of innovation and co-creation.","link_labels":"my page","link_uris":"http://petertroxler.org","type":"speaker"},{"uid":"531","uri":"user/531/event/1","gn":"Maik","sn":"Wagner","label":"Maik Wagner","org":"mcwiwa consulting","org_uri":"http://www.mcwiwa.de","position":"Chef","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/maik_wagner_q.jpg","alt":""},"description_short":"Maik Wagner lebt und arbeitet in Essen. 1999 gr\u00fcndete er die mcwiwa consulting, die bis heute interaktive, barrierefreie und webstandardkonforme Websites entwickelt. Er k\u00fcmmert sich \u2013 mal lokal, mal \u00fcberregional \u2013 um die Verbreitung von Webstandards und Barrierefreiheit.\n\nGemeinsam mit anderen hat er 2010 f\u00fcr das Projekt \u201cStiftung Lebenshilfe Duisburg\u201d eine goldenen Biene f\u00fcr ausgezeichnete Barrierefreiheit gewonnen.\n\n\u00a0","link_labels":"Twitter, Blog","link_uris":"https://twitter.com/fernmuendlich, http://www.fernmuendli.ch","type":"speaker"},{"uid":"538","uri":"user/538/event/1","gn":"Kai","sn":"Sch\u00e4chtele","label":"Kai Sch\u00e4chtele","org":"Frey+Sch\u00e4chtele","org_uri":"http://www.freyundschaechtele.com/schaechtele","position":"Selbst\u00e4ndig","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kai_schachtele_quadrat.jpeg","alt":""},"description_short":"Journalist, Autor, Moderator. Sein letztes Webprojekt f\u00fchrte ihn gemeinsam mit Christian Frey und Birte Fuchs nach Brasilien, um f\u00fcr ihr eigenes Blog brafus2014.com Antworten auf die Fragen zu finden: Was macht die WM mit Brasilien? Und was machen die Brasilianer mit der WM? Das Budget daf\u00fcr setzte sich zusammen aus Sponsoren, einem Stipendium, Honoraren und die Gelder ihrer Supporter. Wenn er nicht blogt, arbeitet er f\u00fcr Magazine wie Wired und moderiert Talks zum digitalen Wandel in der Hamburger Good School, wo er seit Jahren verfolgt, wie Youtuber und Blogger um sich herum kleine \u00d6kosysteme entwickelt haben, die immer gr\u00f6\u00dfer geworden sind. Deshalb ist er \u00fcberzeugt, dass sich Journalisten von deren Strategien vieles zu eigen machen k\u00f6nnen. Auf schreiben-was-wird.de blogt er deshalb gemeinsam mit Bernd Kr\u00e4mer, Gr\u00fcnder der Agentur Cream Colored Ponies und Fachmann f\u00fcr Content Marketing, \u00fcber die Folgen des digitalen Wandels f\u00fcr Marken und Medien.","link_labels":"Die eigene Seite (derzeit im Aufbau), Schreiben, was wird, @kaischaechtele, Brafus2014","link_uris":"http://www.kaischaechtele.de, http://www.schreiben-was-wird.de, http://www.twitter.com/kaischaechtele, http://www.brafus2014.com","type":"speaker"},{"uid":"545","uri":"user/545/event/1","gn":"Jeffrey","sn":"McGuire","label":"Jeffrey McGuire","org":"Acquia","org_uri":"http://www.acquia.com","position":"Open Source Evangelist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/invisible_me_0.jpg","alt":""},"description_short":"Jeffrey A. \"jam\" McGuire is a memorable and charismatic communicator with a strong following at the intersection of technology, business, and culture. He writes and talks about open source software, community, and more at events around the world, on a weekly podcast, and on the web. This all helps satisfy his inner diva, which he also feeds with performances as a storyteller and musician.","link_labels":"Twitter @horncologne, About.me page, LinkedIn profile, YouTube channel","link_uris":"https://twitter.com/HornCologne, http://about.me/jeffreyamcguire, http://de.linkedin.com/in/horncologne, http://www.youtube.com/channel/UCfc7pmz2vPosFHvWTroRegA","type":"speaker"},{"uid":"546","uri":"user/546/event/1","gn":"Jens-Uwe","sn":"Rumstich","label":"Jens-Uwe Rumstich","org":"AppNotize UG","org_uri":"http://www.appnotize.de","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dsc_0060-cd.jpg","alt":""},"description_short":"I am living in berlin, studied at the humboldt university, worked quite a while at idealo.de and have now my own company AppNotize for mobile smart phone or tablet apps","link_labels":"LetMeTalk.info (englisch), LetMeTalk.org (deutsch)","link_uris":"http://letmetalk.info, http://LetMeTalk.org","type":"speaker"},{"uid":"548","uri":"user/548/event/1","gn":"Cornelis","sn":"Kater","label":"Cornelis Kater","org":"Podcast Sch\u00f6ne Ecken","org_uri":"http://schoene-ecken.de","position":"Podcaster, eLearning Koordinator","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/10070_5_kater.jpg","alt":""},"description_short":"Podcaster, theaterverr\u00fcckt und nebenbei auch Nerd. Cornelis Kater arbeitet an einer Universit\u00e4t im Bereich eLearning Supprt, podcastet unter dem Namen Sch\u00f6ne Ecken und spielt am G\u00f6ttinger Theater im OP.\u00a0","link_labels":"Twitter @modnerd, ADN @modnerd","link_uris":"http://www.twitter.com/modnerd, http://alpha.app.net/modnerd","type":"speaker"},{"uid":"549","uri":"user/549/event/1","gn":"Johnny","sn":"West","label":"Johnny West","org":"OpenOil UG","org_uri":"http://openoil.net","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/johnny_west.jpg","alt":""},"description_short":"Johnny West is a social entrepreneur and writer with 20 years professional experience in and around the oil industry. He began covering energy markets as a Reuters correspondent in the Middle East in the early 1990s.\u00a0He has consulted to the United Nations, Revenue Watch Institute, Internews and others on oil and the public policy aspects of the industry and published in the Petroleum Economist, Iraq Oil Report, and Critical Resources as well as more general media like the Guardian and Huffington Post.\u00a0His book\u00a0Karama! Travels Through the Arab Spring, was the first book-length account to be published of the events now rocking the Middle East.\n\nJohnny's new project, backed by a fellowship from the Shuttleworth Foundation, is Gaiabase, the world's first open source database of natural resources. We are already running up hard against planetary boundaries in our unprecedented exploitation of the Earth's natural resources, and with world population projected to reach 10 billion by 2050 these issues are only going to become more acute. For responsible global policy making, we will need access to full, open and structured data sets around the world's natural resources. Gaiabase aims to achieve that both by curating all information in the public domain now and evolving new crowd-sourcing techniques to map systematically the full social, environmental and economic footprints of the world's extractive industries.\u00a0","link_labels":"What does an oil well look like from space?, How to end fossil fuel subsidies without hurting the poor, Could al_Qaeda have helped Yemen kick its oil habit?, Big Data decoding Big Oil: mapping Nigerian corporate networks","link_uris":"http://goxi.org/profiles/blogs/what-does-an-oil-well-look-like-from-space, http://www.aljazeera.com/indepth/opinion/2012/12/20121210104516139607.html, http://www.aljazeera.com/indepth/opinion/2013/08/2013822155340788970.html, http://goxi.org/profiles/blogs/big-data-decoding-big-oil-nigerian-corporate-networks","type":"speaker"},{"uid":"557","uri":"user/557/event/1","gn":"Inken","sn":"Meyer","label":"Inken Meyer","org":"meyola / DMW","org_uri":"http://www.meyola.de/","position":"Artdirektorin und Projektmanagerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/meyola_profilbild.jpg","alt":""},"description_short":"Inken Meyer aka meyola, ist als freiberufliche Artdirektorin und Projektmanagerin. Sie ist Organisatorin & Initiatorin des Lunch Beat Hamburg (https://www.facebook.com/Lunchbeat.Hamburg), der Social Media Week Hamburg (http://socialmediaweek.org/hamburg/) und des Superhelden-Trainings (http://superheldentraining.de/).\n\nSie ist Mitgr\u00fcnderin der Digital Media Women (http://www.digitalmediawomen.de/), einem Netzwerk, dass es sich zur Aufgabe gemacht hat, Frauen aus den Bereichen Web und Medien im Netz sichtbarer zu machen. Und mehr Frauen auf die Podien der m\u00e4nnerdominierten Konferenzwelt zu bringen.\u00a0Sie liebt die Verbindung von Kontrasten: Digital und Real Life, Innovativ und Best\u00e4ndig, Alt und Neu. Prozessorientiert will sie die Dinge ins Rollen bringen.","link_labels":"meyola, Lunch Beat Hamburg, Digital Media Women, Superhelden-Training","link_uris":"http://www.meyola.de/, https://www.facebook.com/Lunchbeat.Hamburg, http://www.digitalmediawomen.de/, http://superheldentraining.de/","type":"speaker"},{"uid":"560","uri":"user/560/event/1","gn":"Jakob","sn":"Jochmann","label":"Jakob Jochmann","org":"pixelcraftbooks","org_uri":"http://pixelcraftbooks.com","position":"Communication Architect","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/pxjakob.png","alt":""},"description_short":"My name is Jakob Jochmann. I develop frameworks that help people understand each other and share their knowledge. In essence, I manage complexity of information. If I had to come up with a cool buzzword for what I do, it would probably be something like\u00a0semantic communication architecture.\u00a0A few days of the week I am working to create a world where\u00a0electricity is\u00a0abundant and free with a US-startup for smart microgrids. To make the world a better place in the near future\u00a0I recently\u00a0co-founded a small publishing laboratory called pixelcraftbooks. We\u00a0want to\u00a0create digital reading experiences to fall in love with.","link_labels":"Twitter (Deutsch), Twitter (English), Web (English), Blog (Deutsch)","link_uris":"http://twitter.com/herrjochmann, http://twitter.com/jochmann, http://jochmann.me, http://herr.jochmann.me","type":"speaker"},{"uid":"562","uri":"user/562/event/1","gn":"Elisabeth ","sn":"Michelbach","label":"Elisabeth  Michelbach","org":"Universit\u00e4t G\u00f6ttingen ","org_uri":"http://www.uni-goettingen.de/de/422920.html","position":"Literaturwissenschaftlerin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/20140311_153702_0.jpg","alt":""},"description_short":"geboren 1986 in W\u00fcrzburg. Sie studierte Allgemeine und Vergleichende Literaturwissenschaft und Theaterwissenschaft an der Freien Universit\u00e4t Berlin, der Universit\u00e9 de Lausanne und der Universit\u00e4t Hildesheim, hospitierte an der Berliner Schaub\u00fchne und war studentische Hilfskraft am Exzellenzcluster Languages of Emotion der FU Berlin. Sie bloggte f\u00fcr den newplays-blog, arbeitete in der Online-Redaktion des Bayerischen Rundfunks und in einer strategischen Kommunikationsagentur. Seit Oktober 2013 ist sie wissenschaftliche Mitarbeiterin am DFG-Graduiertenkolleg Literatur und Literaturvermittlung im Zeitalter der Digitalisierung der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen und promoviert dort zum Blog als literarischer Gattung. Sie schreibt f\u00fcr Nachtkritik und auf dertoddesromans.wordpress.com","link_labels":"Infos zum Dissertationsprojekt , Blog ","link_uris":"http://www.uni-goettingen.de/de/475138.html, http://dertoddesromans.wordpress.com/","type":"speaker"},{"uid":"568","uri":"user/568/event/1","gn":"Linus","sn":"Neumann","label":"Linus Neumann","org":"CCC","org_uri":"http://ccc.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/linus_neumann.jpg","alt":""},"description_short":"Podcaster, Blogger, Hacker.\u00a0 Psychologist, Cyclist, Anarchist.\u00a0 Barbarian vegetarian.\n\nLinus Neumann ist einer der Sprecher des Chaos Computer Clubs (CCC), f\u00fcr den er bereits mehrmals in Aussch\u00fcssen des Deutschen Bundestags als Sachverst\u00e4ndiger f\u00fcr IT-Sicherheit auftrat.\n\nZusammen mit Tim Pritlove macht Linus den w\u00f6chentlichen Podcast Logbuch:Netzpolitik und schreibt mit Markus Beckedahl und vielen anderen regelm\u00e4\u00dfig bei netzpolitik.org. Beruflich setzt er sich mit IT-Security auseinander.","link_labels":"Linus Neumann, Logbuch:Netzpolitik","link_uris":"http://www.linus-neumann.de, http://logbuch-netzpolitik.de","type":"speaker"},{"uid":"569","uri":"user/569/event/1","gn":"Thomas","sn":"Handorf","label":"Thomas Handorf","org":"Webpgr","org_uri":"http://webpgr.com","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thomas.jpg","alt":""},"description_short":"Webpgr's chief architect and CEO. Loves to conceive and build new things. Likes to dig himself deeply into Webpgr's algorithmic and big data guts. Alumnus of Humboldt University Berlin and Georgia Tech Atlanta. Scientist at heart. Worked in bioinformatics and cancer research previously. Likes open source, uses it a lot also at Webpgr and contributes back. Attended Google Summer of Code with the biographer project. Startup guy. Is happy to live in Berlin at this exciting time. Loves to get in touch with like-minded people on the various events in the scene.","link_labels":"Webpgr, Webpgr's Video Presentation, Twitter, Starmap Presentation on Webpgr","link_uris":"http://webpgr.com, https://www.youtube.com/watch?v=cEReISLhPjI, https://twitter.com/ThomnaH, http://starmap.webpgr.com","type":"speaker"},{"uid":"570","uri":"user/570/event/1","gn":"Torsten","sn":"Kleinz","label":"Torsten Kleinz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ok2_5753.jpg","alt":""},"description_short":"Freier Journalist, Blogger, netzpolitischer Beobachter.","link_labels":"Notizblog, Real Life","link_uris":"http://notes.computernotizen.de, http://nerds.computernotizen.de","type":"speaker"},{"uid":"574","uri":"user/574/event/1","gn":"Teresa","sn":"B\u00fccker","label":"Teresa B\u00fccker","org":"","org_uri":"","position":"Autorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/buecker4.jpg","alt":""},"description_short":"Teresa B\u00fccker schreibt als freie Autorin\u00a0unter anderem f\u00fcr das FAZ-Blog \"Deus ex Machina\" \u00fcber Themen der digitalen Gesellschaft wie der Zukunft der Arbeitswelt, Kommunikation und Beziehungen. Sie spricht regelm\u00e4\u00dfig auf Konferenzen \u00fcber Netzpolitik, Partizipation und Feminismus. Sie ist Gr\u00fcndungsmitglied des netzpolitischen Thinktanks D64.\n\nAb Juni wird sie die Redaktion einer Onlineplattform leiten, die sich vor allem Wirtschaftsthemen widmet. Bis dahin arbeitet sie\u00a0als Referentin f\u00fcr Social-Media bei der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war sie Social-Media-Managerin beim SPD-Parteivorstand und hat dort vor allem an digitalen Beteiligungsformen f\u00fcr B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger gearbeitet. Von 2008 bis 2010 leitete sie das Ressort \u201cCommunity und Social Media\u201d bei \"der Freitag\" und hat den Relaunch des Onlineauftritts mit konzipiert sowie die Blog-Community der Wochenzeitung aufgebaut.","link_labels":"Blog, twitter, linkedin, Slideshare","link_uris":"http://flannelapparel.blogspot.de/, https://twitter.com/fraeulein_tessa, http://de.linkedin.com/in/teresabuecker, http://de.slideshare.net/teresabuecker","type":"speaker"},{"uid":"586","uri":"user/586/event/1","gn":"Holm","sn":"Friebe","label":"Holm Friebe","org":"Zentrale Intelligenz Agentur","org_uri":"http://www.zentrale-intelligenz-agentur.de","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bild_friebe1_1.jpg","alt":""},"description_short":"Holm Friebe ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Zentralen Intelligenz Agentur in Berlin, Publizist und Dozent f\u00fcr Designtheorie an Kunsthochschulen. Er Er ist einer der Gr\u00fcnder des grimmepr\u00e4mierten Weblogs Riesenmaschine, Erfinder von Powerpoint Karaoke, und arbeitet als Marken- und Strategieberater. Friebe ist Autor mehrerer best- und longselling Sachb\u00fccher von \"Wir nennen es Arbeit\" (2006) \u00fcber \"Marke Eigenbau\" (2008) und \"Was Sie schon immer \u00fcber 6 wissen wollten\" bis \"Die Stein-Strategie\" (2013)","link_labels":"Wir nennen es Arbeit, Marke Eigenbau, Was Sie schon immer \u00fcber 6 wissen wollten, Die Stein-Strategie","link_uris":"http://wirnennenesarbeit.de/, http://www.marke-eigenbau.org, https://www.facebook.com/6wissen, https://www.facebook.com/steinstrategie","type":"speaker"},{"uid":"589","uri":"user/589/event/1","gn":"Frank","sn":"Karlitschek","label":"Frank Karlitschek","org":"ownCloud.org","org_uri":"http://owncloud.org","position":"Project Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/frank_gross_0.jpg","alt":""},"description_short":"Frank Karlitschek is a long time open source contributor and former board member of the KDE e.V. He has managed engineering teams for more than 10 years and worked as head of unit and managing director at different internet companies. In 2010 he started the ownCloud project during the CampKDE keynote in San Diego. In 2011 he co-founded ownCloud Inc. to offer commercial services around ownCloud.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"591","uri":"user/591/event/1","gn":"David","sn":"Ohrndorf","label":"David Ohrndorf","org":"WDR","org_uri":"http://www.wdr.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/david_g_rep.jpg","alt":""},"description_short":"David Ohrndorf ist freier Journalist und arbeitet meist f\u00fcr den Westdeutschen Rundfunk (WDR) in K\u00f6ln.","link_labels":"Twitter @ohrndorf, Blog Digitalistan, Projekt Pageflow, Projekt Digit","link_uris":"http://twitter.com/ohrndorf, http://wdrblog.de/digitalistan/autoren/david_ohrndorf.html, http://reportage.wdr.de, http://digit.wdr.de","type":"speaker"},{"uid":"594","uri":"user/594/event/1","gn":"Stefan","sn":"Domke","label":"Stefan Domke","org":"Westdeutscher Rundfunk","org_uri":"Westdeutscher Rundfunk","position":"Freier Autor (Online) f\u00fcr Projektentwicklung, Konzeption, Umsetzung, Projektsteuerung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/domke_portraet.jpg","alt":""},"description_short":"Freier Autor (Projektentwicklung, Konzeption, Umsetzung),\u00a0WDR Internetredaktion\n\nJahrgang 1971, geb\u00fcrtiger Ostwestfale, lebt in K\u00f6ln; Freier Autor\u00a0bei WDR.de, dem Internetangebot des Westdeutschen Rundfunks. Projektentwicklung, Konzeption und Umsetzung multimedialer \u00f6ffentlich-rechtlicher Internet-Projekte (u.a. \"Digit - Das Archiv des analogen Alltags.\" -\u00a0Plattform f\u00fcr analoges Film- und Fotomaterial aus privaten Best\u00e4nden, interaktive 360\u00b0-Rundg\u00e4nge, multimediales Storytelling)","link_labels":"Twitter, Facebook, Google+","link_uris":"https://twitter.com/stedo1305, https://www.facebook.com/stefan.domke, https://plus.google.com/102481886412186229618/posts","type":"speaker"},{"uid":"595","uri":"user/595/event/1","gn":"Britta","sn":"Ullrich","label":"Britta Ullrich","org":"XING AG // VizWorks.de","org_uri":"http://vizworks.de/","position":"Senior UX Manager // Visual Trainer ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kontakt_britta_660.png","alt":""},"description_short":"I'm a Senior User Experience Manager at\u00a0the career network XING (www.xing.com) advising my colleagues when it comes to user experience, creativity techniques and visual facilitation. At VizWorks I teach adults basic drawing skills that they can use at work. It\u2019s my vision to spread the visual language around the globe in order to increase the power of innovation as well as bringing focus and fun to everybody\u2019s working environment. \u00a0","link_labels":"Bildsprache f\u00fcr die Arbeit Workshops, @Sabrittas, vizthink community ","link_uris":"http://www.vizworks.de/, https://twitter.com/sabrittas, http://vizthink.de/","type":"speaker"},{"uid":"597","uri":"user/597/event/1","gn":"Ralf","sn":"Appelt","label":"Ralf Appelt","org":"ralfappelt.de","org_uri":"http://ralfappelt.de","position":"Sketchnoter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ra-profile-2014-square.jpg","alt":""},"description_short":"Die Kraft visueller Elemente zur F\u00f6rderung von Kommunikation begeistert mich. Ich interessiere mich besonders f\u00fcr Sketchnotes, Visualisierung im Moderationsprozess und im Coaching, sowie f\u00fcr die Frage wie dies im Kontext von Lernen und Lehren genutzt werden kann.In meinem anderen Leben bin ich wissenschaftlicher Mitarbeiter am EW Medienzentrum an der Uni Hamburg. Dort besch\u00e4ftige ich mich mit aktuellen Medien und Bildungsprozessen.","link_labels":"@ralfa , sketchnotes.de, vizthink community","link_uris":"http://twitter.com/ralfa, http://sketchnotes.de, http://vizthink.de","type":"speaker"},{"uid":"600","uri":"user/600/event/1","gn":"Djure","sn":"Meinen","label":"Djure Meinen","org":"achtung! GmbH","org_uri":"http://achtung.de","position":"Senior Specialist Micro Audiences","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/djure_rot.jpeg","alt":""},"description_short":"Ich bin Djure Meinen, ein 44\u00a0Jahre alt gewordener Digital Resident aus B\u00fcppel (Varel) am Jadebusen. Dort lebe ich mit meiner Frau @51hz, meinen Kindern K1 und K2 und dem W\u00e4ller Coleman.\u00a0\n\nSeit 2008 bin ich\u00a0in meiner Werkstatt f\u00fcr Netzkommunikation - 50hz - selbst\u00e4ndig t\u00e4tig. Seit Oktober 2014 bin ich zudem fest angesteller Senior Specialist Micro Audiences bei der Agentur achtung! in Hamburg.\u00a0Der Schwerpunkt meiner Arbeit sind Social Media-Themen, insbesondere Bloggerrelations und Social Media Monitoring.\n\nNeben meiner beruflichen T\u00e4tigkeit bin ich seit 2011 Mitglied im Rat der Stadt Varel und dort u.a. Beigeordneter im Hauptausschuss und\u00a0Vorsitzender des Schulausschusses.","link_labels":"Twitter, Facebook, LinkedIn","link_uris":"https://twitter.com/50hz, https://www.facebook.com/djuremeinen, http://de.linkedin.com/in/meinen/","type":"speaker"},{"uid":"601","uri":"user/601/event/1","gn":"Journelle","sn":". ","label":"Journelle . ","org":"","org_uri":"","position":"Bloggerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/journelle_1.jpg","alt":""},"description_short":"In ihrem nichtdigitalen Leben lebt Journelle in Hamburg und geht einem Broterwerb nach, der nicht ansatzweise was mit Medien oder Internet zu tun hat. In ihrer Freizeit wird sie zum s\u00fcchtigen digitalen Monster, surft durchs Internet und schreibt seit 2004 Blogtexte \u00fcber Neue Medien, Familie, Gesellschaft, Sexualit\u00e4t oder K\u00f6rperkultur. Ohne das Internet w\u00e4re Journelles Leben wohl anders verlaufen, wom\u00f6glich w\u00fcrde sie sogar immer noch Frauenzeitschriften lesen. Nur Ihre Leidenschaft f\u00fcr Schuhe, die hatte Journelle schon immer.","link_labels":"Blog Journelle, Twitter @journelle, Instagram @journelle, Facebook Journelle","link_uris":"http://www.journelle.de/, https://twitter.com/journelle, http://instagram.com/journelle#, https://www.facebook.com/ellejournelle","type":"speaker"},{"uid":"602","uri":"user/602/event/1","gn":"Maxim","sn":"Loick","label":"Maxim Loick","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/maximloick.jpeg","alt":""},"description_short":"Vom Rheinland assimilierter Westfale und von daher mit diversen Facetten von Freundlichkeit... \u00e4h... in Kontakt gekommen. IT-Berater (deswegen das shlymme Foto), Gruppenleiter \"Bildung\" bei D64. Bin\u00a0nicht irgendeiner, sondern Beisitzer (!) im Vorstand (!!)\u00a0der SPD Beuel (!!!).\u00a0Hei\u00dfe im Internet @Pausanias.","link_labels":"@Pausanias, Facebook Maxim Loick, Blog ...wie wir hier sagen!","link_uris":"https://twitter.com/pausanias, https://www.facebook.com/maxim.loick, http://www.loick.de/blog","type":"speaker"},{"uid":"613","uri":"user/613/event/1","gn":"Yoram","sn":"Blumenberg","label":"Yoram Blumenberg","org":"BureauBlumenberg","org_uri":"http://bureaublumenberg.net/","position":"art director and graphic designer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/20120318-123932.e06-yrm_480px.png","alt":""},"description_short":"\u2026\u00a0graphic designer and art director\u00a0living in Berlin specialized in print and web design \u2014 with a passion for\u00a0music, movies\u00a0and monsters.","link_labels":"Twitter @blumenberg","link_uris":"http://twitter.com/blumenberg","type":"speaker"},{"uid":"619","uri":"user/619/event/1","gn":"Juliane","sn":"Kirchner","label":"Juliane Kirchner","org":"Universit\u00e4t Erfurt","org_uri":"http://www.uni-erfurt.de/kommunikationswissenschaft/personen/personenuebersicht/juliane-kirchner-ma/","position":"Wissenschaftliche Mitarbeiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jk-2.png","alt":""},"description_short":"2003-2006 BA-Studium Kommunikations- und Geschichtswissenschaft; 2006-2009 MA-Studium Kommunikationswissenschaft; Volontariat in einer Produktionsfirma; seit November 2009 wissenschaftliche Mitarbeiterin am Seminar f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft/Schwerpunkt Medienintegration (Prof. Dr. Joachim R. H\u00f6flich) an der Universit\u00e4t Erfurt; promoviert zum Thema \"Nichtnutzer in einer mediatisierten Alltagswelt\"","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"620","uri":"user/620/event/1","gn":"Yasmina","sn":"Banaszczuk","label":"Yasmina Banaszczuk","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/3e5f783237e111e39ebd22000aaa21ed_8.jpg","alt":""},"description_short":"Yasmina Banaszczuk ist Netzwerkforscherin und Autorin. Seit mehreren Jahren entwickelt sie Ideen, Konzepte und Strategien f\u00fcrs Digitale wie Analoge in den Bereichen der Netz-, Pop- und Spielekultur. Die Themen Diversit\u00e4t und\u00a0Partizipation liegen ihr dabei besonders am Herzen.\n\n\u00a0","link_labels":"Frau Dingens, Twitter, Facebook","link_uris":"http://frau-dingens.de, http://twitter.com/lasersushi, https://www.facebook.com/frdingens","type":"speaker"},{"uid":"623","uri":"user/623/event/1","gn":"Cindy","sn":"Roitsch","label":"Cindy Roitsch","org":"ZeMKI \u2013 Universit\u00e4t Bremen","org_uri":"http://www.zemki.uni-bremen.de/","position":"Wissenschaftliche Mitarbeiterin \u2013 Doktorandin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_cindy_roitsch_kopie.png","alt":""},"description_short":"2010: Master of Arts Medienkultur, Universit\u00e4t Bremen\n\nseit 2011: Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Zentrum f\u00fcr Medien-, Kommunikations- & Informationsforschung (ZeMKI), Universit\u00e4t Bremen\n\nseit 2011: Promotion zum Thema: Kommunikative Grenzziehung im Mediengenerationenvergleich","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"624","uri":"user/624/event/1","gn":"Joerg","sn":"Heidrich","label":"Joerg Heidrich","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/picture-415.jpg","alt":""},"description_short":"Joerg Heidrich ist seit 2001 als Justiziar und Datenschutzbeauftragter des Heise Zeitschriften Verlags, sowie als Rechtsanwalt in Hannover t\u00e4tig. Er ist Fachanwalt f\u00fcr IT-Recht und Sachverst\u00e4ndiger f\u00fcr IT-Produkte (ULD SH/rechtlich). Nach dem Studium der Rechtswissenschaften in K\u00f6ln und Concord, NH, USA, besch\u00e4ftigt er sich seit 1997 mit den Problemen des Internet- und Medienrechts. Heidrich ist Autor zahlreicher Fachbeitr\u00e4ge und Referent zu rechtlichen Aspekten der neuen Medien und des Urheberrechts.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"625","uri":"user/625/event/1","gn":"Doreen und Max","sn":"Kr\u00f6ber","label":"Doreen und Max Kr\u00f6ber","org":"LetMeTalk","org_uri":"http://letmetalk.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ava.jpg","alt":""},"description_short":"Lebensmotto: \"Alles ist gut,\u00a0solange du wild bist.\"\u00a0\n\nPraxisnahe Bildungsbloggerin aus Berlin.\u00a0\n\nMutter eines autistischen Kindes - mittlerweile Teenager - und das ist gut so.\u00a0\n\nVorsitzende Bezirksschulbeirat Lichtenberg\n\nMitglied Landeselternausschuss Schule Berlin\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"Autismus oder LetMeTalk, Twitter: , Politgirl Blog: Autismus und die Berliner Schulpolitik ist Wahnsinn, Twitter ","link_uris":"http://letmetalk.org, https://twitter.com/LetMeTalk_App, http://politgirl.wordpress.com/, https://twitter.com/DoreenKroeber","type":"speaker"},{"uid":"627","uri":"user/627/event/1","gn":"J\u00fcrgen","sn":"Kuri","label":"J\u00fcrgen Kuri","org":"Heise Zeitschriften Verlag","org_uri":"http://www.heise.de","position":"Stellv. Chefredakteur c't / heise online","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jk_ct1.png","alt":""},"description_short":"J\u00fcrgen Kuri, Jahrgang 1959, arbeitet seit Juni 1996 f\u00fcr c\u2019t, erst als Redakteur, dann als stellvertretender Ressortleiter \u201cInternet/Netzwerke\u201d. Seit Januar 2000 leitet er die Ressorts \u201caktuell/online\u201d sowie \"Magazin\" und die Berichterstattung auf heise online. Seit dem 1. Januar 2001 ist Kuri stellvertretender Chefredakteur von c't, seit 1. Juni 2012 auch von heise online.\u00a0\n\nKuri betreut selbst vor allem Themen zu Netzpolitik und den politischen sowie gesellschaftlichen Zusammenh\u00e4ngen von IT- und Kommunikationstechnik. Vor seiner T\u00e4tigkeit bei Heise war Kuri zwei Jahre Redakteur bei der Zeitschrift \"OS/2 Inside\". Davor schlug er sich, neben mehr oder weniger gescheiterten Versuchen als Musiker und Philosophie-Student, mit Gelegenheitsjobs durch, bevor er als Halbleitertechniker in der Chipfertigung und Au\u00dfendiensttechniker bei einem PC-Systemhaus in etwas ruhigere Bahnen geriet.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"629","uri":"user/629/event/1","gn":"Marek","sn":"Tuszynski","label":"Marek Tuszynski","org":"Tactical Tech","org_uri":"https://tacticaltech.org","position":"co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lg_controlledchaos.png","alt":""},"description_short":"Marek is a restless producer of various creative and social interventions that span across various media: radio, television and internet; as well as utilise non technical formats such as workshops, books sprints and endless conversations. Activism, innovation and creativity are the major driving forces in his work as much as the importance of marginalised voices, opinions and world views.\n\nHe co-founded The Second Hand Bank, International Contemporary Art Network, Tactical Tech and recently Tactical Studios. He is currently working on second season of Exposing The Invisible - series of documentary films https://exposingtheinvisible.org ; in some spare time he is producing a radio program titled Love & Chaos on Reboot FM","link_labels":"Expsing The Invisible, Tactical Tech","link_uris":"https://exposingtheinvisible.org, https://tacticaltech.org","type":"speaker"},{"uid":"634","uri":"user/634/event/1","gn":"Florian Alexander","sn":"Schmidt","label":"Florian Alexander Schmidt","org":"Royal College of Art","org_uri":"http://humanities.research.rca.ac.uk/?p=1601","position":"PhD Candidate","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/f_schmidt_1024.jpg","alt":""},"description_short":"Florian Alexander Schmidt, Jahrgang 1979, ist freischaffender Researcher, Journalist, und Designer. Zurzeit arbeitet er am Royal College of Art in London an einer Doktorarbeit \u00fcber die Methoden des Crowdsourcing im Design. Schmidts Themenschwerpunkte sind der Einfluss der Digitalisierung auf Design und Gesellschaft, die Ver\u00e4nderung von Arbeit durch das Internet, die Bedeutung der Open-Source-Bewegung f\u00fcr das Design sowie die Gestaltung von Computerspielen. Schmidt spricht regelm\u00e4\u00dfig auf internationalen Konferenzen und an Hochschulen, seine Texte wurden mehrfach mit Preisen ausgezeichnet und erscheinen in Fachpublikationen wie z.B. form, eye, design report und bauhaus. Schmidt ist Autor des 2006 erschienen Buches Parallel Realit\u00e4ten, \u00fcber das Design in virtuellen Welten, Co-Autor des 2010 erschienen Buches Kritische Masse, \u00fcber das Verschwimmen der Grenzen zwischen Amateur und Profi in der Gestaltung. Mehr unter: www.FlorianAlexanderSchmidt.de","link_labels":"The Good, the Bad and the Ugly: Why Crowdsourcing Needs Ethics, For a Few Dollars More: Class Action Against Crowdsourcing, @floparallel","link_uris":"http://florianschmidt.co/the-good-the-bad-and-the-ugly/, http://florianschmidt.co/for-a-few-dollars-more/, https://twitter.com/floparallel","type":"speaker"},{"uid":"637","uri":"user/637/event/1","gn":"Moritz","sn":"Hoffmann","label":"Moritz Hoffmann","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/977512_10152463743043475_1249965451_o.jpg","alt":""},"description_short":"Historiker, Blogger, Twitter-Enthusiast, Initiator von @9Nov38","link_labels":"Twitter-Profil, Homepage","link_uris":"http://www.twitter.com/9Nov38, http://www.9nov38.de","type":"speaker"},{"uid":"638","uri":"user/638/event/1","gn":"Katarzyna","sn":"Szymielewicz","label":"Katarzyna Szymielewicz","org":"Panoptykon Foundation","org_uri":"http://panoptykon.org/","position":"President","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ksz_picture.png","alt":""},"description_short":"Human rights lawyer and activist. Co-founder and president of Panoptykon Foundation \u2013 a Polish NGO defending human rights in the context of contemporary forms of surveillance. Since 2012 vice-president of European Digital Rights. Board member of Tactical Technology Collective, Amnesty International (Poland) and WebWeWant campaign. Graduate of the University of Warsaw (Law) and the School of Oriental and African Studies (Development Studies). Active in many recent European campaigns regarding digital rights, including against blanket data retention, Internet blocking and ACTA and for better data protection standards online.","link_labels":"Twitter @szymielewicz, Blog","link_uris":"https://twitter.com/szymielewicz, http://panoptykon.org","type":"speaker"},{"uid":"639","uri":"user/639/event/1","gn":"Charlotte","sn":"Jahnz","label":"Charlotte Jahnz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/252320_3535379722502_2099025915_n.jpg","alt":""},"description_short":"Charlotte Jahnz arbeitet\u00a0aktuell\u00a0an ihrem Master in Neuester Geschichte zum Thema Frauenstudium im Ersten Weltkrieg und weil sie nur \u00e4u\u00dferst schleppend voran kommt, dachte sie auch schon mal daran,\u00a0sich einfach einen Doktortitel zu kaufen.\u00a0Daneben ist sie mitverantwortlich f\u00fcr den Social Media Auftritt einer Stiftung. 2013 war sie Teil des Teams hinter dem Twitteraccount @9nov38. In ihrem Blog besch\u00e4ftigt sie sich mit aktuellen geschichtspolitischen Themen und der Darstellung von Geschichte in den Medien.\u00a0","link_labels":"Twitter, Facebook, Blog","link_uris":"http://www.twitter.com/CJahnz, https://www.facebook.com/ChJahnz, http://charlottejahnz.de/","type":"speaker"},{"uid":"640","uri":"user/640/event/1","gn":"Jens","sn":"Scholz","label":"Jens Scholz","org":"@jensscholz","org_uri":"http://jensscholz.com","position":"Blogger, Consultant, Dings","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/js_600x600b.jpg","alt":""},"description_short":"Jens Scholz, Jahrgang 1968, lebt derzeit in K\u00f6ln und ist im Internet seit 1996 beruflich unterwegs (Idealismus getankt bei einem regionalen Heidelberger ISP, dann als Projektmanager zur Lufthansa, danach\u00a0als PM, Konzepter und Berater in Agenturen unterwegs). Bloggt seit 2001 relativ konstant \u00fcber Internet, (Netz)Politik, pers\u00f6nliche Befindlichkeit, Kultur und ziemlich viel anderes Zeug. Hatte 2006 seine ersten paar Monate Internetfame (#klowand), twittert als BfVS und F.J.Wagner.\u00a0Schreibt ungern Kurzbios.","link_labels":"jensscholz.com 2.0, Twitter @jensscholz, Social Media bei Ghost","link_uris":"http://www.jensscholz.com/, https://twitter.com/jensscholz, http://jensscholz.ghost.io/","type":"speaker"},{"uid":"644","uri":"user/644/event/1","gn":"Niko","sn":"Para","label":"Niko Para","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"https://tacticaltech.org","position":"Developer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tumblr_mmcafh7q9m1qifj4no2_1280.jpg","alt":""},"description_short":"Niko works at the Tactical Technology Collective designing, developing, planning, and sometimes speaking.\u00a0 He is interested in decentralized systems, red russian kale, learning every web framework, and learning sysadmin.\u00a0 He once tried to study art and computer science at Umass Amherst, and used to help out at the Beehive Design Collective, Folk Routes music collective, and the Greenhorns.\u00a0 He runs a music blog and tweet, and try to blog about tech.","link_labels":"Website","link_uris":"http://niko.io/","type":"speaker"},{"uid":"656","uri":"user/656/event/1","gn":"Daniel","sn":"Seitz","label":"Daniel Seitz","org":"mediale pfade.de","org_uri":"http://medialepfade.de","position":"Medienp\u00e4dagoge / Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_3.jpg","alt":""},"description_short":"Daniel Seitz\u00a0lebt in Berlin, hat Mediale Pfade gegr\u00fcndet und brennt f\u00fcr eine freie, politisierte Gesellschaft, die ihre Verantwortung wahrnimmt. Als Medienp\u00e4dagoge ist er \u00fcberzeugt, dass Medienbildung einen wichtigen gesellschaftlichen Anteil zu politischer Teilhabe, Selbstentfaltung und Kreativit\u00e4t leisten kann.\n\n\u00a0","link_labels":"Twitter @sondala, Twitter @medialepfade","link_uris":"http://twitter.com/sondala, http://twitter.com/medialepfade","type":"speaker"},{"uid":"662","uri":"user/662/event/1","gn":"Ulrike","sn":"Roth","label":"Ulrike Roth","org":"Universit\u00e4t M\u00fcnster","org_uri":"http://www.uni-muenster.de/Kowi/","position":"Wissenschaftliche Mitarbeiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rike_roth.jpeg","alt":""},"description_short":"2001-2003 Ausbildung zur Werbekauffrau in einer Agentur f\u00fcr Kulturmarketing in Hamburg.\n\n2004-2012 Studium der Kommunikationswissenschaft, Soziologie und Politik an der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster, der Universidad Rey Juan Carlos und der Universidad Complutense Madrid.\n\nSeit Oktober 2012 wissenschaftliche Mitarbeiterin am IfK im Forschungs- und Lehrbereich Kommunikationswissenschaft/Mediensoziologie.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"665","uri":"user/665/event/1","gn":"Susanne","sn":"Brandhorst","label":"Susanne Brandhorst","org":"HTW Berlin - GAME CHANGER","org_uri":"http://gamedesign.htw-berlin.de","position":"Professur f\u00fcr Komzept & Design","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/susanne_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Susanne is a conceptional designer. From beginning of October 2013 she will be a professor in the Game Design program at the HTW Berlin. Susanne has worked more than 17 years in the entertainment & creative industry. She also has strong knowledge on didactic conception and competency research. She studies Fine Arts & Multimedia at the UDK Berlin and completed her studies as a master-class student of Katharina Sieverding.","link_labels":"Linkedin","link_uris":"http://de.linkedin.com/pub/susanne-brandhorst/81/ab6/63b","type":"speaker"},{"uid":"670","uri":"user/670/event/1","gn":"Dan","sn":"Weigl","label":"Dan Weigl","org":"Lunchbeat Hamburg","org_uri":"http://lunchbeat-hamburg.org","position":"Gr\u00fcnder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ruckerjay.jpg","alt":""},"description_short":"- Mitberg\u00fcnder von Lunchbeat Hamburg\n\n- CEO von Streetsmart Media, Produktionsfirma\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"671","uri":"user/671/event/1","gn":"Ingrid","sn":"Brodnig","label":"Ingrid Brodnig","org":"Nachrichtenmagazin Profil","org_uri":"http://www.profil.at/","position":"Redakteurin - Digitales","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/brodnig-profil.jpg","alt":""},"description_short":"Journalistin und Autorin, beim \u00f6sterreichischen Nachrichtenmagazin Profil f\u00fcr die Berichterstattung \u00fcber Digitales zust\u00e4ndig. 2014 erschien ihr Buch \"Der unsichtbare Mensch. Wie die Anonymit\u00e4t im Internet unsere Gesellschaft ver\u00e4ndert\", sie geht darin\u00a0der Frage nach, wie die Anonymit\u00e4t die Diskussionskultur beeinflusst und man den Umgangston im Netz verbessern kann. Zuvor leitete sie bei der Wiener Wochenzeitung\u00a0Falter das Medienressort,\u00a0nebenbei macht sie Radiokolumnen f\u00fcr die \u00d61-Sendung \"Digital.Leben\" und bloggt unter www.brodnig.org.","link_labels":"Website, Twitter, Facebook, Artikel f\u00fcr Profil","link_uris":"http://www.brodnig.org/, https://twitter.com/brodnig, https://www.facebook.com/brodnig, http://www.profil.at/autoren/ingrid-brodnig","type":"speaker"},{"uid":"672","uri":"user/672/event/1","gn":"Tabea","sn":"Grzeszyk","label":"Tabea Grzeszyk","org":"hostwriter","org_uri":"http://hostwriter.org","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tabea.jpg","alt":""},"description_short":"Tabea Grzeszyk is a freelance radio- and TV journalist based in Berlin (Deutschlandradio Kultur, RBB, 3sat). She is co-founder of www.hostwriter.org, a global platform for collaborative journalism, which was launched at re:publica 2014. Tabea is an alumna of the Vocer Innovation Medialab and spent two months as Middle East Fellow in Beirut, Lebanon (2013). As a board member of www.journalists-network.org, she works to support young journalists from Germany and abroad.","link_labels":"hostwriter_blog, Twitter @hostwriter, Facebook hostwriter.org","link_uris":"http://hostwriter.org, https://twitter.com/hostwriter, https://www.facebook.com/hostwriter.org?ref=hl","type":"speaker"},{"uid":"673","uri":"user/673/event/1","gn":"Fifa","sn":"Finnsdottir","label":"Fifa Finnsdottir","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/216f92a.jpg","alt":""},"description_short":"Hailing from Iceland, I've lived in 5 different countries in as many years. Currently studying at the HTW Berlin, I hold a Bachelor in Sinology, work as a student assistant and part-time illustrator on the side.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"677","uri":"user/677/event/1","gn":"Silvio","sn":"Heinze","label":"Silvio Heinze","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/silvio_heinze.jpg","alt":""},"description_short":"Human rights activist bridging sciences and humanities (Surveillance, Data Politics, Open Government).\u00a0Head of Comms at\u00a0ICAN Austria.","link_labels":"Twitter @silvioheinze","link_uris":"https://twitter.com/silvioheinze","type":"speaker"},{"uid":"678","uri":"user/678/event/1","gn":"Lucie ","sn":"H\u00f6hler","label":"Lucie  H\u00f6hler","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lucie_neu.jpg","alt":""},"description_short":"Online-Redakteurin, Medienwissenschaftlerin, Bloggerin bei kleinerdrei.org, Podcasterin bei retrozirkel.de. Denkt nach, schreibt und spricht\u00a0u.a.\u00a0\u00fcber\u00a0(digitale) Unterhaltung und Nerdkultur, Diversity und Repr\u00e4sentation -\u00a0Games, TV-Serien und\u00a0Filme und wie sie unsere Welt wiederspiegeln.","link_labels":"@autofocus, kleinerdrei.org , retrozirkel.de, luciesbar.de","link_uris":"https://twitter.com/autofocus, http://kleinerdrei.org/author/lucie/, http://retrozirkel.de, http://luciesbar.de","type":"speaker"},{"uid":"680","uri":"user/680/event/1","gn":"Julian","sn":"Finn","label":"Julian Finn","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/julian.jpg","alt":""},"description_short":"Julian hat irgendwann mal was mit Informatik und Computerspielen gemacht, arbeitet jetzt aber in einem Verlagshaus. Dort managed er Projekte meist besser als sich selbst. Wenn er nicht in Hamburg lebt, reist er mit dem ICE durch die Gegend, Berlin ist dabei \u00fcberdurchschnittlich oft Ziel- oder Startpunkt. An andere Orte kann man Julian vor allem mit gutem Essen locken. Ebenso gute Drinks oder die Aussicht auf spannende Menschen\u00a0tun es aber auch.\u00a0","link_labels":"Blog: Zeitgeistaustreibung","link_uris":"http://www.zeitspuk.de","type":"speaker"},{"uid":"686","uri":"user/686/event/1","gn":"Maya Indira","sn":"Ganesh","label":"Maya Indira Ganesh","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"https://tacticaltech.org","position":"Programe Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/orange.jpeg","alt":""},"description_short":"Maya is the Director of the Evidence & Action programme at Tactical Tech and has recently worked on the Visualising Information for Advocacy book and events like the 2013 Info-Activism Camp. She is currently enjoying reading and writing about data and rights. Maya has worked with NGOs and INGOs like APC, UNICEF and Point of View as a researcher, writer and media and communications consultant (but mostly before Web 2.0 happened). She has also published non-fiction and monographs on some diverse topics: gender and violence against women, women's political participation, lesbian suicides, the transgressive potential of pulp magazines and mobile phones as ICT4D. She has Masters degrees in Psychology from Delhi University, and in Media & Cultural Studies from the University of Sussex.\n","link_labels":"Twitter @mayameme, Wordpress","link_uris":"https://twitter.com/mayameme, http://bodyofwork.in","type":"speaker"},{"uid":"697","uri":"user/697/event/1","gn":"Matthias","sn":"Bauer","label":"Matthias Bauer","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/m_ava_v3_1x1_lr.jpg","alt":""},"description_short":"I\u2019m a hacker. I want to deeply understand things and then improve them, be it technology, politics, social science, customer service, journalism, nutrition or health. And so I spend my years doing just that.\n\nNutrition, body hacks, sleep hacks; open, federated and secure messaging; wir-sind-einzelfall.de; e-commerce consulting; photography; making hardware; 3d printing; blogging since >10 years.\n\nI also heart good food, good drink, cats, love, and the death of capitalism.","link_labels":"Homepage, Blog, Twitter: @moeffju","link_uris":"https://matthias-bauer.net/, https://matthias-bauer.net/blog/, https://twitter.com/moeffju","type":"speaker"},{"uid":"700","uri":"user/700/event/1","gn":"Andreas","sn":"Schmidt","label":"Andreas Schmidt","org":"Delft University of Technology","org_uri":"http://www.tbm.tudelft.nl/en/","position":"Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/as.png","alt":""},"description_short":"Andreas Schmidt researches organisational and political aspects of Internet security at the Faculty of Technology, Policy and Management at Delft University of Technology. His PhD manuscript on the role of technical communities in Internet security governance and previous Internet security incidents is currently under review. Andreas holds a Master degree in Political Science, and Medieval and Contemporary History. Before joining TU Delft, Andreas worked as business consultant with a focus on enterprise IT strategy and security management. Recently published or accepted peer-reviewed articles have covered the organisation of Internet security production, the Estonian cyberattacks, networked governance in International Relations, and emerging hybrids of networks and hierarchies.","link_labels":"Twitter @shmt, Blog","link_uris":"http://twitter.com/shmt, http://netdefences.com","type":"speaker"},{"uid":"708","uri":"user/708/event/1","gn":"Jannis","sn":"Kucharz","label":"Jannis Kucharz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ichklapp.png","alt":""},"description_short":"Herausgeber von netzfeuilleton.de, Youtuber,\u00a0Journalist & Medienmanager. Freier Social Mediaredaktuer beim ZDF.\n\n2013 nominiert f\u00fcr den deutschen Webvideopreis und f\u00fcr Best Blogger 2013 bei den goldenen Bloggern","link_labels":"Netzfeuilleton.de, Twitter, Facebook","link_uris":"http://netzfeuilleton.de, http://twitter.com/netzfeuilleton, http://facebook.com/jannis.kucharz","type":"speaker"},{"uid":"715","uri":"user/715/event/1","gn":"Antonio","sn":"De Pasquale","label":"Antonio De Pasquale","org":"Frog","org_uri":"http://www.frogdesign.com","position":"Senior Interaction Designer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/me_0.jpg","alt":""},"description_short":"Antonio De Pasquale is a Senior Interaction Designer and information architect in Frog specializing in digital user experience. He believes that designing the interaction is the most important part in communication and is fascinated by how you can communicate through movement and gestures. He has worked on numerous digital projects ranging from the field of web-tv, e-commerce, healthcare, online newspapers, corporate website to mobile and tablet applications and he participated in teaching activities at SUPSI and Politecnico di Milano.\n\n\u00a0","link_labels":"Linkedin profile, Twitter","link_uris":"http://it.linkedin.com/in/antoniodepasquale/, https://twitter.com/myInteraction","type":"speaker"},{"uid":"716","uri":"user/716/event/1","gn":"Jonas","sn":"Westphal","label":"Jonas Westphal","org":"@westphal","org_uri":"http://jw.is","position":"Analyse und Beratung zu digitaler Kommunikation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jw300.jpg","alt":""},"description_short":"Jonas Westphal (* 1984)\u00a0forscht und ber\u00e4t zu digitaler Kommunikation.\u00a0Zuvor hat er mehrere Jahre journalistische Erfahrung insbesondere beim c't Magazin f\u00fcr Computertechnik und bei\u00a0Heise Online gesammelt sowie f\u00fcr die Weltbank gearbeitet.\u00a0Er engagiert sich u.a. als Sprecher des Forums Netzpolitik des SPD-Landesverbands Berlin und als Mitglied im Verein Digitale Gesellschaft f\u00fcr einen digitalen Politikwechsel. 2012 ver\u00f6ffentlichte er das Handbuch \u201eGesellschaft im digitalen Wandel\u201c (Friedrich-Ebert-Stiftung, Hrsg.). Er ist Verfasser zahlreicher Publikationen zur Digitalisierung von Politik und Gesellschaft.","link_labels":"Jonas Westphal, Twitter, LinkedIn, Google+","link_uris":"http://jw.is/, https://twitter.com/westphal, https://www.linkedin.com/in/westphal, https://plus.google.com/108251341390918294513","type":"speaker"},{"uid":"717","uri":"user/717/event/1","gn":"Laura Sophie","sn":"Dornheim","label":"Laura Sophie Dornheim","org":"@schwarzblond","org_uri":"@schwarzblond","position":"Digital Thinker","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/laura-dornheim-3013-c-paul-blau-2013-785x523.jpg","alt":""},"description_short":"Puh. Laura war mal sehr aktive Piratin ist bald promovierte Doktorin und den ganzen Tag irgendwas mit Beraterin.\n\nTwittert viel Sinniges und Unsinniges und denkt und spricht viel \u00fcber Politik und Netz und so.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"719","uri":"user/719/event/1","gn":"Thomas","sn":"Friese","label":"Thomas Friese","org":"tasmo","org_uri":"http://re-publica.de/tasmo.rocks","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thomas_friese_rp14_0.jpg","alt":""},"description_short":"Blogger, Geek, DJ, Bassist","link_labels":"tasmo.rocks, @_Tasmo","link_uris":"http://re-publica.de/tasmo.rocks, https://twitter.com/_Tasmo","type":"speaker"},{"uid":"721","uri":"user/721/event/1","gn":"Albrecht","sn":"Radoslav","label":"Albrecht Radoslav","org":"Bitbond.net","org_uri":"https://www.bitbond.net","position":"Founder & CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/radoslav-albrecht.jpg","alt":""},"description_short":"Radko is founder of Berlin based peer-to-peer Bitcoin lending platform Bitbond.net. Before becoming an entrepreneur, he worked as a senior consultant at Roland Berger for four years. He advised companies from financial services and other industries in restructuring and refinancing situations. Radko's most recent assignment was the merger of two African banks. Prior to that, Radko was in London with an investment bank where he dealt with structured equity products at a sales & trading desk. Radko published Bitcoin related articles with Bitcoin Magazine, DGC and CoinDesk. He holds an economics degree from Witten/Herdecke university and is fluent in German, English and Slovak.","link_labels":"bitcoins21, @RadkoAlbrecht, Google+","link_uris":"http://bitcoins21.com, https://twitter.com/RadkoAlbrecht, https://plus.google.com/+RadoslavAlbrecht/about","type":"speaker"},{"uid":"730","uri":"user/730/event/1","gn":"Harald","sn":"Klinke","label":"Harald Klinke","org":"Universit\u00e4t G\u00f6ttingen","org_uri":"https://www.uni-goettingen.de/de/366257.html","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/harald_klinke_republica14.jpg","alt":""},"description_short":"Der Kunst\u00adhistoriker und Bild\u00adwissen\u00adschaftler Dr. Harald Klinke lehrt zurzeit Kunst- und Medien\u00adge\u00adschichte an der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. Er studierte Kunst\u00adge\u00adschichte, Medien\u00adtheorie, Malerei, Kultur\u00adwissen\u00adschaft und Philo\u00adsophie in Karls\u00adruhe, Berlin und Norwich. Von 2008 bis 2009 arbeite er als Lehr\u00adkraft f\u00fcr Bild\u00adwissen\u00adschaft am Kunst\u00adge\u00adschichtlichen Seminar der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. 2009 bis 2010 war er \u2013 unterst\u00fctzt durch ein Forschungsstipendium der DFG \u2013 Visiting Scholar an der Columbia University, New York.","link_labels":"Informationen \u00fcber Harald Klinke","link_uris":"http://www.hfg-karlsruhe.de/~hklinke/info.html","type":"speaker"},{"uid":"760","uri":"user/760/event/1","gn":"Henning","sn":"Krieg","label":"Henning Krieg","org":"","org_uri":"","position":"Rechtsanwalt","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/krieg2.jpg","alt":""},"description_short":"Henning Krieg ist Rechtsanwalt und Syndikus eines internationalen Softwarekonzerns. Er ist regelm\u00e4\u00dfig als Referent aktiv - und war auf jeder re:publica seit 2008 mit einem Workshop dabei. Er hat zahlreiche Beitr\u00e4ge zum Online-, IT- und Datenschutzrecht ver\u00f6ffentlicht und bloggt unter www.kriegs-recht.de.","link_labels":"Blog, Twitter","link_uris":"http://www.kriegs-recht.de, http://www.twitter.com/kriegs_recht","type":"speaker"},{"uid":"761","uri":"user/761/event/1","gn":"Stefan","sn":"Greiner","label":"Stefan Greiner","org":"Cyborgs e.V.","org_uri":"http://cyborgs.cc","position":"K\u00fcnstler/Aktivist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/stefan_greiner_b-4small.jpg","alt":""},"description_short":"Nachdem viele Kabel gel\u00f6tet wurden und Elektrotechnik im Vordergrund stand, schlie\u00dflich entschieden das Ganze mit dem Menschen zu verkn\u00fcpfen. Herausgekommen ist ein Studium und wissenschaftliche Mitarbeit an der TU Berlin\u00a0im Bereich der Mensch-Maschine Interaktion (Human Factors) sowie\u00a0eine Vereinsgr\u00fcndung zum Thema der Mensch Maschine Verschmelzung (Cyborgs e.V.)\u00a0mit weiteren Hackern, Nerds, Philosophen und sonstigen Mischwesen.","link_labels":"Twitter @Grei_ner, Website Stefan Greiner, Website Cyborgs e.V., Blog Stefan Greiner","link_uris":"https://twitter.com/Grei_ner, http://artistic-research.info, http://cyborgs.cc/, http://www.blog.artistic-research.info/","type":"speaker"},{"uid":"763","uri":"user/763/event/1","gn":"Stefan","sn":"Evertz","label":"Stefan Evertz","org":"Cortex digital","org_uri":"http://cortexdigital.de/","position":"Berater","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/se_square_1.jpg","alt":""},"description_short":"Stefan Evertz ist Berater f\u00fcr digitale Kommunikation bei\u00a0Cortex digital\u00a0in K\u00f6ln und ber\u00e4t und begleitet Unternehmen und Organisationen rund um die Themen\u00a0Social Media Strategie,\u00a0Community Management,\u00a0Social Media Monitoring\u00a0und Events /\u00a0BarCamp. \u00dcber den Beratungsbereich hinaus ist\u00a0Stefan Evertz\u00a0in der deutschen BarCamp-Szene sehr aktiv und hat in den letzten sieben Jahren auch \u00fcber 20 BarCamps organisiert oder als Berater begleitet. Er schreibt regelm\u00e4\u00dfig im Magazin rund um digitales Monitoring, MonitoringMatcher, das er 2014 gegr\u00fcndet hat.\u00a0\n","link_labels":"@hirnrinde, Blog, MonitoringMatcher","link_uris":"http://twitter.com/hirnrinde, http://www.hirnrinde.de, http://www.monitoringmatcher.de/","type":"speaker"},{"uid":"771","uri":"user/771/event/1","gn":"Elmar","sn":"Geese","label":"Elmar Geese","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/300px-elmar.jpg","alt":""},"description_short":"Founder, Owner, Business Creator, Community Member, Entrepreneur, Communicator, Leader, Business Developer, Organisation Designer","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"772","uri":"user/772/event/1","gn":"Mario","sn":"Behling","label":"Mario Behling","org":"Freifunk","org_uri":"http://freifunk.net","position":"Blogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mario_behling.jpg","alt":""},"description_short":"Mario Behling is a German born technologist with more than a decade of experience in international ICT development, start ups and events organization. He is the CEO of MBM International and works closely with Asian and African partners to develop open ICT solutions for social change. He is the founder of the FOSSASIA event series, where he brings together the global development community with Asian contributors. In 2009 Mario started the Linux distribution Lubuntu. He runs the blog of the freifunk community and advises the Crypto-Stick project on business development. Apart from IT, Mario designed and build a hotel in the Vietnam Mekong delta and runs an Eco tour company.","link_labels":"Freifunk-Blog, FOSSASIA, Lubuntu, Mekong Tours","link_uris":"http://blog.freifunk.net, http://fossasia.org, http://lubuntu.net, http://mekongtours.info","type":"speaker"},{"uid":"779","uri":"user/779/event/1","gn":"Zara ","sn":"Rahman","label":"Zara  Rahman","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sd_zara_cropped.jpg","alt":""},"description_short":"Zara Rahman\u00a0works on issues around technology, international development, and data use.\u00a0She\u00a0currently consults to School of Data,\u00a0aiming to empower civil society and journalists from across the world with the data literacy skills they need to carry out their work more effectively. She recently co-authored a book on responsible use of data in the international development sector.\u00a0She is a fellow at the Centre for Internet and Human Rights at European University Viadrina.\n\nPreviously, Zara led work on the Open Development Toolkit with the Open Knowledge Foundation, and she\u00a0was a Research Associate, and the first employee, at OpenOil, looking into governance and transparency in the extractive industries. She contributed to the books\u00a0How to read and understand an oil contract, and\u00a0Exploring Oil Data, a guide to publicly available data sources on the extractive industry. Zara holds British and Bangladeshi nationalities, and speaks fluent French, Spanish and German, and bits of Arabic.","link_labels":"Personal site, Twitter","link_uris":"http://zararah.net, http://twitter.com/zararah","type":"speaker"},{"uid":"781","uri":"user/781/event/1","gn":"Stefan","sn":"Kaufmann","label":"Stefan Kaufmann","org":"datalove ulm","org_uri":"http://www.ulmapi.de","position":"missionary","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/4qlrt.jpg","alt":""},"description_short":"Als fast alle seiner Schulfreunde nach Berlin zogen, dachte er sich \u201ees gibt doch schon gen\u00fcgend Schwaben in Berlin\u201c und fing an, in Ulm Medieninformatik zu studieren. In Ulm kann man nicht so arg viel machen, aber es gibt dort Nahverkehr, was f\u00fcr viele Menschen ein kulturelles Highlight und Abwechslung vom dr\u00f6gen Alltag ist (z.B. Kehrwoche, Sp\u00e4tzle kochen, Sp\u00e4tzle essen und dergleichen).\u00a0\n\nFolgerichtig gr\u00fcndete er Anfang 2011 zusammen mit anderen Studierenden\u00a0die datalove-Arbeitsgruppe f\u00fcr Open Data an der Uni Ulm (\u2192 http://www.ulmapi.de) und besch\u00e4ftigt sich dort seither mit Nahverkehrsdaten, was man aus ihnen machen kann, und wie man Verkehrsbetriebe und -verb\u00fcnde dazu bringt, sie freizugeben. Wenn er das nicht tut, sorgt er in einer\u00a0anderen\u00a0Arbeitsgruppe (\u201eDie WissenSchaffer\u201c) daf\u00fcr, aktiv Nerd- und Gender-Stereotype zu zerschlagen, indem er Kindern und Jugendlichen spielerisch algorithmisches Denken, Roboter programmieren und L\u00f6ten beibringt. Sp\u00e4tzle optional.","link_labels":"Twitter @_stk, Blog, datalove/ulmAPI","link_uris":"http://twitter.com/_stk, http://stefan.bloggt.es, http://www.ulmapi.de","type":"speaker"},{"uid":"784","uri":"user/784/event/1","gn":"Becky","sn":"Kazansky","label":"Becky Kazansky","org":"Tactical Tech","org_uri":"https://tacticaltech.org/","position":"Privacy & Digital Security Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/pdf_0.png","alt":""},"description_short":"Becky is a Privacy and Digital Security Researcher at\u00a0Tactical Tech.\u00a0She contributes to MyShadow.org, securityinabox.org and\u00a0conducts applied research on human computer interaction, the FOSS tool ecosystem, and security training methodologies.\u00a0Becky\u00a0holds a Masters Degree in Systems and Interaction Design from ITP -- the Interactive Telecommunications Program, at NYU. She's\u00a0served as a research consultant on technology policy for the Ford Foundation's Freedom of Expression Unit, designed games and systems of play aimed at encouraging civic participation for Area/ Code and UNICEF, and reported on networked politics and privacy issues for organizations such as Personal Democracy Media and the Berkman Center at Harvard University. Becky\u00a0has presented on networked politics and privacy issues\u00a0on panels and workshops including Personal Democracy Forum, Observe, Hack, Make, and\u00a0the Mozilla Festival.\u00a0","link_labels":"Twitter","link_uris":"https://twitter.com/pondswimmer","type":"speaker"},{"uid":"785","uri":"user/785/event/1","gn":"Helene","sn":"Hahn","label":"Helene Hahn","org":"Open Knowledge Foundation DE","org_uri":"http://okfn.de/","position":"Projektleitung I Coding Da Vinci - Der Kultur-Hackathon","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/helene_hahn.jpg","alt":""},"description_short":"Ich unterst\u00fctze bei der Open Knowledge Foundation Deutschland das EU-Forschungsprojekt Europeana Cloud und engagiere mich insbesondere f\u00fcr den offenen Zugang zum digitalen Kulturerbe, die Bereiche Open Culture und Open GLAM.","link_labels":"OpenGLAM, Zugang gestalten! Mehr Verantwortung f\u00fcr das kulturelle Erbe","link_uris":"http://openglam.org/working-group/, http://www.zugang-gestalten.de/","type":"speaker"},{"uid":"789","uri":"user/789/event/1","gn":"Peggy","sn":"Sylopp","label":"Peggy Sylopp","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/peggysylopp2.jpg","alt":""},"description_short":"Ausbildung: Informatikerin, Master of Public Policy, Fototechnik\n\nT\u00e4tig als:Dozentin, Kunstorganisatorin, intermediale K\u00fcnstlerin\n\nSeit 2010 engagiere ich mich in der Medien/Kunst- und Informatikbildung f\u00fcr Kinder und Jugendliche.\n\nDaneben arbeite ich noch als leitende Museumsp\u00e4dagogin im Bereich Computerspiele.\n\nSeit 2013 Kollaboration mit \"Chaos macht Schule\" um ein regelm\u00e4\u00dfiges Angebot f\u00fcr Schulen, Vereine und Institute aufzubauen.\n\nRegelm\u00e4\u00dfige Kooperationen mit der TU-Berlin zur \"Langen Nacht der Wissenschaften\" u.a. 2013 mit Panels, Kunstinstallationen\n\nund Workshops\n\nAu\u00dferdem bin ich seit 2011 kulturpolitisch bei der Piratenpartei Berlin aktiv, seit 2013 im kunstsquad","link_labels":"Twitter @pegx_, Projektraum Experience Art","link_uris":"https://twitter.com/pegx_, http://projektraumexperienceart.wordpress.com/","type":"speaker"},{"uid":"790","uri":"user/790/event/1","gn":"Rahel","sn":"Kraska","label":"Rahel Kraska","org":"Soundtrack f\u00fcrs Leben","org_uri":"http://www.rahelkraska.com","position":"Artist I Lecturer I Entrepreneur","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rahelkraska2.png","alt":""},"description_short":"\"Wir haben Ideen im Kopf, mehr als wir tragen k\u00f6nnen\"\n\nRAHEL KRASKA - laut Spiegel Online und Stern.de ein Multitalent: Mit ihrer selbstproduzierten Multimediashow begeistert die Berliner S\u00e4ngerin. W\u00e4hrend ihre animierten Comics \u00fcber die Leinwand wirbeln, singt sie charmant \u00fcber alles, was sie bewegt.\n\nAusgestattet mit Computer, Keyboard und Beamer performt Rahel Kraska ihre eigenen Songs aus dem Debutalbum \"Soundtrack f\u00fcrs Leben\". Eine Bloggerin schreibt: \"Selten habe ich so ehrliche Texte geh\u00f6rt, voller Sehnsucht und Tiefgang.\u201c\n\n\"Warum sollen wir noch l\u00e4nger warten, wir verteilen jetzt einfach unsere eigenen Karten. Wir versuchen's, fahr'n dem Morgen entgegen. Und machen den Soundtrack f\u00fcrs unser Leben.\"\n\nMit ihrer smarten Popmusik hinterl\u00e4sst Rahel Kraska das Publikum mit einem L\u00e4cheln im Gesicht.\n\n--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\n\"We've got ideas in our heads, more than we can carry.\"\n\nRahel Kraska - according to leading German news sitem is a multitalented artist: With her self-produced multimedia show, the Berlin based singer wows her audience. While her comics run around on the screen, she is singing about everything moving her.\n\nUsing a computer, a keyboard and a projector, Rahel Kraska performs her own songs from her Debut Album \"Soundtrack f\u00fcrs Leben\" - Soundtrack for Life. A blogger writes: \"Seldom have I heard such honest lyrics, full of longing an depth.\"\n\n\"Why should we wait any longer. We simple play our own cards. We'll try it, we'll go for tomorrow and create the Soundtrack for our Lives.\" (Rahel Kraska)\n\nWith her smart Pop Music, Rahel Kraska leaves her audience with a smile on the face.","link_labels":"Homepage, Youtube, Twitter, Facebook","link_uris":"http://www.rahelkraska.com, http://youtube.com/rahelkraska, http://twitter.com/rahelkraska, http://facebook.com/rahelkraska","type":"speaker"},{"uid":"794","uri":"user/794/event/1","gn":"Gili","sn":"Vidan","label":"Gili Vidan","org":"Oxford Internet Institute","org_uri":"http://www.oii.ox.ac.uk/people/students/","position":"MSc Student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/gvidan.png","alt":""},"description_short":"Gili Vidan studies cyberspace and other\u00a0consensual hallucinations. Currently pursuing\u00a0a MSc at the Oxford Internet Institute,\u00a0she is interested in digital geographies, virtual economies,\u00a0cybersecurity, and most things STS.","link_labels":"Twitter @gvidan, Personal Website","link_uris":"http://twitter.com/gvidan, http://gvidan.workshop56.org","type":"speaker"},{"uid":"795","uri":"user/795/event/1","gn":"Lilas ","sn":"Guevara-Duvernois","label":"Lilas  Guevara-Duvernois","org":"Oxford Internet Institute","org_uri":"http://oii.ox.ac.uk/people/students/","position":"MSc Student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ld_oii.jpg","alt":""},"description_short":"Lilas Duvernois-Guevara is an OII (Oxford Internet Institute) MSc student and a freelance journalist. Her research interests include topics ranging from hacker/maker communities, ICT4D and Internet geographies.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"796","uri":"user/796/event/1","gn":"Laura ","sn":"Licari","label":"Laura  Licari","org":"Frog ","org_uri":"http://www.frogdesign.com","position":"Senior Visual Designer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/laura_licari_frog.png","alt":""},"description_short":"Art director and Senior Visual Designer @ Frog, awarded in 2012 by ADCI in the category digital-editorial art direction, Laura has worked on several digital communication projects for brands like Sky Italy, HP, Cond\u00e8 Nast, Maserati, Seat, Microsoft, Allianz, INGDirect, Campari. As the experience is the essence of any digital brand she puts all her effort to provide the best harmonic UX within her projects. Passionate with news and media design, she believes that innovative and outstanding communication and product strategies needs to be supported by great visual experiences.","link_labels":"Personal website, Twitter account","link_uris":"http://www.lauralicari.net, https://twitter.com/diesisladiesis","type":"speaker"},{"uid":"797","uri":"user/797/event/1","gn":"Herbert","sn":"Braun","label":"Herbert Braun","org":"","org_uri":"","position":"Autor, Redakteur, Webentwickler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2010-10-18_14.44.30.jpg","alt":""},"description_short":"Autor, Redakteur, Webentwickler. Lange Jahre als c't-Redakteur angestellt, mittlerweile freiberuflicher Pessimist.","link_labels":"woerter.de, Twitter","link_uris":"http://woerter.de, http://twitter.com/wortwart","type":"speaker"},{"uid":"799","uri":"user/799/event/1","gn":"Hilli","sn":"Knixibix","label":"Hilli Knixibix","org":"","org_uri":"","position":"Lehrerin & Bloggerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_6.jpg","alt":""},"description_short":"Hilli Knixibix arbeitet seit 5\u00a0Jahren als Lehrerin auf der Intensivstation einer Kinder- und Jugendpsychiatrie. Sie berichtet dar\u00fcber in ihrem Blog und bietet im Rahmen des Unterrichts erkrankten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern die M\u00f6glichkeit, selbst und anonym \u00fcber ihre\u00a0Erlebnisse und ihren Alltag in der Psychatrie zu bloggen.","link_labels":"Hilliknixibix , Seelenkonfetti","link_uris":"http://hilliknixibix.wordpress.com, http://seelenkonfetti.com","type":"speaker"},{"uid":"801","uri":"user/801/event/1","gn":"Walter","sn":"Palmetshofer","label":"Walter Palmetshofer","org":"FU Berlin","org_uri":"http://www.fu-berlin.de","position":"Research","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/vav_sky3.jpg","alt":""},"description_short":"Walter Palmetshofer was sysadmin at the Ars Electronica Center,\u00a0worked for 5 years as the CTO of The Thing / thing.net\u00a0and various art- & netactivismprojects\u00a0in NYC, collected\u00a0various startup experience, into\u00a0open data since 2010, studied economics and is\u00a0currently at the Open Knowledge Foundation and FU Berlin,\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"808","uri":"user/808/event/1","gn":"Magdalena","sn":"Reiter","label":"Magdalena Reiter","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/01img_3606.jpg","alt":""},"description_short":"Magdalena Reiter arbeitet als Designerin an der Schnittstelle zu Kunst und Architektur. Ihr besonderes Interesse gilt Open Design und kollaborativem Arbeiten. Dazu bloggt sie auf MAKE DESIGN OPEN. Reiter ist zudem f\u00fcr unterschiedliche Initiativen t\u00e4tig, die sich f\u00fcr kreative, digitale Gemeing\u00fcter einsetzen, u. a. die CREATIVE REGION Linz & Upper Austria, die OPEN COMMONS_LINZ und die Open Knowledge Foundation Austria.\n\n\u00a0","link_labels":"MAKE DESIGN OPEN, Magdalena Reiter - Arbeiten, Twitter","link_uris":"http://www.makedesignopen.com/, http://www.magdalenareiter.at/, https://twitter.com/","type":"speaker"},{"uid":"811","uri":"user/811/event/1","gn":"Heba","sn":"Amin","label":"Heba Amin","org":"","org_uri":"","position":"Artist & lecturer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hebarepublica.jpg","alt":""},"description_short":"Heba Amin is an Egyptian artist and scholar and, currently, a lecturer in the Media and Computing department at the University of Applied Sciences, Berlin (HTW). She received her MFA at the University of Minnesota, USA and is a recent DAAD (German Academic Exchange) grant recipient and a Rhizome Commissions grant winner.\n\nHer artwork and research address themes related to urban planning, mapping, film, and technology. Amin\u2019s scholarly and artistic work has been presented at several conferences, published and exhibited worldwide.","link_labels":"website, Twitter @hebaamin","link_uris":"http://www.hebaamin.com, https://twitter.com/hebaamin","type":"speaker"},{"uid":"819","uri":"user/819/event/1","gn":"Ulrike","sn":"Langer","label":"Ulrike Langer","org":"medialdigital","org_uri":"http://medialdigital.de","position":"Journalistin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ulrike_langer.jpg","alt":""},"description_short":"Ulrike Langer ist freie Journalistin in Seattle und hat sich auf das Thema digitale Medien- und Journalismus-Innovationen spezialisiert. Sie betreibt das Blog medialdigital, twittert als @ulrikelanger und moderiert das\u00a0Digitale\u00a0Quartett. Sie ist\u00a0Herausgeberin\u00a0des Medien Think Tanks Vocer und Direktorin des Vocer Innovation Media Lab, das Unternehmer-Journalisten unterst\u00fctzt. Zu ihren klassischen Auftraggebern geh\u00f6ren u.a. die Fachzeitzeitschriften\u00a0Medium Magazin, Horizont und Kress Report.\u00a0","link_labels":"medialdigital, @ulrikelanger, Digitales Quartett, Vocer","link_uris":"http://medialdigital.de, http://twitter.com/ulrikelanger, http://www.youtube.com/user/digitalesquartett, http://vocer.org","type":"speaker"},{"uid":"820","uri":"user/820/event/1","gn":"Maximilian ","sn":"H\u00f6sl","label":"Maximilian  H\u00f6sl","org":"WZB","org_uri":"http://www.wzb.eu/de/personen/maximilian-hoesl","position":"Research fellow","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hosl_maximilian_wzb.jpg","alt":""},"description_short":"Maximilian H\u00f6sl ist seit Oktober 2013 wissenschaftlicher Mitarbeiter in der Projektgruppe \u201ePolitikfeld Internet\u201c am Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung. Zuvor war er an der Professur f\u00fcr Methoden der Politikwissenschaft der Universit\u00e4t Regensburg t\u00e4tig. Der Schwerpunkt seiner wissenschaftlichen Arbeit lag auf der Analyse von Organisationen, Sozialen Bewegungen und kollektivem Handeln im Kontext digitaler Medien. Im Rahmen der Projektgruppe forscht er nun zur Entstehung und Entwicklung des Politikfelds Internet mit Fokus auf Institutionalisierungsprozesse.","link_labels":"Webseite der Projektgruppe \"Politikfeld Internet\", Twitter, Blog","link_uris":"http://www.wzb.eu/de/forschung/internationale-politik-und-recht/politikfeld-internet, https://twitter.com/internet_policy, http://poli.blog.wzb.eu/","type":"speaker"},{"uid":"824","uri":"user/824/event/1","gn":"Thomas","sn":"Gegenhuber","label":"Thomas Gegenhuber","org":"JKU Linz","org_uri":"http://www.jku.at/org/content","position":"\u00d6AW DOC-Team-Stipendiat","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_thomas.jpg","alt":""},"description_short":"Mag. Thomas Gegenhuber ist Stipendiat der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften (DOC-team) am Institut f\u00fcr Organisation und globale Managementstudien an der Johannes Kepler Universit\u00e4t Linz. Im vergangenen Jahr hat er sechs Monate\u00a0an der Universit\u00e4t Alberta geforscht. In seinem Doktoratsstudium besch\u00e4ftigt er sich mit den Themen Crowdsourcing, (Open) Innovation und Organisationstheorie. Thomas hat Beitr\u00e4ge in B\u00fcchern und in\u00a0akademischen Fachzeitschriften ver\u00f6ffentlicht sowie bei internationalen Konferenzen seine Arbeit pr\u00e4sentiert. Als Beitrag zum Projekt \"Global Solution Networks\" hat sich Thomas gemeinsam mit Wikinomics-Autor Don Tapscott mit Multi-Stakeholder Netzwerken als ein Instrument zur\u00a0L\u00f6sung von globalen Problemen auseinandergesetzt.\n\n\u00a0","link_labels":"Blog, Twitter","link_uris":"http://www.thomas-gegenhuber.at, https://twitter.com/gegenhuber","type":"speaker"},{"uid":"828","uri":"user/828/event/1","gn":"Daniel ","sn":"Guagnin","label":"Daniel  Guagnin","org":"TU Berlin","org_uri":"http://www.tu-berlin.de/ztg/menue/team/mitarbeiterinnen/guagnin_daniel_ma/parameter/en/","position":"PhD student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/me-sw.jpg","alt":""},"description_short":"Daniel Guagnin is writing a doctoral thesis on knowledge transfer in Free Software Communities at Universit\u00e4t Duisburg-Essen. He received his Magister degree in sociology from the Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t in Freiburg im Breisgau (Germany), he also studied computer science, economics and politics. He worked on severeal privacy related research projects at the Technische Unversit\u00e4t Berlin.","link_labels":"Zentrum Techik und Gesellschaft @ Technische Uni Berlin","link_uris":"http://www.tu-berlin.de/ztg","type":"speaker"},{"uid":"833","uri":"user/833/event/1","gn":"Linnea","sn":"Riensberg","label":"Linnea Riensberg","org":"Publixphere e.V.","org_uri":"http://www.publixphere.de","position":"Projektleiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/linnea_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Linnea ist seit Ende 2013 die Projektleiterin von publixphere.de (einer unabh\u00e4ngigen und parteipolitisch neutralen Nonprofit Informations- und Diskussionsplattform, die politische \u00d6ffentlichkeit zu user-generated Themen herstellt). W\u00e4hrend ihres Studiums der\u00a0Journalistik\u00a0und Philosophie hat Linnea politische Beteiligungs- und Medienprojekte\u00a0f\u00fcr Jugendliche entwickelt und moderiert sowie Beitr\u00e4ge f\u00fcr Rundfunk und Presse produziert. Nach der Uni hat sie in\u00a0Br\u00fcssel f\u00fcr\u00a0einen italienischen Abgeordneten im Europ\u00e4ischen Parlament\u00a0gegen das Anti-Piraterie-Abkommen ACTA und f\u00fcr eine Reform der Urheber*innenrechtsrichtlinie gek\u00e4mpft und sich sp\u00e4ter in Berlin im B\u00fcro des Digitale Gesellschaft\u00a0e.V. f\u00fcr Menschenrechte im Internet eingesetzt.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"840","uri":"user/840/event/1","gn":"Ansgar","sn":"Koreng","label":"Ansgar Koreng","org":"JBB Rechtsanw\u00e4lte","org_uri":"http://www.jbb.de/","position":"Rechtsanwalt","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_koreng_ansgar.jpg","alt":""},"description_short":"Ansgar Koreng ist Rechtsanwalt und seit 2011 f\u00fcr die Kanzlei JBB Rechtsanw\u00e4lte t\u00e4tig. Seine Schwerpunkte liegen im Urheber- und Medienrecht, hier besonders im Presse- und \u00c4u\u00dferungsrecht. In diesen Bereichen vertritt er Zeitungsverlage und Journalisten ebenso wie Online-Portale, Communities und Blogger. Ansgar Koreng ist Autor zahlreicher Fachpublikationen im Bereich des Medienrechts und Herausgeber des im Verlag C.H. Beck erscheinenden Formularhandbuchs Datenschutzrecht. Vor seinem Studium war er als Programmierer in einer Webdesign-Agentur in Wiesbaden t\u00e4tig. Seit April 2013 ist er Lehrbeauftragter f\u00fcr Internetrecht an der Universit\u00e4t Leipzig.","link_labels":"Twitter, Biographie und Publikationen","link_uris":"https://twitter.com/ako_law, http://www.jbb.de/anwaelte/ansgar-koreng/","type":"speaker"},{"uid":"842","uri":"user/842/event/1","gn":"Lisa","sn":"Altmeier","label":"Lisa Altmeier","org":"Crowdspondent","org_uri":"http://www.crowdspondent.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lisa_altmeier.jpg","alt":""},"description_short":"Gerade im Alter von 25 Jahren\u00a0die Deutsche Journalistenschule abgeschlossen. 2013\u00a0f\u00fcr das Projekt \"Crowdspondent\" zusammen mit Kollegin Steffi Fetz\u00a0als pers\u00f6nliche Reporterinnen der Crowd durch Brasilien getourt. Daf\u00fcr vom Medium Magazin unter die Top 30 Journalistinnen unter 30 Jahren gew\u00e4hlt.\u00a0Arbeitet unter anderem f\u00fcr den Bayerischen Rundfunk (Puls TV/Radio), ZEIT Online und die S\u00fcddeutsche Zeitung.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"847","uri":"user/847/event/1","gn":"Stefanie","sn":"A\u00dfmann","label":"Stefanie A\u00dfmann","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bildschirmfoto_2014-01-31_um_11.10.43.png","alt":""},"description_short":"Social Media Junkie & Wahlhamburgerin, findet die Verbindung zwischen Bewegtbild und Social Media aka #SocialTV spannend, kennt sich mit #Monitoring aus und besch\u00e4ftigt sich auch beruflich mit\u00a0digitaler Kommunikation.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"849","uri":"user/849/event/1","gn":"Kaustubh","sn":"Srikanth","label":"Kaustubh Srikanth","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"https://tacticaltech.org","position":"Head of Technology","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/houndbee-republica2014.jpg","alt":""},"description_short":"Kaustubh Srikanth is a hactivist, technologist and researcher based between Berlin and\u00a0 Bangalore. He currently works as the Head of Technology at Tactical Tech (https://tacticaltech.org), an international NGO working to enable the effective use of information for progressive social change. Kaustubh tweets as @houndbee.","link_labels":"Twitter, Tactical Technology Collective","link_uris":"https://twitter.com/houndbee, https://tacticaltech.org","type":"speaker"},{"uid":"853","uri":"user/853/event/1","gn":"Maria","sn":"Reimer","label":"Maria Reimer","org":"Jugend hackt","org_uri":"http://jugendhackt.de","position":"Projektleiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/schroeder_2010.jpg","alt":""},"description_short":"Maria Reimer ist Politikwissenschaftlerin. F\u00fcr die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. hat sie das Programm Jugend hackt initiiert, das seit 2013 junge Programmiertalente aus ganz Deutschland untereinander vernetzt.\u00a0","link_labels":"Twitter @malienamadrina, Jugend hackt, Open Knowledge Foundation Deutschland","link_uris":"http://twitter.com/malienamadrina, http://jugendhackt.de, http://okfn.de","type":"speaker"},{"uid":"854","uri":"user/854/event/1","gn":"J\u00f6rn","sn":"Schultz","label":"J\u00f6rn Schultz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/91cf331adf8394cccd7b0de55dd5cec1c634b325.jpg","alt":""},"description_short":"Total\u00fcberwachung is net sch\u00e4\u00e4.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"857","uri":"user/857/event/1","gn":"Katrin","sn":"R\u00f6nicke","label":"Katrin R\u00f6nicke","org":"Frau Lila","org_uri":"http://fraulila.de","position":"Gr\u00fcnderin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kadda_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Sie zog aus, um eine bessere Welt zu finden: Katrin R\u00f6nicke, auch bekannt als @dieKadda, verlie\u00df 2012 die Mikrobloggin-Plattform twitter, verschenkte ihren Account und schrieb in einem FAZ-Blog (zu h\u00fclf!), dass ihre alte Zwitscherheimat wie die DDR sei. Im Country Club des Netzes baute sie sich ein neues digitales Leben auf. Wenn sie nicht gerade auf App.net die feministische Weltverschw\u00f6rung 2.0 plant, schreibt sie f\u00fcr die Frankfurter Allgemeine Zeitung ein Blog \u00fcber Ost-Westsozialisation und hin und wieder als freie Autorin unter anderem f\u00fcr die taz, Cicero Online und den Freitag auch \u00fcber Emanzipation, Berliner Schulen, App.net, Internethypes. Dar\u00fcber hinaus nimmt sie Podcasts namens \"Erscheinungsraum\", \"Lila Podcast\" und \"Wostkinder\" auf und ist Mitherausgeberin des Bloggerinnen-Magazins Featurette. Sie ist au\u00dferdem in der Mitgliederversammlung der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung, wo sie sich seit Jahren im Rahmen ihrer M\u00f6glichkeiten engagiert.\n\n\u00a0\n\nFr\u00fchere Stationen ihres Schaffens waren unter anderem der Bundesvorstand der Gr\u00fcnen Jugend, das feministische Blog M\u00e4dchenmannschaft (das sie aus Gr\u00fcnden verlie\u00df), eine Online-Kolumne zu Genderthemen beim Freitag und eine Anstellung als Hilfskraft am Lehrstuhl der Politischen Theorie und Ideengeschichte an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin.","link_labels":"App.net @dieKadda, Wostkinder, Featurette.de, Blog","link_uris":"https://alpha.app.net/dieKadda, http://blogs.faz.net/wost/, http://featurette.de/, http://blog.katrin-roenicke.net/","type":"speaker"},{"uid":"860","uri":"user/860/event/1","gn":"Wibke","sn":"Ladwig","label":"Wibke Ladwig","org":"Sinn und Verstand ","org_uri":"http://www.sinnundverstand.net/","position":"Chefin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/10665065_858775184133321_14300374205109843_n_1.jpg","alt":""},"description_short":"Wibke Ladwig ist Social Web Ranger und Ideenkatalysator. Mit ihrer\u00a0Sinn und Verstand Kommunikationswerkstatt\u00a0begleitet sie Menschen im Landschaftsraum Internet. In Vortr\u00e4gen, Seminaren und Workshops vermittelt sie Verst\u00e4ndnis und Wissen \u00fcber Social Media. Au\u00dferdem unterst\u00fctzt sie Unternehmen dabei, kreative und eigenst\u00e4ndige Storytelling-Ideen zu entwickeln und sie umzusetzen. Sie ist Buchh\u00e4ndlerin, Illustratorin und Autorin, hat als Onliner\u00a0in Buchverlagen gearbeitet, ist Gr\u00fcnderin der Wortweide, einer Crowdsourcing-Plattform f\u00fcr W\u00f6rter, und Mit-Gr\u00fcnderin des B\u00fcros f\u00fcr Kreativit\u00e4tscoaching \u201cDie Herbergsm\u00fctter\u201d.","link_labels":"Sinn und Verstand Kommunikationswerkstatt, Gesammelte Werke bei flavors.me","link_uris":"http://www.sinnundverstand.net/, http://flavors.me/sinnundverstand","type":"speaker"},{"uid":"861","uri":"user/861/event/1","gn":"Kirsten","sn":"Fiedler","label":"Kirsten Fiedler","org":"European Digital Rights","org_uri":"http://edri.org","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kirstenfiedler.jpg","alt":""},"description_short":"Kirsten Fiedler is the Managing Director of European Digital Rights (EDRi), an organisation which defends human rights in the information society. 33 civil rights organisations from across Europe have joined forces in order to respond to the growing impact of European policy making in the digital environment. After her European studies in the UK, France and Germany, Kirsten started blogging on digital rights issues and advocating civil rights in the digital environment.","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/Kirst3nF","type":"speaker"},{"uid":"864","uri":"user/864/event/1","gn":"Dana","sn":"Trometer","label":"Dana Trometer","org":"Tarmak Media","org_uri":"http://www.tarmakmedia.com","position":"Executive Producer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dana-trometer.jpg","alt":""},"description_short":"I have been working for the last 16\u00a0years as a\u00a0TV & Film Editor for commissioned & independent projects. \u2028\n\nI started producing & directing 6 years ago and found that my knowledge of 3 languages (arabic , french and english) made me hit a niche market very rarely found in production people in London .\n\nI have been busy in the last 2 years working on documentaries for NGOs and British TVs (BBC1, BBC2, Channel 4 and ITV) as a producer and self shooting AP for prime time investigative pieces on the 'Arab Spring' and all what followed from regional wars and activities with refugees.\u00a0\n\nI have plenty of knowledge in the field of marketing and social media presence for all kinds of entrepreneurial presence online.\u2028\u2028I also run a post production studio in London.\n\n\u2028\u2028I am very technical, i breath creativity, am easy going and I have a strong ability to solve problems on the spot, all besides my main passion which is\u201cTO TELL STORIES\u201d.\n\n\u00a0","link_labels":"my own site ","link_uris":"http://www.danatrometer.com","type":"speaker"},{"uid":"876","uri":"user/876/event/1","gn":"Oxblood","sn":"Ruffin","label":"Oxblood Ruffin","org":"Centre for Internet &amp; Society","org_uri":"http://cis-india.org","position":"Director, Cybersecurity Film","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_20150210_094822.jpg","alt":""},"description_short":"Oxblood Ruffin is a member of the Cult of the Dead Cow (cDc), an international publishing and hacktivist collective. He has written and commented on hacktivism and cybercrime, appeared in numerous documentary films, and has been widely quoted in academic\u00a0texts dealing with hacktivism. Oxblood is currently completing a documentary film for the Centre for Internet & Society (Bangalore) on cybersecurity and civil society in India. This project is part of the Cyber Stewards Program at\u00a0The\u00a0Canada Centre for Global Security Studies\u00a0and the\u00a0Citizen Lab\u00a0at the Munk School of Global Affairs, University of Toronto; funded by the International Development Research Council (IDRC). Oxblood has been living in India for the past four years, and contributed to India's first community WiFi network in Dharamsala.","link_labels":"CIS Metamedia ","link_uris":"http://cismetamedia.tumblr.com","type":"speaker"},{"uid":"879","uri":"user/879/event/1","gn":"Ulrich","sn":"Tausend","label":"Ulrich Tausend","org":"Tausend Medien","org_uri":"http://www.tausend-medien.de","position":"Medienp\u00e4dagogischer Referent","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_20.jpg","alt":""},"description_short":"Der Soziologe Ulrich Tausend erstellt seit dem Verkauf seiner Onlinespiele FirmaNeodelight.com\u00a0im Jahr 2008\u00a0Lernspiele\u00a0und konzipiert\u00a0medienp\u00e4dagogische Projekte. Er ist medienp\u00e4dagogischer Referent am\u00a0JFF -\u00a0Institut f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik. Au\u00dferdem unterrichtet er an der\u00a0Mediadesign Hochschule\u00a0im Bereich Gamedesign. Er engagiert sich in den Initiativen\u00a0Creative Gaming\u00a0und\u00a0gameLabor","link_labels":"Webseite, Twitter Ulrich1000","link_uris":"http://www.tausend-medien.de, https://twitter.com/ulrich1000","type":"speaker"},{"uid":"880","uri":"user/880/event/1","gn":"Wiebke","sn":"Loosen","label":"Wiebke Loosen","org":"Hans-Bredow-Institut","org_uri":"http://www.hans-bredow-institut.de/","position":"Senior Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/wloosen.jpg","alt":""},"description_short":"Wiebke Loosen, Priv.-Doz., Dr. studierte Kommunikationswissenschaft an der Universit\u00e4t M\u00fcnster. Dort war sie auch als Wissenschaftliche Mitarbeiterin und Assistentin t\u00e4tig, bevor sie im Jahr 2000 an die Universit\u00e4t Hamburg wechselte. 2010 habilitierte sie sich mit dem Thema \u201eTransformationen des Journalismus und der Journalismusforschung\u201c am Fachbereich Sozialwissenschaften der Universit\u00e4t Hamburg. Seit 2010 ist Wiebke Loosen als Senior Researcher am Hans-Bredow-Institut f\u00fcr Medienforschung in Hamburg t\u00e4tig. Die Schwerpunkte ihrer Forschung liegen in den Bereichen Journalismusforschung, Online-Kommunikation und Methoden der empirischen Kommunikationsforschung.","link_labels":"Hans-Bredow-Institut f\u00fcr Medienforschung an der Universit\u00e4t Hamburg, Twitter @WLoosen","link_uris":"http://www.hans-bredow-institut.de/, http://twitter.com/WLoosen","type":"speaker"},{"uid":"881","uri":"user/881/event/1","gn":"Rebecca","sn":"Renatus","label":"Rebecca Renatus","org":"Institut f\u00fcr KoWi Dresden","org_uri":"http://www.tu-dresden.de/ifk","position":"Wissenschaftliche Mitarbeiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bewerbungsfoto_rebeccarenatus.jpg","alt":""},"description_short":"Rebecca Renatus ist Nachwuchswissenschaftlerin im\u00a0interdisziplin\u00e4ren Forschungsprojekt \"Software Engineering Sozialer und Allgegenw\u00e4rtiger Medien\" (SESAM) am Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft\u00a0der TU Dresden, das sich die Entwicklung eines ubiquit\u00e4ren Lern- und Bildungssystems zum Ziel gesetzt hat. Ihr Fokus liegt auf der\u00a0Frage, wie\u00a0unterschiedliche Zielgruppen\u00a0ubiquit\u00e4re\u00a0Medien f\u00fcr die\u00a0Informations- und Wissensaneignung nutzen. Vor ihrer Zeit\u00a0als wissenschaftliche Mitarbeiterin war Rebecca Renatus in der angewandten Medien- und TV-Forschung bei dem Marktforschungsinstitut Psyma t\u00e4tig. Sie\u00a0hat Soziologie an der TU\u00a0Chemnitz und der Otto-Friedrich-Universit\u00e4t-Bamberg studiert.\u00a0","link_labels":"Twitter @CarlotteKarotte","link_uris":"https://twitter.com/CarlotteKarotte","type":"speaker"},{"uid":"884","uri":"user/884/event/1","gn":"fALk","sn":"G\u00e4rtner","label":"fALk G\u00e4rtner","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/falk_bw.jpg","alt":""},"description_short":"I am the Artificial Lifeform who's main processing unit is currently located in a Berlin suburb called Kleinmachnow.\n\nI have incorporated code to make wondrous 3D animations and compose visual effects to magicify the pixel world.\n\nSometimes I materialize and go on real life film sets to supervise the silly humans to make their dreams become bits and bytes.\n\nAt night from time to time you can see my lucid artificial dreams on big screens when I transmogrify music live on stage into strange wicked visual scifi stories.\u00a0\n\nIn the infinity of etherlands I help collect futuristic ideas in funny podcast that can transform the world.\u00a0\n\nOnce some humans close to me are transmuted into digital beings they then become part of the prototypen tribe who's initial founder I am.\n\nIts all part of a grand plan.","link_labels":"@protofALk, radio.prototypen","link_uris":"http://twitter.com/protofALk, http://radio.prototypen.com","type":"speaker"},{"uid":"889","uri":"user/889/event/1","gn":"Stefan","sn":"Wehrmeyer","label":"Stefan Wehrmeyer","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/wehrmeyer_4.jpg","alt":""},"description_short":"Datenjournalist bei CORRECT!V, Aktivist f\u00fcr Informationsfreiheit und Open Data, Softwareentwickler, leitet FragDenStaat.de bei der Open Knowledge Foundation Deutschland.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"890","uri":"user/890/event/1","gn":"Beatrice","sn":"Martini","label":"Beatrice Martini","org":"Open Knowledge Foundation","org_uri":"http://okfn.org/","position":"Events Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/photo_republica.jpg","alt":""},"description_short":"Beatrice Martini is\u00a0Events Manager at the Open Knowledge Foundation and the lead organiser and curator\u00a0of the Open Knowledge Festival. She\u2019s also a founding member of OpenTechSchool, a global community initiative offering free programming and tech\u00a0workshops to people of all ages, backgrounds and genders. She\u00a0loves building and facilitating open community actions and\u00a0is\u00a0passionate about diversity\u00a0politics, social justice and activism.","link_labels":"Open Knowledge Festival 2014, Beatrice Martini on Twitter, OpenTechSchool","link_uris":"http://2014.okfestival.org/, https://twitter.com/beatricemartini, http://www.opentechschool.org/","type":"speaker"},{"uid":"893","uri":"user/893/event/1","gn":"Jens","sn":"Ohlig","label":"Jens Ohlig","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/9de3f3969367fffe2051c2b405b79810_0.jpeg","alt":""},"description_short":"Jens Ohlig lebt im Internet und hat das Science-Fiction-Theaterprojekt c-atre mitgegr\u00fcndet.","link_labels":"Twitter @johl","link_uris":"http://twitter.com/johl","type":"speaker"},{"uid":"896","uri":"user/896/event/1","gn":"Julia","sn":"Kr\u00fcger","label":"Julia Kr\u00fcger","org":"WZB Social Science Center","org_uri":"http://www.wzb.eu/de/forschung/internationale-politik-und-recht/politikfeld-internet","position":"The Internet Policy Field","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/wzb_jahresbericht_4865.jpg","alt":""},"description_short":"Julia Krueger is a social scientist from Berlin. She's generally interested in the evolution of a digital society and worked already on issues of content regulation, internet governance regimes, and data protection - both as a researcher and as an employee of the organization Self-Regulation Information Economy e.V. (SRIW, 2013). She also used to deal with issues like security and integration in Europe. Currently, she does research on the emergence of the internet policy field at Berlin Social Science Center (WZB). \u00a0","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://www.wzb.eu/de/forschung/internationale-politik-und-recht/politikfeld-internet, https://twitter.com/internet_policy","type":"speaker"},{"uid":"906","uri":"user/906/event/1","gn":"Christina","sn":"Pautsch","label":"Christina Pautsch","org":"Service Designer","org_uri":"Service Designer","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/christina_avatar.png","alt":""},"description_short":"Nach ihrem Studium der Kultur- und Medienwissenschaft war sie mehrere Jahre als Webentwicklerin und User Experience Designerin t\u00e4tig, bevor sie das Service Design als ganzheitliches Wirkungsfeld entdeckte. Bei verschiedenen Innovationsberatungen entwickelte sie Technologie-getriebene Service-Systeme f\u00fcr internationale Unternehmen und unterst\u00fctzt nun als Service Designerin Unternehmen bei der Einf\u00fchrung von nutzerzentrierten Innovationprozessen und agilen Arbeitsmethoden. Seit 2009 war sie immer wieder in verschiedenen Initiativen zu den Themen Open Government und Open Education aktiv und versteht sich als Wegbereiterin, den Ansatz einer nutzerzentrierten Gestaltung in unterschiedlichste Lebensbereiche zu tragen.","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://www.twitter.com/chpautsch","type":"speaker"},{"uid":"907","uri":"user/907/event/1","gn":"Carolin","sn":"Thiem","label":"Carolin Thiem","org":"Si Labs GmbH","org_uri":"http://www.si-labs.com","position":"Innovation Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/caro.jpg","alt":""},"description_short":"Carolin Thiem ist Diplomsoziologin technikwissenschaftlicher Richtung. W\u00e4hrend ihres Studiums hat sie sich konkret mit den Wechselwirkungen zwischen Technik und Gesellschaft und der Entwicklung von Innovationen sowie deren Auswirkung auf Individuen auseinandergesetzt. F\u00fcr sie stehen die Menschen beim Service Design im Mittelpunkt. Die Erforschung von Problemen und Bed\u00fcrfnissen ist der Grundstein f\u00fcr die Ideengenerierung von neuen Produkten und Dienstleistungen. Diesen Ansatz verfolgt sie seit 2012 bei den Si Labs als Innovation Researcher und sichert die Integration der Nutzerperspektive in jeder Service Design Phase.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"917","uri":"user/917/event/1","gn":"Dagmar","sn":"Hoffmann","label":"Dagmar Hoffmann","org":"Universit\u00e4t Siegen","org_uri":"Universit\u00e4t Siegen","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hoffmann_2014_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Soziologin und Medienwissenschaftlerin.\u00a0Seit 2011 Professorin f\u00fcr Medien und Kommunikation an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Siegen. Davor Gast- und Vertretungsprofessuren an der Kunsthochschule Berlin Wei\u00dfensee | Hochschule f\u00fcr Gestaltung und der Donau Universit\u00e4t Krems. Arbeitet seit nunmehr 18 Jahren in der p\u00e4dagogischen, kultur- und sozialwissenschaftlichen Medienforschung.","link_labels":"twitter @palimpoetica","link_uris":"http://twitter.com/palimpoetica","type":"speaker"},{"uid":"923","uri":"user/923/event/1","gn":"Ralf","sn":"Stockmann","label":"Ralf Stockmann","org":"re:gierungsrat StaBi Berlin","org_uri":"http://staatsbibliothek-berlin.de/","position":"Referatsleiter Innovationsmanagement und wiss. Onlinedienste","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait_ralf_2.jpg","alt":""},"description_short":"Gr\u00fcnder von Stud.IP, Goobi und anderer open source Projekte. Leitete das G\u00f6ttinger Digitalisierungszentrum (GDZ). Bis 2012 Universit\u00e4tsrat an der SUB G\u00f6ttingen im Bereich Forschung und Entwickeln, jetzt Referatsleiter f\u00fcr Innovationsmanagement an der Staatsbibliothek zu Berlin. Podcastet bei den Wikigeeks und der Sondersendung.","link_labels":"Wikigeeks Podcast, Das Sendezentrum, Twitter @rstockm, App.net @rstockm","link_uris":"http://www.wikigeeks.de, http://das-sendezentrum.de/, http://twitter.com/rstockm, https://alpha.app.net/rstockm","type":"speaker"},{"uid":"924","uri":"user/924/event/1","gn":"Jakob","sn":"Ohme ","label":"Jakob Ohme ","org":"Center for Journalism \u2013 SDU","org_uri":"http://sdu.dk/staff/ohme","position":"PhD Research Fellow","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jakob_brick_sw.jpg","alt":""},"description_short":"2006 - 2009 Studium Medienforschung/Medienpraxis an der Technischen Universit\u00e4t Dresden (Bachelor)\n\n2010 - 2011 Studium Communications an der Vrije Universiteit Amsterdam\n\n2009 - 2012 Studium Angewandte Medienforschung an der Technischen Universit\u00e4t Dresden (Master)\u00a0\n\n2011 - 2014\u00a0Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institu f\u00fcr Kommunikationswissenschaft der Technischen Universit\u00e4t Dresden\n\nseit 2014 \u00a0 \u00a0 PhD Research Fellow an der University of Southern Denmark\u00a0\n\nForschungsschwerpunkte:\n\nImpact of the Internet on political communication and democratic cultur\n\tInfluence of social media use on political participation and voting decision\n\tMobile Government communication\n\tMobile audience research\n\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"927","uri":"user/927/event/1","gn":"Frederic","sn":"Dubois","label":"Frederic Dubois","org":"Internet Policy Review","org_uri":"http://www.hiig.de/staff/frederic-dubois/","position":"Chief editor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/frederic_dubois_nb2.jpg","alt":""},"description_short":"Fr\u00e9d\u00e9ric Dubois is the Chief editor of the Internet Policy Review, a journal on internet regulation, published by the Humboldt Institute for Internet and Society, in cooperation with CREATe.\n\nHe did a Master in communications at Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec and a Bachelor of Commerce at McGill University, both in Montreal. He worked as a journalist, among other for the Association for Progressive Communications (APC.org). He co-edited two books about media and journalism: EXTRACTION! (2007) and Autonomous Media (2005).\n\nIn his other life, Fr\u00e9d\u00e9ric works as an interactive documentary author and producer.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"928","uri":"user/928/event/1","gn":"Gloria  ","sn":"Spindle","label":"Gloria   Spindle","org":"","org_uri":"","position":"General Manager ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/p1050566.jpg","alt":""},"description_short":"Dr Spindle heads up Google Nest, an initiative pioneering user-driven strategies and innovations for the world's friendliest company. Spindle has 10 years experience working in corporate responsibility and has helped clients such as Shell, BP and Deutsche Bank to make the world a better place. Spindle sees digital citizenship as the future of a sustainable world and loves nothing more than to connect the genius of technologists with the needs of everyday users and produce technologies which enrich lives. She plans to use Google Nest to lay many golden eggs.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"930","uri":"user/930/event/1","gn":"Nils","sn":"Meinzer","label":"Nils Meinzer","org":"Radio Bremen","org_uri":"http://www.radiobremen.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_nils.jpg","alt":""},"description_short":"Nils hat Medienkultur an der Universit\u00e4t Bremen studiert und in seiner Abschlussarbeit eine Produktionsanalyse der tagesWEBschau angefertigt. Als studentischer Redakteur hat er in der Digitalen Garage von Radio Bremen gearbeitet und ist mittlerweile in der Medienforschungsabteilung des Senders t\u00e4tig.","link_labels":"@nilsmeinzer","link_uris":"http://www.twitter.com/nilsmeinzer","type":"speaker"},{"uid":"934","uri":"user/934/event/1","gn":"Anthony","sn":"Zacharzewski","label":"Anthony Zacharzewski","org":"Democratic Society ","org_uri":"http://www.demsoc.org","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/new_headshot1024.jpg","alt":""},"description_short":"Anthony Zacharzewski set up the Democratic Society in 2006, which is a leading organisation supporting democracy and political participation. The Democratic Society undertakes projects that connect citizens and government in new ways. Current projects include working with the UK's National Health Service to create a new democratic governance structure, and creating a network of local civic activists in Sussex. The Democratic Society is the UK's civil society lead on Open Policy Making and Good Law. Before starting Demsoc Anthony worked for the UK Government, as a civil servant in the Treasury and Cabinet Office, and as director of strategy for Brighton & Hove City Council\u00a0","link_labels":"Twitter @demsoc, Homepage, Facebook","link_uris":"http://re-publica.de/%40demsoc, http://www.demsoc.org, http://facebook.com/demsoc","type":"speaker"},{"uid":"935","uri":"user/935/event/1","gn":"Felix","sn":"Schwenzel","label":"Felix Schwenzel","org":"wirres.net","org_uri":"http://wirres.net","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/felixmitei_h2.jpg","alt":""},"description_short":"Felix Schwenzel schreibt gerne ins Internet.","link_labels":"wirres.net, @diplix, facebook.com/diplix","link_uris":"http://wirres.net, https://twitter.com/diplix, https://www.facebook.com/diplix","type":"speaker"},{"uid":"938","uri":"user/938/event/1","gn":"Steffi","sn":"Fetz","label":"Steffi Fetz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/steffi_fetz.jpg","alt":""},"description_short":"Politik und Psychologie\u00a0studiert, war an der Deutschen Journalistenschule, arbeitet f\u00fcr Klub Konkret und als Crowdspondent\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"941","uri":"user/941/event/1","gn":"Jan","sn":"Boelmann","label":"Jan Boelmann","org":"PH Ludwigsburg","org_uri":"http://www.janboelmann.de","position":"Jun.-Prof. f\u00fcr literarisches Lernen","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/19555_1342367204393_959619_n.jpg","alt":""},"description_short":"Spieler; Freidenker; Fu\u00dfballfanatiker; Kirchenmusiker; Gr\u00fcndungsmitglied einer Untergrundbewegung; Germanist und Theologe; Didaktiker; Science Slammer; Juniorprofessor f\u00fcr literarisches Lernen an der PH Ludwigsburg","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"948","uri":"user/948/event/1","gn":"Michael","sn":"Seemann","label":"Michael Seemann","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/7165221904_54ff1d1863_b.jpeg","alt":""},"description_short":"Michael Seemann, geboren 1977, studierte Angewandte Kulturwissenschaft in L\u00fcneburg. Seit 2005 ist er mit verschiedenen Projekten im Internet aktiv. Er gr\u00fcndete\u00a0twitkrit.de\u00a0und die\u00a0Twitterlesung, organisierte verschiedene Veranstaltungen und betreibt den popul\u00e4ren Podcast\u00a0wir.muessenreden.de. Anfang 2010 begann er das Blog\u00a0CTRL-Verlust\u00a0zuerst bei der FAZ, seit September auf eigene Faust, in dem er \u00fcber den Verlust der Kontrolle \u00fcber die Daten im Internet schreibt. Seine Thesen hat er im Oktober 2014 auch als Buch ver\u00f6ffentlicht:\u00a0Das Neue Spiel, Strategien f\u00fcr die Welt nach dem digitalen Kontrollverlust. Normal bloggt er unter\u00a0mspr0.de\u00a0und schreibt unregelm\u00e4\u00dfig f\u00fcr verschiedene Medien wieRollingStone,\u00a0ZEIT Online,\u00a0SPEX,\u00a0SPIEGEL Online,\u00a0c\u2019t\u00a0und das\u00a0DU Magazin. Er h\u00e4lt Lesungen, Seminare und Vortr\u00e4ge an Universit\u00e4ten und Konferenzen zu den Themen Whistleblowing, Datenschutz, Urheberrecht, Internetkultur und die Krise der Institutionen in Zeiten des digitalen Kontrollverlusts.","link_labels":"H I E R, ctrl+verlust, Wir m\u00fcssen reden, Twitter","link_uris":"http://mspr0.de, http://ctrl-verlust.net, http://wir.muessenreden.de, http://twitter.com/mspro","type":"speaker"},{"uid":"950","uri":"user/950/event/1","gn":"Melanie","sn":"Goemmel","label":"Melanie Goemmel","org":"WWF Deutschland","org_uri":"http://www.wwf.de","position":"Social Media Redakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mgoemmel.jpg","alt":""},"description_short":"Melanie G\u00f6mmel ist seit Anfang 2012 als Social Media Redakteurin f\u00fcr den WWF Deutschland in Berlin aktiv und betreut u.a. den Facebook-, Twitter-, YouTube- und GooglePlus-Account der Umweltorganisation.\n\nSie ist au\u00dferdem stellvertretende Vorsitzende der Digital Media Women Berlin (Digital Media Women e.V.) und\u00a0setzt sich f\u00fcr die Kompetenzf\u00f6rderung und Sichtbarkeit von Frauen in der Digitalwirtschaft ein.\u00a0","link_labels":"Facebook, Twitter, GooglePlus","link_uris":"https://www.facebook.com/mgoemmel, https://twitter.com/melaniegoemmel, https://plus.google.com/112134769091466390903/posts","type":"speaker"},{"uid":"954","uri":"user/954/event/1","gn":"Frederike","sn":"Kaltheuner","label":"Frederike Kaltheuner","org":"Center for Internet &amp; Human Rights","org_uri":"https://cihr.eu/","position":"Fellow","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/frederike_kaltheuner.png","alt":""},"description_short":"Fellow at the Center for Internet and Human Rights.\u00a0Master of the Internet from the Oxford Internet Institute at the University of Oxford. Organiser of the monthly Berlin Tech Book Club.\u00a0Previously at the R&D department of ZEIT ONLINE, World Wide Web Foundation.\u00a0Interested in\u00a0data, philosophy,\u00a0surveillance, privacy and the temporality of online content.","link_labels":"tumblr, twitter, internet art, Berlin Tech Book Club","link_uris":"http://frederikekaltheuner.tumblr.com/, https://twitter.com/fre8de8rike, http://newhive.com/fre8de8rike, http://techbookclubberlin.tumblr.com","type":"speaker"},{"uid":"960","uri":"user/960/event/1","gn":"Kay","sn":"Meseberg","label":"Kay Meseberg","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andy_kay.jpg","alt":""},"description_short":"Kay Meseberg is Chef d\u2019Edition of\u00a0the new ARTE platform Future. He is also member of the editorial board of SQUARE, a weekly program about ideas broadcasted on ARTE every Sunday and shown on ARTE Future. He works since the late 90ties on award-wining journalistic TV and Online programs.\u00a0Kay studied political science at the University Potsdam and wrote is thesis about city and civic society in Richard Sennetts oeuvre.\u00a0","link_labels":"Chef d\u2019Edition","link_uris":"http://future.arte.tv","type":"speaker"},{"uid":"967","uri":"user/967/event/1","gn":"Lorenz","sn":"Lorenz-Meyer","label":"Lorenz Lorenz-Meyer","org":"HS Darmstadt / Onlinejournalismus","org_uri":"http://journalismus.h-da.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lolo_square.jpg","alt":""},"description_short":"Professor f\u00fcr Onlinejournalismus und Medienentwicklung an der Hochschule Darmstadt.","link_labels":"Twitter @lorenzlm, Blog Scarlatti.de","link_uris":"http://twitter.com/lorenzlm, http://scarlatti.de","type":"speaker"},{"uid":"971","uri":"user/971/event/1","gn":"Dorothea","sn":"Martin","label":"Dorothea Martin","org":"imaginary friends","org_uri":"http://www.imaginary-friends.de","position":"Kreation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dorothea_martin.jpg","alt":""},"description_short":"Mit Theater fing es an, jetzt lebe ich von\u00a0Transmedia Storytelling. Um Geschichten und die Erweiterung von Realit\u00e4t und Fiktion ging es dabei immer, nur die Mittel und Wege sind vielf\u00e4ltiger geworden.\u00a0Nach der Uni und diversen Theaterjobs in M\u00fcnchen, Hamburg und Berlin entdeckte ich Twitter und Co., schnupperte ins Agenturleben und machte mich dann doch lieber selbstst\u00e4ndig.\u00a0Seit 2010 bzw. 2011 vermische ich mit Das wilde Dutzend und den imaginary friends die\u00a0Grenzen von Dichtung und Wahrheit - als\u00a0Buch, eBook, App oder auch anderen Formaten und Medien, wie dem Wunderland Storytelling Festival. Momentan passiert das alles in Berlin.","link_labels":"Das wilde Dutzend, Twitter, Webseite, Google+","link_uris":"http://das-wilde-dutzend.de, http://twitter.com/doromartin, http://dorotheamartin.de, https://plus.google.com/u/0/+DorotheaMartin/","type":"speaker"},{"uid":"972","uri":"user/972/event/1","gn":"Niki","sn":"Korth","label":"Niki Korth","org":"The Big Conversation Space","org_uri":"http://www.thebigconversationspace.org/","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mirror_cropped.jpg","alt":""},"description_short":"I'm an artist, writer, activist, tree-lover, and\u00a0community organizer. I work in the name of freedom of thought, which begets freedom of speech and freedom of expression. It's a long road toward freedom, easier for some than for others. We need to build it together.\u00a0\n\nTogether with Cl\u00e9mence de Montgolfier, I co-founded\u00a0The Big Conversation Space\u00a0(TBCS), an art, research, and consulting organization based in Paris and San Francisco that acts as a participatory production platform for books, media, and games involving free speech, art, technology, politics, philosophy, and the occult. TBCS has exhibited and lectured internationally at venues including Palais Tokyo (Paris), TCB Gallery (Mellbourne, Australia), Yerba Buena Center for the Arts (San Francisco), and Human Resources (Los Angeles).\n\nI'm also an advocate for trees and sustainable urban planning, and work\u00a0in marketing and operations at\u00a0DeepRoot Green Infrastructure, a San Francisco\u2013based company that helps to bring the technology of the forest into the city.\u00a0\n\nIn the spirit of McLuhan but in the age of the Internet \u2013 I believe\u00a0that we all own the message, humans as much as plant life. But the medium may have a mind of its own.\n\n\u00a0","link_labels":"Letters for Bassel, Twitter @KikiSurvives, The Big Conversation Space, #FREEBASSEL","link_uris":"http://lettersforbassel.tumblr.com/, https://twitter.com/KikiSurvives, http://www.thebigconversationspace.org/, http://freebassel.org/","type":"speaker"},{"uid":"973","uri":"user/973/event/1","gn":"Fiona","sn":"Krakenb\u00fcrger","label":"Fiona Krakenb\u00fcrger","org":"Quelltextlesung","org_uri":"Quelltextlesung","position":"Expert of Special","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/16379196582_ae94d3a753_o_0.jpg","alt":""},"description_short":"-","link_labels":"@fotografiona","link_uris":"http://twitter.com/fotografiona","type":"speaker"},{"uid":"978","uri":"user/978/event/1","gn":"Stefan","sn":"Aufenanger","label":"Stefan Aufenanger","org":"Universit\u00e4t Mainz","org_uri":"http://www.aufenanger.de","position":"Professor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/aufenanger_13.jpg","alt":""},"description_short":"Nach Studium von Erziehungswissenschaft und Soziologie akademische Karriere als Professor f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik an den Universit\u00e4ten Hamburg und Mainz. Mitglied der Media Literacy Expert Group bei der EU-Kommission von 2005-2010, Akademischer Direktor der Stiftung Lesen von 2006-2010; Mitglied in vielen Beir\u00e4ten und Expertenkommissionen zu medienp\u00e4dagogischen Themen. Forschungen und Lehre zu den Themen Medienkompetenz, Kinder und Medien sowie Lehren und Lernen mit (digitalen) Medien.\u00a0","link_labels":"@aufenanger, Stefans Blog","link_uris":"https://twitter.com/aufenanger, http://aufenanger.wordpress.com/","type":"speaker"},{"uid":"981","uri":"user/981/event/1","gn":"Wolf","sn":"Lotter","label":"Wolf Lotter","org":"*","org_uri":"*","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/wolfrepublica.jpg","alt":""},"description_short":"Wolf Lotter, 51, Autor und Wirtschaftsjournalist, 1999 Gr\u00fcndungsmitglied von brand eins, dort Autor der Einleitungen, der Schwerpunkt-Essays. Schreibt f\u00fcr die Transformation von der Industrie - zur Wissensgesellschaft, auf der re:publica13 mit \"Zivilkapitalismus\". B\u00fccher u.a. \"Die Kreative Revolution. Was kommt nach dem Industriekapitalismus?\" (2009) und \"Zivilkapitalismus. Wir k\u00f6nnen auch anders.\" (Pantheon, 2013).\u00a0\n\nWolf Lotter Autor Vorschlag f\u00fcr re:publica14\n\nAufruf zum Wissensarbeiteraufstand.\n\nAltes Management, alte Verb\u00e4nde, eine alte Politik drehen seit Jahren die Uhren wieder zur\u00fcck. In den 1990er Jahren waren die Konturen einer und die Diskussion \u00fcber eine Wissensgesellschaft weiter als heute. Es herrscht der Biedermeier. Warum? Weil wir, die Wissensarbeiter, die Gestaltung der Zukunft den Leuten \u00fcberlassen, die schon die Vergangenheit verbockt haben. N\u00fcchtern betrachtet: Die Rahmenbedingungen der Wissensarbeit, meist selbst\u00e4ndig und in Projekten, zeigt den Stellenwert. Es fehlen auch nur halbwegs angedachte Alternativen zum alten 9-to-5 Job. Das Rad wird zur\u00fcckgedreht: Nicht nur bei Yahoo sollen die Leute wieder an die Schreibtische, damit ein \u00e4ngstliches und unsicheres Management sich r\u00fcckversichern kann. Wissensarbeit braucht Methode, Theorie, Konzentration und Organisation. All das fehlt der neuen Arbeit (w\u00e4hrend sich die alte Arbeit perfekt b\u00fcrokratisiert hat). Das ist ein Aufruf zur Professionalisierung, zu einem breiten Diskurs dar\u00fcber, was wir brauchen, worauf wir Wissensarbeiter uns konzentrieren wollen, wie die St\u00e4dte und Kieze aussehen sollen, in denen wir arbeiten, und welche neuen Regeln Arbeit, Gesellschaft und Kultur brauchen. Dauer 15 minutes/freie Rede\n\nWolf Lotter ist Autor (\u201eZivilkapitalismus\u201c) und Vortragender, Journalist (z.B. brandeins, zu dessen Gr\u00fcndungsmitgliedern er z\u00e4hlt) und denkt pausenlos \u00fcber die Transformation von der alten Industriegesellschaft zur Wissensgesellschaft nach.","link_labels":"Homepage","link_uris":"http://www.wolflotter.de","type":"speaker"},{"uid":"983","uri":"user/983/event/1","gn":"Manuela","sn":"Schauerhammer","label":"Manuela Schauerhammer","org":"","org_uri":"","position":"(SEO)-Texterin, Bloggerin, Netz- und Beteiligungsaktivistin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/republica14_manuportrait.jpg","alt":""},"description_short":"Manuela Schauerhammer ist als freie Texterin, Webdesignerin und Beraterin in Sachen PR & digit. Strategien t\u00e4tig. Dar\u00fcber hinaus bloggt sie und ist seit Jahren vielf\u00e4ltig netz- und beteiligungspolitisch* engagiert. Die Dipl.- Frankreichwissenschaftlerin (sie studierte Frz., VWL, Jura & Politikwiss. in Deutschland und Frankreich) lebt mit ihrer Familie in Berlin. [*Wer darf/kann/sollte sich in einer Gesellschaft wie beteiligen k\u00f6nnen? Wer oder was legitimiert eigentlich bestehende Restriktionen?]","link_labels":"Webseite, Twitter","link_uris":"http://manuelaschauerhammer.de/, https://twitter.com/manubloggt","type":"speaker"},{"uid":"987","uri":"user/987/event/1","gn":"Oona","sn":"Leganovic","label":"Oona Leganovic","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/passfotoclean.jpg","alt":""},"description_short":"Historian of science specializing in research on stuff that happened a couple of hundred years ago who likes to play around with, and think about, digital technology, and especially how the media we use influence how and what we think. Also an ardent sketcher.","link_labels":"twitter, A Short Political History of Acoustics (talk at 27c3 on youtube), Funkerspuk (talk at 23c3 on youtube)","link_uris":"https://twitter.com/playinprogress, http://www.youtube.com/watch?v=TE2gmKzhXgs, http://www.youtube.com/watch?v=WgAoccNyiHU","type":"speaker"},{"uid":"989","uri":"user/989/event/1","gn":"Christiane ","sn":"Frohmann","label":"Christiane  Frohmann","org":"Frohmann","org_uri":"http://verlag.cfrohmann.com","position":"Verlegerin, Herausgeberin, Autorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/gc_republica.png","alt":""},"description_short":"Christiane Frohmann (@FrauFrohmann) ist kulturwissenschaftliche Projektmacherin und -referentin, Verlegerin (Frohmann) und Mitgr\u00fcnderin von Corso Digital, einer Matchmakingplattform f\u00fcr die Contentindustrie. Sie veranstaltet den Katersalon (KaterHolzig, Berliner Volksb\u00fchne, ab Mai 2015: KaterBlau) und ist Radioredakteurin bei den Sendungen Generator und Radio Ladyland (reboot.fm, gesendet aus dem Haus der Kulturen der Welt). Als Verlegerin, Autorin und Herausgeberin gilt ihr Hauptinteresse dem Wirken von Bildern und neu entstehenden kulturellen Ph\u00e4nomenen. Aktuell ist sie mit dem versionierten E-Book 'Tausend Tode schreiben' besch\u00e4ftigt.","link_labels":"TEXTE , THE DIGITAL US, SPEAKERIN, TAUSEND TODE SCHREIBEN","link_uris":"http://imagography.tumblr.com, http://blog.book-fair.com/2014/09/05/the-digital-us/, https://speakerinnen.org/de/profiles/575, https://www.wired.de/collection/latest/christiane-frohmann-arbeitet-einem-internationalen-e-book-uber-den-tod-das-sich-selbst","type":"speaker"},{"uid":"992","uri":"user/992/event/1","gn":"Cl\u00e9mence","sn":"de Montgolfier","label":"Cl\u00e9mence de Montgolfier","org":"The Big Conversation Space","org_uri":"http://www.thebigconversationspace.org/","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/clemence_phone.jpg","alt":""},"description_short":"Cl\u00e9mence de Montgolfier is a young artist and writer. She obtained an MFA from Ecole Sup\u00e9rieure\u00a0des Beaux Art d\u2019Angers in 2011, an MA in cultural studies from Universit\u00e9 de Paris I panth\u00e9on-Sorbonne in 2012, and is now a PhD student in media and communication studies at Universit\u00e9 de\u00a0Paris III Sorbonne-Nouvelle where she is writing her dissertation on the relationship between art,\u00a0television, and democracy in contemporary France. She is co-founder of The Big Conversation\u00a0Space an art, research, and consulting organization based in Paris and San Francisco that acts as a production platform for books, media, and games involving free speech, art, technology, politics, and philosophy. TBCS has exhibited and lectured internationally at venues including San Francisco Art Institute, Palais Tokyo (Paris), TCB Gallery (Mellbourne, Australia), Yerba Buena Center for the Art (San Francisco), The Office (Berlin)/Le Bureau(Paris) and was an artist in residence at Centre d\u2019Art Contemporain de la Synagogue de Delme (Delme, France).\u00a0Since 2009, she is also\u00a0and a member of the Speech and What Archive group, an art collective that explores the questions of \"what you can say\" and \"what you can keep\" via publications,\u00a0performances, and research. She lives and works in\u00a0Paris, France.","link_labels":"Personal Website, Speech and What Archive","link_uris":"http://clemencedemontgolfier.org/, http://speechbroughtback.com/","type":"speaker"},{"uid":"996","uri":"user/996/event/1","gn":"Wolfie","sn":"Christl","label":"Wolfie Christl","org":"Cracked Labs","org_uri":"http://crackedlabs.org","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/wolfie_christl1024.jpg","alt":""},"description_short":"Wolfie Christl is a technology expert, digital rights activist and researcher with a focus on the social impact of information technology. He is co-founder of Cracked Labs, based in Vienna, Austria. In November 2014 he published an extensive research report about global trends in consumer privacy, digital tracking and corporate surveillance in the age of Big Data and Internet of Things. Until 2006 he was part of the Viennese net culture organization Public Netbase. In 2011 he co-created Data Dealer - an award-winning serious game about personal data which won numerous prizes, including \u00a0the e-virtouses Serious Games Award (France) and the Games for Change Award (USA). He has been featured in the New York Times, Forbes, ThinkProgress, FAZ and many other publications from all over the world. He has also given a wide range of talks in Austria, Germany, Netherlands, the Czech Republic, Bulgaria and the USA. In 2015 he was invited to present his research in the European Parliament.","link_labels":"Personal Website, Twitter @WolfieChristl, Cracked Labs / Institute for Critical Digital Culture, Data Dealer","link_uris":"http://wolfie.crackedlabs.org, http://twitter.com/WolfieChristl, http://crackedlabs.org, http://datadealer.com","type":"speaker"},{"uid":"999","uri":"user/999/event/1","gn":"Tabea","sn":"Siebertz","label":"Tabea Siebertz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/_mg_4108_.jpg","alt":""},"description_short":"Tabea Siebertz ist Masterandin im Studiengang \u201cLebenslanges Lernen und Medienbildung\u201d der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz, Mitarbeiterin des Media Literacy Labs, studentische Hilfskraft bei Prof. Dr. Stefan Aufenanger.","link_labels":"Media Literacy Lab","link_uris":"http://www.medialiteracylab.de","type":"speaker"},{"uid":"1004","uri":"user/1004/event/1","gn":"Matthias","sn":"Spielkamp","label":"Matthias Spielkamp","org":"Reporters without Borders","org_uri":"http://reporter-ohne-grenzen.de/","position":"Member of the Board","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/120330-03538.jpg","alt":""},"description_short":"Matthias Spielkamp is managing editor of iRights.info, covering legal, economic and policy aspects of digitisation (winner of the Grimme Online Award). As a founding partner at the iRights.Lab think tank, he advises public institutions, NGOs and private companies on online journalism, communication strategies and information security. Matthias held teaching assignments at various universities, is a frequent speaker at national and international conferences and testified several times before German parliamentary committees. He co-authored three books on journalism and copyright, serves on the board of the German chapter of Reporters without Borders (pro bono) and is a member of the American Council on Germany as a former McCloy Fellow. Recently, he curated the Groundbreaking Journalism event series.","link_labels":"iRights.info, iRights.Lab, Groundbreaking Journalism, @spielkamp","link_uris":"http://iRights.info, http://iRights-Lab.de, http://Groundbreaking-Journalism.com, http://twitter.com/spielkamp","type":"speaker"},{"uid":"1005","uri":"user/1005/event/1","gn":"Thom","sn":"Nagy","label":"Thom Nagy","org":"NZZ Lab","org_uri":"http://labs.nzz.ch/","position":"Projektleiter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thomnagy_pensive.jpg","alt":""},"description_short":"Thom Nagy ist seit 2004 als Journalist t\u00e4tig. Ab 2006 schrieb er bei \u00ab20 Minuten\u00bb \u00fcber Popkultur bis er 2011 zur \u00abNeuen Z\u00fcrcher Zeitung\u00bb wechselte, wo er sich im NZZ Lab mit den Implikationen vernetzter Kommunikations-Strukturen auf das Mediensystem auseinander setzt. Neben seiner praktischen T\u00e4tigkeit doziert er am MAZ in Luzern zum Thema Web-Journalismus.","link_labels":"NZZ Lab, ThomNagy.com, Twitter","link_uris":"http://labs.nzz.ch/, http://thomnagy.com/, https://twitter.com/ThomNagy","type":"speaker"},{"uid":"1006","uri":"user/1006/event/1","gn":"Hendrik","sn":"Menzl","label":"Hendrik Menzl","org":"Audiolith","org_uri":"http://www.teitmaschine.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/h_menzl_re_publica.jpg","alt":""},"description_short":"Hendrik Menzl, Jahrgang 1981, Dipl. Medienwirt, bookt und managt Bands bei Audiolith, singt und produziert bei der Top200-Kapelle Supershirt.\nDurch seine jahrelange Arbeit mit K\u00fcnstlern hat er tiefen Einblick in deren Lebens- und Arbeitswelt und ist durch nichts mehr schockiert.","link_labels":"Audiolith, Supershirt","link_uris":"http://www.audiolith.net, http://www.teitmaschine.de","type":"speaker"},{"uid":"1008","uri":"user/1008/event/1","gn":"Paul","sn":"von Ribbeck","label":"Paul von Ribbeck","org":"Google Nest","org_uri":"http://www.google.com/nest","position":"Digital Security Evangelist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/001_web.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Paul von Ribbeck considers himself both pro-tech and a digital protection evangelist. He is guided by his unwavering belief in the possibility of technology to solve the problems created by civilization. With a MSc from Yale University and a PhD from Stanford University in information security, he is now leading a team of 50 developers, mathematicians, lawyers and designers to build up the first global digital data insurance within the home of Google Nest.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1010","uri":"user/1010/event/1","gn":"Jon","sn":"Phillips","label":"Jon Phillips","org":"Fabricatorz","org_uri":"http://fabricatorz.com/","position":"Founder, CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jp_3.jpg","alt":""},"description_short":"Jon Phillips is an open source developer, artist, designer, writer, educator, lecturer, and curator with 15+ years of experience creating communities and working within computing culture. He is a founder and developer of Fabricatorz LLC which began its operations in 2008 and works for clients such as Google, Mozilla and Creative Commons. He helped launch the open source drawing tool Inkscape, founded the Open Clip Art Library and co-founded Open Font Library. Together with Isaac Mao and Christopher Adams he leads the Sharism project.","link_labels":"#FreeBassel, openclipart","link_uris":"http://freebassel.org/, http://openclipart.org/","type":"speaker"},{"uid":"1011","uri":"user/1011/event/1","gn":"Sebastian","sn":"Horn","label":"Sebastian Horn","org":"Sourcefabric","org_uri":"http://www.sourcefabric.org","position":"Head of Business Development","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sebastian_quer.jpg","alt":""},"description_short":"Sebastian arbeitet bei Sourcefabric an der Entwicklung und Verbreitung von Open Source Software f\u00fcr Medienorganisationen. Bis 2013 war er Community- und Social-Media-Redakteur bei Zeit Online.","link_labels":"@herrhorn","link_uris":"http://twitter.com/herrhorn","type":"speaker"},{"uid":"1022","uri":"user/1022/event/1","gn":"Stephanie","sn":"Wi\u00dfmann","label":"Stephanie Wi\u00dfmann","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/_mg_0793.jpg","alt":""},"description_short":"Erz\u00e4hlt als\u00a0Lifestyle-Bloggerin auf \"stepanini\"\u00a0von guten B\u00fcchern, sch\u00f6nen Orten, Nachdemklichem. Im sonstigen Leben ist\u00a0sie Leiterin Marketing und Innovation bei einem Software-Unternehmen.","link_labels":"Lifestyle-Blog","link_uris":"http://www.stepanini.de","type":"speaker"},{"uid":"1023","uri":"user/1023/event/1","gn":"Jan","sn":"Northoff","label":"Jan Northoff","org":"3D Druck Shop Berlin","org_uri":"http://3d-druck-shop.youin3d.com","position":"Founder & 3D Printer Operator & Scrum Master","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jannorhoff_profile_2_square.jpg","alt":""},"description_short":"3D-Druck Evangelist und Gr\u00fcnder des 3D-Druck Shop Berlin (YOUin3D.com GmbH)\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"3D Druck Shop Berlin, Polygon Berlin, YOUin3D.com GmbH, About Me","link_uris":"http://3d-druck-shop.youin3d.com, http://www.polygon-berlin.de/, http://www.YOUin3D.com, http://jan-northoff.youin3d.com/","type":"speaker"},{"uid":"1025","uri":"user/1025/event/1","gn":"Karen","sn":"Melchior","label":"Karen Melchior","org":"Radikale Venstre","org_uri":"http://www.radikale.dk","position":"European-Parliament candidate","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profil_photo_-_c_amanda_thomsen.jpg","alt":""},"description_short":"Twitter and social media savy European with a past as a diplomat working with\u00a0public diplomacy 2.0 and a present running for the European Parliament from Denmark.","link_labels":"blog, twitter @karmel80, Facebook page","link_uris":"http://www.karenmelchior.eu, http://www.twitter.com/karmel80, https://www.facebook.com/KarenMelchioriEP","type":"speaker"},{"uid":"1028","uri":"user/1028/event/1","gn":"Florian","sn":"Krapp","label":"Florian Krapp","org":"Oh Krapp","org_uri":"http://www.ohkrapp.com","position":"Student, (Game) Designer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profilbild_0.jpg","alt":""},"description_short":"H\u00e4tte eigentlich w\u00e4hrend dem Finalspiel der Fussballweltmeisterschaft 1986 zwischen Deutschland und Argentinien geboren werden sollen, da der Arzt aber das Spiel nicht verpassen wollte, wurde der Termin um ein paar Stunden verschoben. Deshalb erst das Licht am 30. Juni im wunderbaren M\u00fcnchen erblickt. Sozialisiert mit LEGO und Zeichentrick-Serien wie Turtels, Saber Rider und Power Rangers wurden die Weichen schon relativ fr\u00fch f\u00fcr einen Geek gelegt. W\u00e4hrend der Schulzeit die Liebe zum Metal entdeckt, mit dem ersten Anschalten eines PCs gewusst, dies ist eine Verbindung f\u00fcr die Ewigkeit und dann auch noch Design. Multiinterssiert, oder so. Nach dem Abitur die Chance bekommen beim Musik Magazin Metal Hammer Praktikum und Volontariat zu absolvieren, nur um danach mit einem Studium der Interaktiven Medien f\u00fcr die \"Zukunft\" gewappnet zu sein. Inzwischen im Masterstudium mit Spezialisierung auf Game Design. W\u00e4hrend des Studiums die GEEK Konferenz ins Leben gerufen, die Spiele, Kultur, Design und Technik vereinen soll. Kurz gesagt: Ein Kellerkind mit Social Skills.","link_labels":"Twitter Privat, GEEK Konferenz","link_uris":"http://re-publica.de/%40oh_krapp, http://www.geek-konferenz.de","type":"speaker"},{"uid":"1029","uri":"user/1029/event/1","gn":"Michael","sn":"Z\u00f6ller","label":"Michael Z\u00f6ller","org":"Magic Lantern Team","org_uri":"http://magiclantern.fm","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mz.jpg","alt":""},"description_short":"Michael Z\u00f6ller ist freiberuflicher Komponist, Arrangeur und Tontechniker. Seit 2013 ist er Dozent f\u00fcr Game Art und Programming am SAE Institute Leipzig.","link_labels":"Magic Lantern Homepage","link_uris":"http://magiclantern.fm","type":"speaker"},{"uid":"1032","uri":"user/1032/event/1","gn":"Rin","sn":"R\u00e4uber","label":"Rin R\u00e4uber","org":"Coder, Cyborg, Teetrinker","org_uri":"http://rin-raeuber.com/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rin-glumanda.png","alt":""},"description_short":"Software developer,\u00a0wannabe cyborg,\u00a0tea drinker and Mars evangelist.","link_labels":"Homepage","link_uris":"http://rin-raeuber.com","type":"speaker"},{"uid":"1038","uri":"user/1038/event/1","gn":"Renata","sn":"Avila","label":"Renata Avila","org":"Web Foundation","org_uri":"http://www.webfoundation.org","position":"Campaign Lead, Web We Want","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/renata_avila.jpg","alt":""},"description_short":"Renata Avila is a Guatemalan Human Rights and Intellectual Property Lawyer, and an advocate for freedom of expression, privacy, access to information and indigenous rights. Renata is the country lead of Creative Commons Guatemala, a member of Creative Commons Board of Directors. m,\u00a0 She is currently leading the \u201cWeb We Want\u201d campaign, which aims to create a positive, human rights agenda for internet users. She wants to see her friend Bassel out of prison. She also wants to see the asylum of Snowden and Assange respected. She still believes in the UN System and Universal Human Rights.","link_labels":"Web We Want","link_uris":"http://www.webwewant.org","type":"speaker"},{"uid":"1040","uri":"user/1040/event/1","gn":"Sascha","sn":"Pallenberg","label":"Sascha Pallenberg","org":"","org_uri":"","position":"Techblogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/269463_10150301091162845_6522415_n.jpg","alt":""},"description_short":"Sascha Pallenberg ist Blogger und Consultant, lebt in Taiwan und betreibt die beiden Blogs Mobilegeeks.de und Mobilegeeks.com. 2010-2013 erhielt er neben Branchengr\u00f6\u00dfen wie Walt Mossberg und David Pogue den \u201eTop 20 Smart Mobile Device Pundits\u201c von Freescale und wurde in die Liste der 20 einflussreichsten Mobile Computing-Experten weltweit gew\u00e4hlt.\u00a0\u00a02013 war er einer der \"The NEXT 100 Top Influencers of the European Digital Industry in 2013\" und wurde in die t3n Top 100 der einflussreichsten Internet-Persoenlichkeiten Deutschlands gewaehlt","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1042","uri":"user/1042/event/1","gn":"Matt","sn":"Jukes","label":"Matt Jukes","org":"Office for National Statistics ","org_uri":"http://www.ons.gov.uk","position":"Head of Digital Transformation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/screenshot_29_11_2013_21_54.png","alt":""},"description_short":"Matt Jukes is Head of Digital Transformation\u00a0at the\u00a0Office for National Statistics in the UK and has spent the majority of his 15 year career managing digital teams in the space where higher education, research and government meet.\n\nHe also\u00a0blogs\u00a0a little sense and tweets a lot of nonsense.","link_labels":"Digital by Default, Twitter","link_uris":"http://digitalbydefault.com, http://twitter.com/jukesie","type":"speaker"},{"uid":"1051","uri":"user/1051/event/1","gn":"Konrad","sn":"Buck","label":"Konrad Buck","org":"attention department","org_uri":"attention department","position":"chief attention oficer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/cw_konrad_buck_09.jpg","alt":""},"description_short":"freelance journalist & inhaber des storytelling-b\u00fcro\u00b4s \"attention department\"\n\nmitbewohner einer frauen-wg\n\npublizistik und germanistik vor der wende in berlin\n\njournalismus und storytelling nach der wende in d\u00fcsseldorf\n\nikt-themen vor snowden/walden (verunsicherung, innere emigration, renaissancen)\n\niot- und change awareness-themen nach snowden/walden","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1056","uri":"user/1056/event/1","gn":"Harley","sn":"Aussoleil","label":"Harley Aussoleil","org":"Trade School Berlin","org_uri":"http://tradeschool.coop/berlin","position":"Co-Founder/Organizer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/58870_10203197084587508_1327637911_n.jpg","alt":""},"description_short":"Hello there!\n\nI am one of the co-organizers for two major projects that I'm excited about and I live and do said projects in Berlin, Germany.\n\nI'm learning how to code, I have a passionate love for the internet, and I get pumped for queer theory and anarchist feminism.","link_labels":"Boys Club blog","link_uris":"http://boysclub52.tumblr.com","type":"speaker"},{"uid":"1057","uri":"user/1057/event/1","gn":"Sarah","sn":"Corbett","label":"Sarah Corbett","org":"Craftivist Collective","org_uri":"http://www.craftivist-collective.com","position":"Founder & Director ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profile_photo_sarah_corbett_c.png","alt":""},"description_short":"Sarah Corbett grew up as an activist and has worked in the charity sector for over 7 years in engaging\u00a0people\u00a0in global injustices\u00a0working in the UK for Christian Aid, DFID (UK Department for International Development)\u00a0and most recently Oxfam. She started doing craftivism (craft + activism) in 2008 as a hobby and reaction to traditional transactional and aggressive\u00a0forms of activism. Due to demand Sarah set up the global Craftivist Collective in 2009 which now has thousands of supporters across the world. This hobby has turned her into one of the leading spokespeople in the craftivism movement (The Times featured her as the leader of one of their 5 'New Tribes' of 2012). Sarah has worked with Tate, Hayward, cult jewellers Tatty Devine, TOMS Shoes, British Library, Secret Cinema, UNICEF\u00a0& Save the Children amongst others. As well as collaborating with charities and art institutions, she also sells craftivism products, kits & commissions, delivers workshops & talks & exhibits her own craftivism work around the world and is a craftivism columnist for Crafty Magazine. Her book 'A Little Book of Craftivism' was published\u00a0October\u00a02013 with Thames & Hudson & part crowdfunded by 150 funders.\u00a0","link_labels":"Website Craftivist Collective, Twitter @Craftivists, Instagram @Craftivists, Linked-In profile for Sarah P Corbett","link_uris":"http://Www.craftivist-collective.com, http://www.Twitter.com/Craftivists, http://instagram.com/craftivists, http://uk.linkedin.com/in/sarahpcorbett","type":"speaker"},{"uid":"1062","uri":"user/1062/event/1","gn":"K\u00fcbra","sn":"G\u00fcm\u00fc\u015fay","label":"K\u00fcbra G\u00fcm\u00fc\u015fay","org":"","org_uri":"","position":"Journalistin, Bloggerin & Aktivistin.","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profile_0.jpg","alt":""},"description_short":"K\u00fcbra G\u00fcm\u00fc\u015fay ist freie Journalistin,\u00a0Social Media Beraterin an der Universit\u00e4t Oxford und Aktivistin. Sie schreibt (u.a. f\u00fcr Taz, Die Zeit & Der Freitag)\u00a0\u00fcber Feminismus, Rassismus und den Islam in Deutschland, so wie Politik und Soziale Medien. 2011 z\u00e4hlte das Medium Magazin sie zu den Top 30 Journalisten unter 30 Jahren und ihr Blog\u00a0Ein-Fremdwoerterbuch.com wurde f\u00fcr den Grimme Online Award nominiert. G\u00fcm\u00fc\u015fay geh\u00f6rt zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern von Zahnr\u00e4der, einem Verein zur F\u00f6rderung von Social Entrepreneurship innerhalb der muslimischen Communities, so wie #SchauHin, einer Gruppe von Anti-Rassismus-Aktivist_innen, die 2013 auf Twitter mit einem Hashtag gegen Alltagsrassismus starteten.","link_labels":"ein-fremdwoerterbuch.com, @kuebra, #SchauHin","link_uris":"http://ein-fremdwoerterbuch.com, http://tw.com/kuebra, http://schauhin.tumblr.com/about%20","type":"speaker"},{"uid":"1063","uri":"user/1063/event/1","gn":"Sabine ","sn":"Mohamed","label":"Sabine  Mohamed","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/5.jpg","alt":""},"description_short":"Sabine Mohamed studierte Politische Wissenschaft, Islamwissenschaft und Ethnologie an der Karl-Ruprechts-Universit\u00e4t in Heidelberg. Sie ist Wissenschaftlerin, freie Journalistin und Autorin auf der M\u00e4dchenmannschaft, einem deutschsprachigen feministischen Gemeinschaftsblog. Und Mitinitiatorin von #SchauHin, einer Gruppe von Anti-Rassismus-Aktivist_innen, die 2013 auf Twitter mit einem Hashtag gegen Alltagsrassismus starteten.\n\n\u00a0","link_labels":"M\u00e4dchenmannschaft, SchauHin, @SabCulture","link_uris":"http://www.maedchenmannschaft.net, http://schauhin.tumblr.com/about, https://twitter.com/sab_culture","type":"speaker"},{"uid":"1064","uri":"user/1064/event/1","gn":"Astrid ","sn":"Carolus","label":"Astrid  Carolus","org":"University of Wuerzburg","org_uri":"http://www.mp.uni-wuerzburg.de","position":"Medienpsychologin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dr_ac_sw.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Astrid Carolus (*1982), Medienpsychologin an der Julius-Maximilians-Universit\u00e4t in W\u00fcrzburg. Trainerin und Beraterin f\u00fcr medien-\u00a0 und wirtschaftspsychologische Themen. Dozentin an der International School of Management in Dortmund und Hamburg. Sie studierte Psychologie (Nebenfach BWL) an der Universit\u00e4t des Saarlandes und arbeitete dort am Lehrstuhl Medien- und Organisationspsychologie, daneben in einer Personal- und Unternehmensberatung. Promotion zum Dr. phil. an der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg zum Thema \u201eSoziale Kommunikation im Web 2.0\u201c.","link_labels":"Website Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, xing","link_uris":"http://www.mp.uni-wuerzburg.de/personen/dr_astrid_carolus/, http://www.xing.com/profile/Astrid_Carolus","type":"speaker"},{"uid":"1069","uri":"user/1069/event/1","gn":"Laurie","sn":"Penny","label":"Laurie Penny","org":"New Statesman","org_uri":"New Statesman","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/byjcheadshotsmall.jpg","alt":""},"description_short":"Laurie Penny is a journalist, writer\u00a0and activist from London. She is Contributing Editor of New Statesman magazine and the author of several books, including CYBERSEXISM: Gender and Power on the Internet (2013) and the forthcoming UNSPEAKABLE THINGS: Sex, Lies and Mutiny.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1073","uri":"user/1073/event/1","gn":"Katelyn ","sn":"Rogers ","label":"Katelyn  Rogers ","org":"Open Knowledge Foundation ","org_uri":"http://okfn.org/","position":"Community manager - Working Groups ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/katelyn_rogers_headshot_sm.jpg","alt":""},"description_short":"Katelyn works with the Open Knowledge Foundation's Working Groups to support the growth of open knowledge, data and content in every domain from science to Shakespeare to sustainability. She is passionate about\u00a0collaboration and creating environments where people from\u00a0every corner of the globe can come together to\u00a0push the boundaries of open knowledge in their\u00a0domain.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1077","uri":"user/1077/event/1","gn":"Nilz","sn":"Bokelberg","label":"Nilz Bokelberg","org":"Weltfrieden","org_uri":"http://qlod.org/weltfrieden","position":"Chef","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_1_1.jpg","alt":""},"description_short":"1976 geboren. Dann ganz viel aufgewachsen. Dann Fernsehen gemacht. Dann studiert. Dann Internet gemacht. Dann Internetfernsehen gemacht. Dann ein Buch geschrieben (2.Auflage schon!). Dann Dozent f\u00fcr Medienethik an der HdpK. Weitere Stationen unklar.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1079","uri":"user/1079/event/1","gn":"Tatiana ","sn":"Bazzichelli","label":"Tatiana  Bazzichelli","org":"Disruption Network Lab","org_uri":"http://www.disruptionlab.org","position":"Artistic Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bazzichelli_3.jpg","alt":""},"description_short":"Tatiana Bazzichelli is the Artistic Director of the Disruption Network Lab, a curatorial programme on art, hacktivism and disruption at the Kunstquartier Bethanien in Berlin. Former Programme Curator at transmediale festival in Berlin from 2011 to 2014, she initiated and developed the year-round \u2018reSource transmedial culture\u2019 project. She was Post-Doctoral researcher at the Leuphana University of L\u00fcneburg, as part of the Innovation Incubator / Centre for Digital Cultures, and the Institute for Culture and Aesthetic Digital Media, Faculty of Cultural Studies (2012 - 2014). In 2011, she received a PhD degree in Information and Media Studies at the Faculty of Arts of Aarhus University in Denmark. In 2009 she was a visiting scholar at the H-STAR, the Human-Sciences and Technologies Advanced Research Institute of Stanford University in California. She wrote the books: \"Networked Disruption: Rethinking Oppositions in Art, Hacktivism and the Business of Social Networking\" (DARC Press, Aarhus University, 2013); \"Networking: The Net as Artwork\" (Costa & Nolan, Milan, 2006 /DARC Press, Aarhus University, 2008), and co-edited with Geoff Cox \"Disrupting Business: Art and Activism in Times of Financial Crisis\" (Autonomedia, New York, 2013). Active in the Italian hacker community since the \u201990s, her networking project AHA:Activism-Hacking Artivism won the honorary mention for digital communities at Ars Electronica in 2007. She has organised several exhibitions and events, such as Hack.it.art (2005) and HACK.Fem.EAST (2008), in Berlin, Rome, and other European cities. She is born in Rome and since 2003 she lives in Berlin.\nhttp://www.disruptionlab.org\nhttp://networkingart.eu","link_labels":"Disruption Network Lab, Networked Art (Bazzichelli's Blog)","link_uris":"http://www.disruptionlab.org, http://www.networkingart.eu","type":"speaker"},{"uid":"1080","uri":"user/1080/event/1","gn":"Parker","sn":"Higgins","label":"Parker Higgins","org":"Electronic Frontier Foundation","org_uri":"https://www.eff.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/gph-profile-20141205.jpg","alt":""},"description_short":"Parker Higgins is an activist and blogger at the Electronic Frontier Foundation focusing on free speech and privacy issues. As EFF's primary copyright activist, he was a leader and participant in the 2012 SOPA Blackout protests. He previously served on the board of the global organization now known as the Free Culture Foundation, and as the president of its local chapter at New York University.","link_labels":"Twitter","link_uris":"https://twitter.com/xor","type":"speaker"},{"uid":"1081","uri":"user/1081/event/1","gn":"Jillian","sn":"York","label":"Jillian York","org":"Electronic Frontier Foundation","org_uri":"https://eff.org","position":"Director for International Freedom of Expression","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jilliancatsq.png","alt":""},"description_short":"Jillian C. York is a writer and activist focused on the intersection of technology and policy. She serves of the Director for International Freedom of Expression at the\u00a0Electronic Frontier Foundation, where she works on issues of free expression, privacy, and digital security.\u00a0Jillian\u00a0is a frequent public speaker and has written for a variety of publications, including the\u00a0New York\u00a0Times,\u00a0Al Jazeera, Die Zeit, The Guardian,\u00a0Foreign Policy, and\u00a0CNN. \u00a0","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"https://jilliancyork.com, https://twitter.com/jilliancyork","type":"speaker"},{"uid":"1082","uri":"user/1082/event/1","gn":"Anders","sn":"Levermann","label":"Anders Levermann","org":"Potsdam Institute ","org_uri":"http://www.pik-potsdam.de/~anders","position":"Physics professor of the Dynamics of the Climate System","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/levermannspeaking.jpg","alt":""},"description_short":"Physics professor of the Dynamics of the Climate System; Head of global adaptation strategies at Potsdam Institute for Climate Impact Research\n\nHelped elderly in Jerusalem, studied physics in Marburg and Kiel, did his Phd in Physics @ Weizman Institute in Israel, teaches & thinks in Potsdam.\n\nScientific director of zeean (www.zeean.net @ZEEANit); Author of a bunch of scientific papers and climate science blogger; articles in The Guardian, Frankfurter Allgemeine Zeitung and Nature magazine\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"Homepage, zeean","link_uris":"http://www.pik-potsdam.de/~anders, http://www.zeean.net","type":"speaker"},{"uid":"1083","uri":"user/1083/event/1","gn":"Robert","sn":"Bierkandt","label":"Robert Bierkandt","org":"PIK","org_uri":"http://www.pik-potsdam.de/","position":"PhD student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_2.jpg","alt":""},"description_short":"since 2013 \u00a0 \u00a0Scientific Advisor for zeean.net\n\nsince 2012 \u00a0\u00a0 PhD student at the\u00a0Potsdam Institute for Climate Impact Research\u00a0in the Adaptation Group with\u00a0Prof. Dr. Anders Levermann, Research Domain III: Sustainable Solutions, Scholarship of\u00a0Heinrich Boell Foundation\n\n2012 \u00a0\u00a0 Research assistant\u00a0at\u00a0Mercator Research Institute on Global Commons and Climate Change (MCC)\u00a0in Berlin in Working group\u00a0Land use/Infrastructure/Transport\u00a0with\u00a0Dr. Felix Creutzig\n\n2011 \u00a0 \u00a0Intern & junior consultant in development cooperation\u00a0for the\u00a0German Development Cooperation (GIZ) in Rwanda in the project:\u00a0Promotion of the economy and employment\n\n2011 \u00a0\u00a0 Diplom (M.Sc.) in\u00a0Physics,\u00a0Department of Astronomy and Astrophysics at the\u00a0Berlin Institute of Technology","link_labels":"Robert Bierkandt at PIK, zeean","link_uris":"http://www.pik-potsdam.de/~robertb/, http://www.zeean.net","type":"speaker"},{"uid":"1084","uri":"user/1084/event/1","gn":"Leonie","sn":"Wenz","label":"Leonie Wenz","org":"PIK","org_uri":"http://www.pik-potsdam.de","position":"PhD student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_leonie.jpg","alt":""},"description_short":"PhD student at the Potsdam Institute for\u00a0Climate Impact Research (PIK) on\u00a0Response Dynamics of the Global Supply Network After Major Environmental Shocks\n\nFellow at the Mercator Research Institute on Global Commons and Climate Change (MCC) in Berlin (Task Force Macroeconomic Sustainability Assessment)\n\nScholarship of Deutsche Bundesstiftung Umwelt (DBU)\n\nScientific Advisor for\u00a0zeean (community data project)\n\nMSc in Mathematics\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"Leonie Wenz at PIK, Zeean","link_uris":"http://www.pik-potsdam.de/~wenz, http://www.zeean.net","type":"speaker"},{"uid":"1085","uri":"user/1085/event/1","gn":"Sven","sn":"Willner","label":"Sven Willner","org":"PIK","org_uri":"http://www.pik-potsdam.de","position":"PhD student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_3.jpg","alt":""},"description_short":"Sven Willner studied physics in M\u00fcnster, Glasgow and Leipzig. Currently he is doing his PhD about adaptation strategies of the global supply network at the Potsdam Institute for Climate Impact (PIK) research and the University of Potsdam. He also used to work as a freelance software developer for several years and developed the newly started data platform zeean.","link_labels":"zeean, Website","link_uris":"http://www.zeean.net, http://www.pik-potsdam.de/~willner","type":"speaker"},{"uid":"1087","uri":"user/1087/event/1","gn":"James","sn":"Marchant","label":"James Marchant","org":"Small Media","org_uri":"http://www.smallmedia.org.uk","position":"Research Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/logo.png","alt":""},"description_short":"James Marchant works as\u00a0Small Media's Research Manager, and has led two research projects: the first, 'Knowledge as Resistance', tracks the\u00a0innovative responses\u00a0of Iran's\u00a0Baha'i community to\u00a0systematic educational discrimination. The second project is titled 'Unmasking the Arzeshi', and tracks Iran's community of hardline conservative activists over the course of the 2013 presidential elections.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1088","uri":"user/1088/event/1","gn":"Brian","sn":"Ndyaguma","label":"Brian Ndyaguma","org":"Hive Colab ","org_uri":"http://hivecolab.org/","position":"Operations Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/photo21-11.jpg","alt":""},"description_short":"With a very passionate soul about Technology, Business and Life,\u00a0Brian Ndyaguma is the operations manager at Hive Colab, Uganda's first Technology Incubator.\u00a0He is a graduate of Project Planning and Entrepreneurship at Uganda Christian University and currently pursing his\u00a0Masters in Project Planning and Management at\u00a0Uganda Management Institute. He transfers\u00a0experience from the business acceleration and entrepreneurship\u00a0where he was a under the team that premiered Project Inpire Africa 2011-2012\u00a0(East African version of the Apprentice) and a business management junior lecturer before joing Hive Colab. Loves mentoring and travelling!","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1089","uri":"user/1089/event/1","gn":"Michael","sn":"Running Wolf Jr","label":"Michael Running Wolf Jr","org":"Buffalo Tongue","org_uri":"http://Buffalotongue.org","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_8.jpg","alt":""},"description_short":"Michael Running Wolf Jr. is an enrolled member of the Northern Cheyenne Tribe in Montana, USA. He was raised in his Cheyenne mother's traditional village and raised to practice traditional Lakota ceremonies by his father. He grew up on his American Indian reservation where there was no phone until he was a teen and had unreliable electricity service. So naturally Michael became a Computer Scientist PhD student at Montana State University where he researches indigenous digital cultural preservation. He is also the founder of a non-profit, Buffalo Tongue inc.","link_labels":"Blog","link_uris":"Http://Blog.buffalotongue.org","type":"speaker"},{"uid":"1090","uri":"user/1090/event/1","gn":"Jacob","sn":"Appelbaum","label":"Jacob Appelbaum","org":"The Tor Project","org_uri":"https://torproject.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jake.jpg","alt":""},"description_short":"Jacob Appelbaum is a developer and researcher with The Tor Project. He trains interested parties globally on how to effectively use and contribute to the Tor network. He is a founding member of the hacklab Noisebridge in San Francisco where he indulges his interests in magnetics, cryptography and consensus based governance. He was a driving force in the team behind the creation of the Cold Boot Attacks; winning both the Pwnie for Most Innovative Research award and the Usenix Security best student paper award in 2008. Additionally, he was part of the MD5 Collisions Inc. team that created a rogue CA certificate by using a cluster of 200 PlayStations funded by the Swiss taxpayers. The \u201cMD5 considered harmful today\u201d research was awarded the best paper award at CRYPTO 2009.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1091","uri":"user/1091/event/1","gn":"Caroline","sn":"Running Wolf","label":"Caroline Running Wolf","org":"Expat Indians","org_uri":"Expat Indians","position":"Producer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/coyote-hat2.jpg","alt":""},"description_short":"Caroline Running Wolf, n\u00e9e Old Coyote, is an enrolled member of the Apsaalooke Nation (Crow) and half German.\u00a0Born in Sacramento (California)\u00a0she\u00a0was raised in Billings\u00a0(Montana), Toronto (Canada), and the small village of B\u00fcttelbronn (Germany). Caroline is a cultural acclimation artist who taught herself 11 languages and travelled the world. After 20 years Caroline\u00a0returned to Montana to reconnect with her family and pursue her Master\u2019s degree in Native American Studies at Montana State University, Bozeman, where she also met her husband, Michael. They pooled their talents and together are fighting to revitalize endangered languages and broaden minds. With her\u00a0thesis, a\u00a0documentary film project Expat Indians,\u00a0Caroline is\u00a0challenging\u00a0stereotypes about Native American identity in the hope of eventually heightening mutual understanding and tolerance.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1093","uri":"user/1093/event/1","gn":"Luta Valentina","sn":"Morciano","label":"Luta Valentina Morciano","org":"Freelance","org_uri":"http://www.lutavalentina.com/","position":"Visual Designer & Communications Officer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/luta_valentina_morciano_0.jpg","alt":""},"description_short":"Enthusiastic Visual Designer and Communications Officer with several years of experience across multiple European based companies and as a freeelancer. European to the core, I am originally from Milan, the Italian capital of fashion and design, but I currently live and work in Spain.\n\nI love sharing information and I have a special passion for Social Design, reason why I am convinced that, if possible, designers should turn their designs into something with deeper meaning rather than just a cool graphic to look at. Therefore, I often individually and collectively engage myself in projects that encourage discussion and promote critical thinking.","link_labels":"Portfolio website, Twitter @LVM_Luta, Linkedin, Pinterest","link_uris":"http://www.lutavalentina.com/, https://twitter.com/LVM_Luta, http://www.linkedin.com/in/lutavalentinamorciano, http://www.pinterest.com/lutavalentina/","type":"speaker"},{"uid":"1096","uri":"user/1096/event/1","gn":"Micha\u0142","sn":"Wo\u017aniak","label":"Micha\u0142 Wo\u017aniak","org":"FOSS Fundation","org_uri":"http://fwioo.pl/","position":"President of the Board","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/michalwozniak-800x1066.jpg","alt":""},"description_short":"President of the Board of the Free and Open Source Software Fundation. Hacker, founding member of the Warsaw Hackerspace. Human rights in digital era activist. Active participant in a number of policy consultations and debates on Polish and EU-level, topics ranging from Internet censorship, through data retention, copyright reform, to open education resources. Warsaw CryptoParty organiser.","link_labels":"Homepage: RysioBrak, Warsaw Hackerspace","link_uris":"http://rys.io/en/, https://hackerspace.pl/","type":"speaker"},{"uid":"1104","uri":"user/1104/event/1","gn":"Ksenia","sn":"Ermoshina","label":"Ksenia Ermoshina","org":"Center for Sociology of Innovation","org_uri":"Center for Sociology of Innovation","position":"PhD candidate","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/p0hrs8tebxq_0.jpg","alt":""},"description_short":"Born in Saint-Petersburg, Russia, in 1988, I've started my academic career at the faculty of philosophy at the Saint-Petersburg State University, working on the concepts of \"chaos\" and \" miracles\" (from 2005 to 2010). In 2008-2010 I was studying political sociology at the French University College (CUF) where I won a scholarship to make my Master research in Paris, at the University Paris 5. I got my Master degree in 2011 and spent one year in my native city, taking part in the anti-Putin movement and making a fieldwork about the usage of mobile applications by russian activists. In summer 2012 I've got a scholarship for PhD studies and entered the Center of Sociology of Innovations (MinesParisTech), famous for its actor-network approach. At the CSI I am studying the process of social and technical innovation experimented and deployed within several arenes of mobilization in Russia, France and Canada and I am especially focusing on the practices of usage of mobile applications as tools of citizen counterpower, citizen expertise and control over the public services.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1109","uri":"user/1109/event/1","gn":"Kate","sn":"Miltner","label":"Kate Miltner","org":"Microsoft Research New England","org_uri":"Microsoft Research New England","position":"Research Consultant","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/miltner_face.png","alt":""},"description_short":"Kate Miltner is a Research Consultant at the Social Media Collective at Microsoft Research New England. Her research focuses on marginalized forms of expression in online cultural production. Her work has been featured in a variety of international media, including The Atlantic, The Guardian, Time Magazine, and The Independent. She has a Masters of Science in Media and Communications from the London School of Economics and a Bachelor of Arts in English from Barnard College, Columbia University.\n\n\u00a0","link_labels":"Website, Twitter @katemiltner","link_uris":"http://katemiltner.com, http://twitter.com/katemiltner","type":"speaker"},{"uid":"1110","uri":"user/1110/event/1","gn":"Maria","sn":"\u015awietlik","label":"Maria \u015awietlik","org":"Internet Society Poland","org_uri":"Internet Society Poland","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/drg.jpg","alt":""},"description_short":"I\u2019m political anthropologist, digital rights activist, also involved in anti-TTIP&CETA movement.\n\n@digiRgonzo","link_labels":"digitalrightsgonzo (my blog in English)","link_uris":"http://digitalrightsgonzo.wordpress.com/","type":"speaker"},{"uid":"1120","uri":"user/1120/event/1","gn":"Marcin","sn":"Koziej","label":"Marcin Koziej","org":"Net Reasearch Net","org_uri":"http://netresearchnet.org","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/where_is_my_mask.jpg","alt":""},"description_short":"I live and work in Warsaw, where I am a PHD candidate on at the Institute of Philosophy at the Univeristy of Warsaw. My research is concentrated on the new media and human collaboration from the perspective of social philosophy.  I am also an activist working in formal and informal organizations: Net Research Net, focused on new media and digital rights, freedom of speech and communication; research, the Modern Poland Foundation, which struggles for development of free cultural commons, the Mokot\u00f3w Food Cooperative, of which I'm an initiator, and the Cargo Bike Cooperative there I'm a participant.\nBesides my interest in Philosophy I hold a MSc in Computer Science. These fields converge in what interests me the most: the emergent structures in a networked society organized for common action, creation of common knowledge and production of common value.","link_labels":"blog","link_uris":"http://koziej.cahoots.pl","type":"speaker"},{"uid":"1137","uri":"user/1137/event/1","gn":"Muhammad ","sn":"Radwan","label":"Muhammad  Radwan","org":"icecairo","org_uri":"http://www.icecairo.com","position":"Co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mohamed-radwan.jpg","alt":""},"description_short":"Muhammad Radwan is a co-founder of icecairo, a green technology innovation hub in the heart of Egypt's capital encouraging youth to solve environmental and social challenges and turning them into green businesses. \u00a0He\u00a0has a B.Sc. Industrial Engineering from Texas A&M University and has worked in manufacturing in a variety of sectors from piepecoating to food processing to textiles. \u00a0He is a support of the #Jan25 revolution and\u00a0passionate about social justice. \u00a0His extensive travels have taken him to 6 continents\u00a0and\u00a050 countries and is a social media player.","link_labels":"Momadic Blog","link_uris":"http://mradwan.org","type":"speaker"},{"uid":"1138","uri":"user/1138/event/1","gn":"Jon","sn":"Stever","label":"Jon Stever","org":"The Office","org_uri":"http://theoffice.rw/","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profile.png","alt":""},"description_short":"Economist, entrepreneur, optimist...founder of The Office, a coworking space and innovation hub in Kigali, Rwanda.","link_labels":"@jonomist","link_uris":"http://www.twitter.com/jonomist","type":"speaker"},{"uid":"1139","uri":"user/1139/event/1","gn":"S\u00e9nam\u00e9 Koffi","sn":"Agbodjinou","label":"S\u00e9nam\u00e9 Koffi Agbodjinou","org":"L'Africaine d'architecture/ WoeLab","org_uri":"http://www.lafricainedarchitecture.com","position":"Founder, Catalyst","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/agbodjinou_koffi_sename0.jpg","alt":""},"description_short":"Born in 1980 in Togo, Sename is architect, researcher in anthropology, ICT social entrepreneur and poet. After a long experience in humanitarian construction, he created the platform 'L\u2019Africaine d\u2019architecture' which aims to explore the possibilities of an alternative architecture based on the line \"modernity rooted\" enhancing vernacular aesthetics and resources. In 2012 he identified a correspondence between the hacker ethic and values \u200b\u200bof traditional African societies and developing the concept LowHighTech to mark this proximity and make possible an original approach of technology that would make it accessible to the lowest strata. The smart city project \"Hubcit\u00e9 Africaine\"; WoeLab (first African Space of Technology Democracy) and W.Afate (first \u201cMade In Africa & with e-waste\u201d 3D printer) are today the best ambassadors of this vision of society.\n\n\u00a0\n\nTechnology Democracy, Smart City, \"Sharing City\", FabLab, 3D print, e-waste, no-vernacular, earth architecture, anthropology, making, open source, Technology Commons, grassroots; rooted modernity, circular economy; \u00a0#HubCit\u00e9, #WoeLab, #W.Afate","link_labels":"#HubCit\u00e9 , #WoeLab, #WAfate, Blogs","link_uris":"http://www.lafricainedarchitecture.com/hubciteacute.html, http://www.woelabo.com/, http://fr.ulule.com/wafate/, http://grilleenhuit.tumblr.com/","type":"speaker"},{"uid":"1143","uri":"user/1143/event/1","gn":"Ben","sn":"White","label":"Ben White","org":"VC4Africa","org_uri":"http://www.vc4africa.biz","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/vc4africa-_african_venture_finance_starts_here.jpg","alt":""},"description_short":"Support the VC4Africa community.","link_labels":"VC4Africa","link_uris":"http://www.vc4africa.biz","type":"speaker"},{"uid":"1144","uri":"user/1144/event/1","gn":"Tayo","sn":"Akinyemi","label":"Tayo Akinyemi","org":"AfriLabs","org_uri":"http://afrilabs.com","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/afrilabs1.png","alt":""},"description_short":"Tayo is an entrepreneurship enthusiast who has worked for several young ventures in the US, Africa, and Latin America. Tayo also has experience in the development and nonprofit sectors. She began her career at an NGO dedicated to advancing women in corporate business. Since then she has focused, with varying degrees of success, on understanding how businesses are built and sustained. From developing a community-inclusive business strategy for a greenfield sugarcane ethanol venture in Mozambique to executing the US entry strategy for a digital marketing company in Brazil, Tayo has also explored the social impact of commercial business. To that end, Tayo wrote for NextBillion, a blog dedicated to exploring development and enterprise, for nearly two years and is a contributor to Tekedia, a blog focused on African technology and innovation. Tayo has an MBA in Sustainable Global Enterprise from Cornell University, and a BA in Sociology from Princeton University.Tayo is an entrepreneurship enthusiast who has worked for several young ventures in the US, Africa, and Latin America. Tayo also has experience in the development and nonprofit sectors. She began her career at an NGO dedicated to advancing women in corporate business. Since then she has focused, with varying degrees of success, on understanding how businesses are built and sustained. From developing a community-inclusive business strategy for a greenfield sugarcane ethanol venture in Mozambique to executing the US entry strategy for a digital marketing company in Brazil, Tayo has also explored the social impact of commercial business. To that end, Tayo wrote for NextBillion, a blog dedicated to exploring development and enterprise, for nearly two years and is a contributor to Tekedia, a blog focused on African technology and innovation. Tayo has an MBA in Sustainable Global Enterprise from Cornell University, and a BA in Sociology from Princeton University.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1145","uri":"user/1145/event/1","gn":"Silumesii","sn":"Maboshe","label":"Silumesii Maboshe","org":"BongoHive","org_uri":"http://bongohive.co.zm","position":"Co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/silumesii.jpg","alt":""},"description_short":"Founder of Pencil Case Studios\nCo-founder of BongoHive","link_labels":"Twitter @silumesii, Twitter @bongohive, Website BongoHive, Website Pencil Case Studios","link_uris":"http://twitter.com/silumesii, http://twitter.com/bongohive, http://bongohive.co.zm, http://pencilcasestudios.com","type":"speaker"},{"uid":"1146","uri":"user/1146/event/1","gn":"Oluwole","sn":"Odetayo","label":"Oluwole Odetayo","org":"iDEA Nigeria","org_uri":"http://www.idea-nigeria.org","position":"Operations Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/twitter1eeb6f7.jpg","alt":""},"description_short":"Biography\n\nThe doctor turned enterprise developer admits that the connection between the fields of Medicine and Business Development is \u201cSystematic Review\u201d. Recently appointed as the Operations Manager for Information Technology Developers Entrepreneurship Accelerator (iDEA Nigeria), a government facilitated and Accenture (Nigeria) supported incubator/ accelerator, Wole Odetayo has been helping entrepreneurs of different caliber develop their ideas into sustainable innovative bankable businesses for almost a decade. Having failed himself at 2 different businesses, his love for business development dates back to his school days as a successful student entrepreneur where he started and successfully exited a telecommunication services company. He eagerly shares lessons learnt form past failures and victories won with aspiring entrepreneurs especially at various tech accelerators and incubators.\n\nWole believes that his training as a medical doctor is the cradle of his mental strength for business strategy especially his skills in\u00a0Go-To-Market Strategy, Project Management and Corporate Strategy. Aside co-founding Nigeria\u2019s foremost venture accelerator, Wennovation Hub, he also oversees a couple of sustainable enterprises including an Oil & Gas consulting firm and sits on the board of about half a dozen companies including one of Nigeria\u2019s fastest growing business consulting firm, LoftyInc Allied Partners Ltd. He has won a handful of awards both in sports and business and has been invited to speak at different leading business development oriented gatherings like\u00a0 the USAID Sponsored Annual Bank of Industry (BOI) Live Bank Panel Forum and the British Council sponsored Creative Industries Expo among others.\n\nWole is passionate about developing the budding innovation ecosystem in Africa and loves spending time mentoring young and promising startup entrepreneurs. He is married and is currently pursuing another degree from the London School of Economics.\u00a0","link_labels":"Twitter @oluozone, Facebook oluozne, @iDEANg, iDEA Nigeria","link_uris":"http://twitter.com/oluozone, http://facebook.com/oluozone, http://twitter.com/iDEANg, http://facebook.com/iDEANig","type":"speaker"},{"uid":"1201","uri":"user/1201/event/1","gn":"Njeri","sn":"Chelimo","label":"Njeri Chelimo","org":"Nairobi Dev School","org_uri":"http://thedevschool.org/","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1426638_604586216265645_1957179401_n_1.jpg","alt":""},"description_short":"Pan-Africanist, Feminist, Autodidact, Learner, Teacher, Rubyist, FOSS enthusiast, Philosopher, Aspiring Guitarist. Currently setting up\u00a0@NairobiDevSch","link_labels":"Twitter @ NjeriChelimo, CNN Article, FastCoexist","link_uris":"http://twitter.com/NjeriChelimo, http://edition.cnn.com/2013/07/17/tech/teenager-hacker-school-africa-google/index.html, http://www.fastcoexist.com/1682324/this-19-year-old-self-taught-developer-will-not-be-stopped","type":"speaker"},{"uid":"1230","uri":"user/1230/event/1","gn":"Mugethi","sn":"Gitau","label":"Mugethi Gitau","org":"iHub","org_uri":"http://ihub.co.ke","position":"Community Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/imag0114-1.jpg","alt":""},"description_short":"Mugethi is a creative techie. She works to build and engage the technology community in Nairobi as the iHub Community Manager. \u00a0A people's person, she enjoys linking the techies with each other, investors/corporates, academics and other stakeholders.\u00a0She shares her thoughts and opinions on tech and gadgets on hergeekyness.com. She also writes fiction and poetry on missmugethi.com. A designer, she likes to create beautiful graphics to help businesses tell their stories.\u00a0\n\nShe has for a long time dream that Kenyans techies will innovate their own devices and gadgets and people all over the world will buy them. And use them. And she is excited that this is coming true.","link_labels":"Twitter @HerGeekyness, Blog - HerGeekyness.com, Blog - Missmugethi, Linkedin","link_uris":"https://twitter.com/HerGeekyness, http://www.hergeekyness.com, http://missmugethi.com, http://ke.linkedin.com/in/mugethi","type":"speaker"},{"uid":"1254","uri":"user/1254/event/1","gn":"Belinde Ruth","sn":"Stieve","label":"Belinde Ruth Stieve","org":"EWA","org_uri":"http://www.ewawomen.com/","position":"Schauspielerin. Bloggerin.","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/schspin.jpg","alt":""},"description_short":"Belinde Ruth Stieve ist professionelle Schauspielerin aus Hamburg. Seit Januar 2013 betreibt sie das Blog \"SchspIN - Gedanken einer Schauspielerin\", in dem sie zweisprachig (dt / en) \u00fcber Film, Fernsehen, Radio und Theater schreibt, mit Schwerpunkt auf der Situation weiblicher Filmschaffender vor und hinter der Kamera in deutschen und internationalen Film- und Fernsehproduktionen. Au\u00dferdem ist sie regelm\u00e4\u00dfige Gastbloggerin bei \u201eout takes \u2013 Blog der Film- und Fernsehbranche\u201c. Da es bislang kaum gegenderte Auswertungen von Besetzungs- und Stablisten oder Filmf\u00f6rderentscheidungen im deutschen Raum gibt, gilt \u201eSchspIN\u201c in der Branche als Geheimtipp zum Thema. 2014 hat sie am vom Bundesverband Regie BVR in Auftrag gegebenen 1. Diversit\u00e4tsbericht Regie mitgearbeitet. Belinde Ruth Stieve, Mitglied im Bundesverband Schauspiel BFFS und der FilmUnion verdi, ist seit 2015 Botschafterin f\u00fcr Deutschland des European Women's Audiovisual Network EWA. Sie lebt in Berlin.","link_labels":"Blog SchspIN, Twitter","link_uris":"https://schspin.wordpress.com/, https://twitter.com/SchspIN","type":"speaker"},{"uid":"1499","uri":"user/1499/event/1","gn":"Patricia","sn":"Cammarata","label":"Patricia Cammarata","org":"","org_uri":"","position":"Blogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/nuf.jpg","alt":""},"description_short":"Patricia Cammarata lebt in Berlin, weil Berlin nach dem Internet der zweitsch\u00f6nste Ort der Welt ist. Als studierte Psychologin arbeitet sie folgerichtig als IT-Projektleiterin. Ihr Leben wurde unter dem Namen \u201eThe IT Crowd\u201c bereits verfilmt. Seit 10\u00a0Jahren bloggt sie unter dem Pseudonym dasnuf. Die letzten Jahre gerne \u00fcber ihr Leben mit drei Kindern.\u00a0Irgendwann ist sie zus\u00e4tzlich\u00a0twitter- und\u00a0instagrams\u00fcchtig\u00a0geworden. Aber innerhalb ihrer Filterbubble k\u00fcmmert das niemanden.\u00a0","link_labels":"Instagram, Facebook, Twitter, Blog","link_uris":"http://instagram.com/dasnuf#, https://www.facebook.com/dasnuf, https://twitter.com/dasnuf, http://dasnuf.de","type":"speaker"},{"uid":"1506","uri":"user/1506/event/1","gn":"Joerg","sn":"Meyer","label":"Joerg Meyer","org":"Le Lion \u2022\u00a0Bar de Paris","org_uri":"http://www.lelion.net","position":"Bartender","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joerg_copyright_jill_de_groff_saloonartist_com_kopie.jpg","alt":""},"description_short":"I prepare drinks in public. I love good drinks. Good drinks taste better in combination with a great story. Sometimes even better with a little fairy tale. I tell both while serving drinks and champagne. By the way: I saber champagne like a pro\u2026\n\nI drink in public. I write about this habit. I speak about all this in public. Life is good. I have the pleasure to do keynotes about my profession and my passion at bar shows all over the world. Sometimes I even get paid for it - I am a happy man.\n\n2007 I opened a small bar in Hamburg, called Le Lion \u2022\u00a0Bar de Paris. Le Lion has won several international Awards. In 2012, we added THE BOILERMAN BAR. I love working in bars.\n\nI created the GIN BASIL SMASH. Today it is mixed all over the world. Cool, isn\u2019t it?\n\nSometimes I take a seat at a bar anywhere in the world to suddenly get a drink on the house from the bartender.\u00a0 Because bartenders and barflies have a secret global network. If you are bored from sitting in front of a screen, you should join\u2026\n\n\u00a0","link_labels":"twitter, My blog, BUREAU JRGMYR, THE BOILERMAN BAR","link_uris":"http://re-publica.de/%40joergmeyer, http://www.jrgmyr.com, http://www.jrgmyr.net, http://www.boilerman.de","type":"speaker"},{"uid":"1513","uri":"user/1513/event/1","gn":"Sven","sn":"Peters","label":"Sven Peters","org":"Atlassian","org_uri":"https://www.atlassian.com/","position":"Ambassador","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sven_peters_bio.jpg","alt":""},"description_short":"Sven Peters working as a technical evangelist\u00a0for Atlassian. He has been developing software for over 12 years and leading small teams using lean methodologies. Besides coding his passion is effective software development, keeping the team motivated, and helping them kick-ass. Sven has extensive speaking experience in 20+ countries on myriad topics.","link_labels":"Blog, Twitter, Google Plus","link_uris":"http://svenpet.com/, https://twitter.com/svenpet, https://plus.google.com/+SvenPeters","type":"speaker"},{"uid":"1585","uri":"user/1585/event/1","gn":"Ulf","sn":"Brandes","label":"Ulf Brandes","org":"go21","org_uri":"http://go21.net","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ulf_brandes_berlin_768px_0.jpg","alt":""},"description_short":"Wir zeigen was m\u00f6glich ist.  Diplom-Physiker und Wirtschaftswissenschaftler. Inhaber, BRANDES & PARTNERS. 19 Jahre internationale Projekt- und Bereichsleitung in gro\u00dfen und kleinen progressiven und traditionelleren Organisationen. German Connector und Fellow der britischen Royal Society RSA.  Mitgr\u00fcnder, go21.net und weitere gemeinn\u00fctzige Organisationen.","link_labels":"Film \"Augenh\u00f6he\", BRANDES &amp; PARTNERS, go21 network","link_uris":"https://www.facebook.com/augenhoehe.film, http://brandes.org, http://go21.net","type":"speaker"},{"uid":"1598","uri":"user/1598/event/1","gn":"Anna-Sofie","sn":"Gerth","label":"Anna-Sofie Gerth","org":"@AnnaHBTC","org_uri":"http://social-hbtc.de","position":"Studentin und Bloggerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/maschsee.jpg","alt":""},"description_short":"Anna-Sofie Gerth ist Studentin der Sozialen Arbeit und Diakonik und lebt seit 2010\u00a0in Berlin.\n\nIhre Leidenschaft ist es Themen der Sozialen Arbeit mit dem Internet zu verkn\u00fcpfen und verschmelzen zu lassen.\u00a0","link_labels":"Twitter","link_uris":"https://twitter.com/AnnaHBTC","type":"speaker"},{"uid":"1619","uri":"user/1619/event/1","gn":"Angelo","sn":"Wyszengrad","label":"Angelo Wyszengrad","org":"YouIn3D.com Hackerspace","org_uri":"http://youin3d.com","position":"Hacker in Residence","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/makerfaire_14-001_wischi_cutted_more.jpg","alt":""},"description_short":"grown up to the smell of soldering and the songs of 3d printers after he'd been found in a box of electronic trash on the stairs of the local hackerspace, wischi...","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/wischi","type":"speaker"},{"uid":"1622","uri":"user/1622/event/1","gn":"Samuel","sn":"Carlisle","label":"Samuel Carlisle","org":"YOUin3D","org_uri":"http://3d-druck-shop.youin3d.com/","position":"Hacker in Residence","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sam-resize.jpg","alt":""},"description_short":"Electronic Engineer, Activist, Hacker and Maker.\n\nSam\u00a0is an electronic engineer, community organizer, civic media expert, and entrepreneur. He establishes technical infrastructure and social patterns that enable collaboration and participation, facilitates and inspires teams, and creates and promotes the use of civic media and disruptive technologies \u2014 from 3D printers to etherpads to apps for direct action. Sam is the co-founder of Sukey.org, a platform to keep demonstrators safe, mobile, and informed. He founded OccupyLSX tech, is a key contributor to Cryptoparty, and has been known to go all-in on initiatives like Hurricane Hackers. A longtime member of the London Hackspace, Sam repairs and hacks everything he owns, and helps others become empowered by and involved with maker culture. He has a BEng with honors from Durham University, and is a member of the Institution of Engineering and Technology (IET).","link_labels":"Blog, Github IO page, Github, 3D Druck Shop Berlin (YOUin3D)","link_uris":"http://samthetechie.blogspot.de/, https://samthetechie.github.io/, https://github.com/samthetechie, http://3d-druck-shop.youin3d.com/","type":"speaker"},{"uid":"1625","uri":"user/1625/event/1","gn":"Ikaros","sn":"Kappler","label":"Ikaros Kappler","org":"Polygon Berlin","org_uri":"http://www.polygon-berlin.de/","position":"Coding drone","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tumblr_n1hbdqp1sr1s609byo1_1280_cropped_2.jpg","alt":""},"description_short":"Programmierer","link_labels":"Polygon Berlin, YOUin3D.com, int2byte, IkarosKappler @ GitHub","link_uris":"http://www.polygon-berlin.de/, http://www.youin3d.com, http://int2byte.de/, https://github.com/IkarosKappler","type":"speaker"},{"uid":"1631","uri":"user/1631/event/1","gn":"Andreas","sn":"Lorenz","label":"Andreas Lorenz","org":"Papa Online","org_uri":"http://papa-online.com","position":"Herausgeber","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andreasfb.png","alt":""},"description_short":"Vater und Blogger.\u00a0\n\nAuf meinem Blog Papa-Online.com erf\u00e4hrst Du, wie Du Berufsleben und Familienleben geregelt bekommst und ein guter Vater bist.\n\nMein Ziel mit dem Blog ist es meine Erfahrungen mit interessierten Lesern teilen und durch den beidseitigen Informationsaustausch Wissen schaffen und nutzbar machen.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1657","uri":"user/1657/event/1","gn":"Frank","sn":"Schwab","label":"Frank Schwab","org":"Universit\u00e4t W\u00fcrzburg","org_uri":"http://www.mp.uni-wuerzburg.de/","position":"Professor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fschwab_1024.jpg","alt":""},"description_short":"Frank Schwab (*1963) studierte Psychologie in Saarbr\u00fccken und war wissenschaftlicher Mitarbeiter in der Klinischen Psychologie und der Medien- und Organisationspsychologie sowie freier Mitarbeiter am Medienpsychologischen Forschungsinstitut Saarland (mefis). Er promovierte in Saarbr\u00fccken und habilitierte sich im Juni 2008 mit dem Thema \"Lichtspiele - Eine Evolution\u00e4re Medienpsychologie der Unterhaltung\". Seit 2010 hat er den Lehrstuhl Medienpsychologie am Institut Mensch-Computer-Medien der Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg inne. Zu seinen Interessens- und Forschungsschwerpunkten geh\u00f6ren: Evolution\u00e4re Medienpsychologie (emotionale Medienwirkung) und Emotionsforschung insbesondere Fragen der Unterhaltung und des Spiels (Film, Kino, PC-Spiele). Er ist Mitglied der DGPs, der DGPuK sowie der ISHE (Internat. Soc. Human Ethology) und im Editorial Board des Journals of Media Psychology.","link_labels":"Medienpsychologie, xing","link_uris":"http://www.mp.uni-wuerzburg.de/, https://www.xing.com/profile/Frank_Schwab3","type":"speaker"},{"uid":"1703","uri":"user/1703/event/1","gn":"Maral","sn":"Pourkazemi","label":"Maral Pourkazemi","org":"Small Media","org_uri":"http://smallmedia.org.uk/","position":"Creative Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1779950_10203241309218262_855498367_n.jpg","alt":""},"description_short":"Maral Pourkazemi is a passionate information designer and a story teller. She currently works at London-based non-profit Small Media Lab as their Creative Manager. After work hours she works on her personal projects and sometimes she does freelance work, too.","link_labels":"Twitter, Facebook, Personal Website","link_uris":"https://twitter.com/maralllo, https://www.facebook.com/MaralPourkazemi, http://this-is-maral.com/","type":"speaker"},{"uid":"1734","uri":"user/1734/event/1","gn":"Amin","sn":"Sabeti","label":"Amin Sabeti","org":"","org_uri":"","position":"Blogger, security consultant and researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/300938_10150395253366289_114222512_n.jpg","alt":""},"description_short":"Amin Sabeti is a London-based blogger, security consultant and researcher.\u00a0Previously based in\u00a0Iran's Sistan and Baluchestan province, he was one of the first, and most high-profile bloggers to be active in the country's south-eastern region.\u00a0Sabeti has been actively monitoring the Iranian blogosphere for several years, and has been paying particularly close attention to the activities of the country's conservative online activists, or 'Arzeshi'.\u00a0He has earned a\u00a0MSc in Mechanical Engineering, and a BSc in Chemical Engineering.\n\n\u00a0","link_labels":"Twitter, English Blog","link_uris":"https://twitter.com/AminSabeti, http://sabeti.net","type":"speaker"},{"uid":"1755","uri":"user/1755/event/1","gn":"Dietmar","sn":"Johlen","label":"Dietmar Johlen","org":"Herwig-Blankertz-Schule Hofgeismar","org_uri":"http://www.herwig-blankertz-schule.de/","position":"Schulleiter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/201208_foto_sl_hbs_hog_dj_ausschnit_300pxt.jpg","alt":""},"description_short":"Berufsschullehrer\n\tInteressiert am lernwirksamen Einsatz neuer Medien in der Schule\n\tLangj\u00e4hrige Erfahrung mit Lernmanagament- (Moodle) und Portfoliosystemen (Mahara)\n\tArbeiten zu individualisiertem und kompetenzorientiertem Lernen (Lernschrittkonzept, Link siehe unten)\n\tInteressiert an Schulentwicklung und lernenden Organisationen\n","link_labels":"Twitter @lernbar, Lernschrittkonzept","link_uris":"http://twitter.com/lernbar, http://bit.ly/PHSSzg","type":"speaker"},{"uid":"1774","uri":"user/1774/event/1","gn":"Konrad","sn":"Lischka","label":"Konrad Lischka","org":"Staatskanzlei NRW","org_uri":"http://www.nrw.de","position":"Referent","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/konradlischka.jpg","alt":""},"description_short":"Konrad Lischka ist Referent Digitale Gesellschaft bei der Staatskanzlei NRW. Er war davor stellvertretender Ressortleiter Netzwelt bei Spiegel Online. Er hat Sachb\u00fccher unter anderem \u00fcber das Ruhrgebiet und Technikmacken geschrieben. Von 2004 bis 2007 war er Redaktionsleiter, dann Chefredakteur des Literaturmagazins b\u00fccher.","link_labels":"www.konradlischka.info, Twitter","link_uris":"http://www.konradlischka.info, http://www.twitter.com/klischka","type":"speaker"},{"uid":"1814","uri":"user/1814/event/1","gn":"Florian","sn":"Krakau","label":"Florian Krakau","org":"dotdean.studios","org_uri":"http://dotdean.de","position":"dude","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2014red.jpg","alt":""},"description_short":"doing digital shizzle for more than the half of my life and iam 33 years old.\n\nfounder of\u00a0dailycoffeebreak.de,\u00a0badnerlie.be,\u00a0pathcamp.de,\u00a0xpioneers.com\u00a0and\u00a0pl0g.de\u00a0proud co-host of\u00a0pl0gbar.de. working as team & project lead social media. I live and work in offenburg, germany (between Freiburg and Karlsruhe).check out my new german podcast project:\u00a0badnerlie.be\u00a0and my new techblog\u00a0techbros.de\u00a0(with a podcast, too)\n","link_labels":"@dotdean, facebook, google+, linkedin","link_uris":"http://twitter.com/dotdean, http://facebook.com/dotdean, https://plus.google.com/+FlorianKrakau/, http://de.linkedin.com/in/floriankrakau","type":"speaker"},{"uid":"1827","uri":"user/1827/event/1","gn":"Robert M.","sn":"Bauer","label":"Robert M. Bauer","org":"Johannes Kepler University Linz","org_uri":"http://www.jku.at","position":"Professor of Organization and Innovation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rmbauer.jpg","alt":""},"description_short":"Robert M. Bauer is professor of Orga\u00adni\u00adzat\u00adion and Innovation at Johannes Kepler University, Linz. His research focuses on the management of inno\u00advation processes and the enhance\u00adment of industrial crea\u00adtivity \u2014 in\u00adcluding the potential and risk in inte\u00adgrating management with art and de\u00adsign. His writings explore the conse\u00adquences of complexity and different epistemo\u00adlogical modes for industrial creativity. Dr. Bauer was a visiting professor for several years at the University of Toronto\u2019s Rotman School of Management, a leading insti\u00adtution in the field of \u2018Design Thinking\u2019. His study of potential cultural usages of the historic industrial area Tabakfabrik Linz forms the basis for the future development of this pre\u00adcinct. Dr. Bauer\u2019s research has appeared in major journals in North America and the German-speaking realm. He has been active as a speaker and advisor in Europe, North America and China, and is also a registered psycho\u00adtherapist coaching senior executives.\u00a0","link_labels":"Dr. Robert M Bauer","link_uris":"http://www.jku.at/org/content/e54430/index_html?team_view=section&t=0&emp=e54430/employee_groups_wiss54442/employees54432","type":"speaker"},{"uid":"1861","uri":"user/1861/event/1","gn":"Waldemar","sn":"Sobieroj","label":"Waldemar Sobieroj","org":"Oskar-von-Miller-Schule Kassel","org_uri":"http://www.ovm-kassel.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ich.png","alt":""},"description_short":"Lehrer an der Oskar-von-Miller-Schule im Berufsfeld Informationstechnik in Kassel (seit 2000); zus\u00e4tzliche Funktionen in der Schule: IT-Administrator, IT-Ausbilder und verantwortlich f\u00fcr Konzepterstellung und Beratung der Schulleitung \u00a0in IT-Projekten;\n\nseit 2005 Bereichskoordinator IT-Systeme an der Hessischen Landesstelle f\u00fcr Technologiefortbildungen (www.hlft.hessen.de);\n\nMitbegr\u00fcnder des Instituts f\u00fcr Lernkultur (www.lplus-institut.de) und Mitentwickler des Lernschrittkonzepts; Lerncoach und Referent zum Thema Lerndesign mit Moodle, Mahara und Social-Software. \u00a0","link_labels":"Lplus-Institut f\u00fcr Lernkultur","link_uris":"http://www.lplus-institut.de","type":"speaker"},{"uid":"1863","uri":"user/1863/event/1","gn":"Lorenz","sn":"Matzat","label":"Lorenz Matzat","org":"datenjournalist.de | Lokaler","org_uri":"http://datenjournalist.de","position":"Journalist & Unternehmer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lm.jpg","alt":""},"description_short":"Lorenz Matzat ist Journalist und Softwareunternehmer in Berlin. Er war Mitgr\u00fcnder der\u00a0Datenjournalismusagentur OpenDataCity und leitet heute die Kartensoftwarefirma Lokaler. Matzat schreibt regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber\u00a0Datenjournallismuus, Netz- und Drogenpolitik.","link_labels":"Twitter @lorz, Lokaler","link_uris":"http://twitter.com/lorz, http://lokaler.de","type":"speaker"},{"uid":"1864","uri":"user/1864/event/1","gn":"Andrej","sn":"Sandorf","label":"Andrej Sandorf","org":"OpenDataCity","org_uri":"http://opendatacity.de","position":"Entwickler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/codeandbeauty.png","alt":""},"description_short":"OpenDataCity - code & beauty","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1865","uri":"user/1865/event/1","gn":"Lorenzo","sn":"Tural Osorio","label":"Lorenzo Tural Osorio","org":"Lorenzo","org_uri":"http://www.lorenzotural.com","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2014-02-07_08.53.19_1.jpg","alt":""},"description_short":"Lorenzo","link_labels":"website, instagram, facebook, twitter","link_uris":"http://www.lorenzotural.com, http://instagram.com/lrz489, http://facebook.com/lorenzoturalosorio, http://twitter.com/lorenzotural","type":"speaker"},{"uid":"1866","uri":"user/1866/event/1","gn":"Marlis","sn":"Prinzing","label":"Marlis Prinzing","org":"Macromedia Hochschule","org_uri":"http://www.macromedia-fachhochschule.de/","position":"Professorin, Journalistin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bildschirmfoto_2012-07-29_um_17.40.12_kopie.png","alt":""},"description_short":"Dr. Marlis Prinzing ist Journalistin und Professorin.\n\nSie hat eine Journalistik-Professur an der Macromedia Hochschule f\u00fcr Medien und Kommunikation in K\u00f6ln, leitet campus\u00fcbergreifend Forschungsverein und Forschungskommission. Ihre Schwerpunktthemen: Medienethik, Innovation, Mediensysteme, Journalistische Berichterstattungsfelder, Politische Kommunikation.\n\nAls Moderatorin bekannt wurde sie mit ihrer 1999 gestarteten Reihe \u201eDas rote Sofa\u201c. Sie ist weiterhin.Freie Journalistin (u.a. Neue Z\u00fcrcher Zeitung), Kolumnistin (u.a. Der Tagesspiegel) und Buchautorin\u00a0 (u.a. \u201eMeine Wut rettet mich\u201c, \u201eDer Schamane. Begegnung mit Galsan Tschinag\u201c), geh\u00f6rt Initiativen f\u00fcr Journalistische Qualit\u00e4t in Deutschland und der Schweiz (http://www.initiative-qualitaet.de/; http://www.quajou.ch/ ) an. Sie war u.a. Projektleiterin am Europ\u00e4ischen Journalismus-Observatorium der Universit\u00e4t Lugano,\u00a0Gastprofessorin in Riga (Lettland), unterrichtete an verschiedenen Universit\u00e4ten in Deutschland und der Schweiz.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1867","uri":"user/1867/event/1","gn":"Rick","sn":"Scavetta","label":"Rick Scavetta","org":"Science Craft","org_uri":"http://www.science-craft.com","position":"Co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rick.jpg","alt":""},"description_short":"Biologist turned entrepreneur. I help doctoral students in the life sciences\u00a0understand\u00a0and communicate\u00a0their research. My current focus is on Data Analysis and Data Visualisation using R, in addition to Presentation Skills and Scientific Writing.","link_labels":"@Rick_Scavetta, Data Vis Workshop","link_uris":"https://twitter.com/rick_scavetta, http://www.science-craft.com/our-workshops/data-visualiation/","type":"speaker"},{"uid":"1868","uri":"user/1868/event/1","gn":"Wilfried","sn":"D\u00fclfer","label":"Wilfried D\u00fclfer","org":"Oskar-von-Miller-Schule Kassel","org_uri":"http://www.ovm-kassel.de","position":"Stellv. Schulleiter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/duelf_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Wilfried D\u00fclfer\n2006 \u2013 2014 Studiendirektor\nStellvertretender Schulleiter\n\nLeitungsverantwortung an einer beruflichen Schule mit mehr als 2000 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern als Stellvertretender Schulleiter seit 2006\n\tLeitung des Handlungsfeldes \u201eQualit\u00e4tsentwicklung im Unterricht im beruflichen Schulwesen\u201c f\u00fcr das Land Hessen im Rahmen des Modellprojekts \u201eSelbstverantwortung Plus\u201c\n\tTeilnahme an verschiedenen Modellversuchen des Landes Hessen\n\tLeitung der Au\u00dfenstelle Kassel f\u00fcr die Hessische Landesstelle f\u00fcr Technologiefortbildung\n\tSchulungserfahrung in unterschiedlichsten Schulformen, Berufsfeldern und in der Weiterbildung\n\tZahlreiche Vortr\u00e4ge in der Industrie und in der Lehrerfortbildung zum Thema einer Neuen Lehr- und Lernkultur sowie im Bereich des Changemanagements\n\tDurchf\u00fchrung von Fort- und \u2013Weiterbildungen f\u00fcr Lehrerinnen und Lehrer im Bereich der Qualit\u00e4tsentwicklung\n\tSchulung von Schulleitungsmitgliedern im Bereich des Changemanagements\n\tOrganisationserfahrung in komplexen Systemen\n\tWeiterbildungsmanagement und Organisation f\u00fcr Kolleginnen und Kollegen\n\tBeratung und Betreuung im Rahmen der Personalentwicklung\n\tTraining und Schulung von Schulleitungsmitgliedern sowie Lehrerinnenn und Lehrern aus der Bildungsregion Peking zur Thematik modernen Schulmanagements und moderner Unterrichtsgestaltung in Kooperation mit der Universit\u00e4t Kassel.\n\tTrainings f\u00fcr die giz f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte in Schulen, Schul\u00e4mtern und Ministerienin in Indonesien, Laos und Vietnam in Deutschland und Indonesien.\n","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1870","uri":"user/1870/event/1","gn":"J\u00fcrgen","sn":"Mayer H.","label":"J\u00fcrgen Mayer H.","org":"J\u00fcrgen Mayer H. und Partner","org_uri":"http://www.jmayerh.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jmh.png","alt":""},"description_short":"J. MAYER H. und Partner arbeiten an den Schnittstellen von Architektur, Kommunikationsdesign und Neuen Technologien. Dabei spielt der Einsatz interaktiver Medien und responsiver Materialien eine zentrale Rolle bei der Produktion von Raum. Aktuelle Projekte sind die Villa Dupli.Casa nahe Ludwigsburg, Metropol Parasol \u2013 die Neugestaltung der Plaza de la Encarnacion in Sevilla, und verschiedenen \u00f6ffentliche und infrastrukturelle Bauten in Georgien, wie zum Beispiel der Flughafen in Mestia, der Grenz\u00fcbergang in Sarpi und die Rastst\u00e4tten entlang der neuen Autobahn nahe Gori. In kooperativen Teams wird, von Installationen bis zu st\u00e4dtebaulichen Entw\u00fcrfen und internationalen Wettbewerben, multidisziplin\u00e4re Raumforschung zum Verh\u00e4ltnis von K\u00f6rper, Natur und Technologie erarbeitet und realisiert.\n\n\u00a0\n\nJ. MAYER H. wurde von J\u00fcrgen Mayer H. 1996 in Berlin gegr\u00fcndet. Im Januar 2014 sind Andre Santer und Hans Schneider als weitere Partner beigetreten. J\u00fcrgen Mayer H. studierte Architektur an der Universit\u00e4t Stuttgart, The Cooper Union New York und an der Princeton University. Seine Arbeiten wurden mit zahlreichen internationalen Preisen ausgezeichnet, zuletzt mit dem Mies-van-der-Rohe-Preis-Emerging-Architect-2003, dem Winner Holcim-Award-Bronze-2005 f\u00fcr nachhaltige Architektur und dem 1. Preis des Audi Urban Future Award 2010. Er ist ebenfalls mit Projekten in Sammlungen wie dem MoMA NY und dem SF MoMA sowie zahlreichen Privatsammlungen vertreten. Seit 1996 unterrichtet er an verschiedenen Universit\u00e4ten, u.a. an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin, am GSD der Harvard University, an der Architectual Association in London, der Columbia University in New York und an der Universit\u00e4t Toronto, Kanada.","link_labels":"J\u00fcrgen Mayer H. und Partner Architecture","link_uris":"http://www.jmayerh.de","type":"speaker"},{"uid":"1873","uri":"user/1873/event/1","gn":"Solana","sn":"Larsen","label":"Solana Larsen","org":"Global Voices Online","org_uri":"http://globalvoicesonline.org","position":"Managing Editor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/solana.jpg","alt":""},"description_short":"Solana Larsen is the managing editor of Global Voices, an award-winning international community of bloggers and translators who report on online citizen media worldwide in more than 30 languages. She is a journalist and a digital activist with an MA in international journalism from City University in London. Formerly she was an editor with the global politics website, openDemocracy.net.","link_labels":"@solanasaurus, Global Voices","link_uris":"http://twitter.com/solanasaurus, http://globalvoicesonline.org","type":"speaker"},{"uid":"1879","uri":"user/1879/event/1","gn":"Marco","sn":"Vollmar","label":"Marco Vollmar","org":"WWF","org_uri":"http://www.wwf.de","position":"Executive Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/marco_passbild_low.jpg","alt":""},"description_short":"Member of the Board of Executive at the World Wide Fund for Nature Germany (@WWF_Deutschland)\n\nManagement areas: Communications, Digital Affairs, Social Media, Campaigning, Political Lobbying activities and Environmental education.\n\nPrior to this: Executive Editor at Deutsche Welle, heading the online department.\n\nOutside of work: Honorary Director of the International Journalist Exchange Programme (IJP) for Southern Africa and also a passionate supporter of the wellknown soccer club 1.FC K\u00f6ln (#niemehr2.Liga).","link_labels":"Twitter @VollmarWWF","link_uris":"http://twitter.com/vollmarwwf","type":"speaker"},{"uid":"1881","uri":"user/1881/event/1","gn":"Lara","sn":"Setrakian ","label":"Lara Setrakian ","org":"News Deeply ","org_uri":"http://www.newsdeeply.com","position":"Co-Founder & CEO ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/headshot.jpg","alt":""},"description_short":"Lara Setrakian is the Co-Founder and Executive Editor of News Deeply. She\u00a0spent more than five years as a foreign correspondent for ABC News and Bloomberg Television, also reporting for the International Herald Tribune, the Business Insider, and Monocle Magazine. Lara has since focused on the fusion of news and technology; her first platform, Syria Deeply, launched in December 2012 to wide acclaim. TIME Magazine dubbed Syria Deeply \u201cThe Future of News,\u201d while Fast Company said it \u201coutsmarts the news business, redefines crisis coverage.\u201d The National Press Foundation gave Syria Deeply its 2014 Excellence in Online Journalism Award. As\u00a0News Deeply expands its model, the team announced plans to launch Arctic Deeply as its next topic vertical.\u00a0\n\nLara is currently a Fellow of Columbia University\u2019s Graduate School of Journalism, serving at its Tow-Knight Center for Digital Journalism. She was as an inaugural fellow with the Peter Jennings Program at the National Constitution Center and named a Young Global Leader by the World Economic Forum. She was also dubbed one of the Top Women of 2012 by Marie Claire Magazine and #20 in\u00a0Fast Company's\u00a0list of the 100 Most Creative People in Business. Before working in news\u00a0news\u00a0Lara was a business analyst with McKinsey & Company, focusing on finance and corporate strategy. She\u00a0graduated from Harvard University and is a term member of the Council on Foreign Relations.\u00a0","link_labels":"Syria Deeply, News Deeply, Twitter","link_uris":"http://www.syriadeeply.org, http://www.newsdeeply.com, https://twitter.com/Lara","type":"speaker"},{"uid":"1884","uri":"user/1884/event/1","gn":"Erol","sn":"\u00d6nderoglu","label":"Erol \u00d6nderoglu","org":"Reporters Without Borders / Bianet","org_uri":"Reporters Without Borders / Bianet","position":"Journalist - Researchers","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/berlin.jpg","alt":""},"description_short":"Born in 1969, in Istanbul. Graduated of the Department of French Philology from the University of Istanbul. Journalist since 1995 among the IPS Communication Foundation. Correspondent since 1996 for Paris-based NGO, Reporters Without Borders (RSF). Excepting an interval of two years, he is working as journalists-researchers for bianet.org news website (based in Istanbul), in the field of press freedom and freedom of expression in Turkey.\n\nHe is in charge of quarterly and annual chronological report on freedom of expression in the country. So far, he signed over 4,600 articles. He also writes for the monthly G\u00fcncel Hukuk (Contemporary Law) \u00a0and also preparing the database on \"Imprisoned journalists\" for the office of the Representative for Freedom of the media in the OSCE.","link_labels":"B\u0130ANET.ORG, RSF.ORG, Twitter @ErolOnderoglu","link_uris":"http://www.bianet.org/yazar/erol-onderoglu?sec=bianet, http://en.rsf.org/, https://twitter.com/ErolOnderoglu","type":"speaker"},{"uid":"1885","uri":"user/1885/event/1","gn":"Erich","sn":"Moechel","label":"Erich Moechel","org":"ORF.at","org_uri":"http://fm4.orf.at/erichmoechel","position":"IT-Journalist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/erich_portraet.jpg","alt":""},"description_short":"30 Jahre Journalist, 23 online, 19 Jahre WWW, PGP seit 1997. Medienkritiker und Kolumnist f\u00fcr die Wiener Stadtzeiitung Falter (1983-1989), Tageszeitung \"Der Standard\" bis 1996. Danach New Media Manager \"Wirtschaftblatt\" [Tageszeitung] Autor f\u00fcr Heise.de und q/depesche, den Newsletter der der q/uintessenz. Von 1999 bis 2006 Ressortleiter futurezone.ORF.at, seitdem Senior IT-Reporter f\u00fcr ORF.at. Mitgr\u00fcnder q/uintessenz [1995], Global Internet Liberty Campaign [1996], \"International Big Brother Awards\" [1998]), EDRi.org [2002]. Mitglied im Advisory Board von Privacy International. Seit 2010","link_labels":"moechel.com","link_uris":"https://moechel.com","type":"speaker"},{"uid":"1886","uri":"user/1886/event/1","gn":"Christian ","sn":"Brandes","label":"Christian  Brandes","org":"Schlecky Silberstein","org_uri":"http://www.schleckysilberstein.com","position":"Autor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profil_1.jpg","alt":""},"description_short":"Geburt, Schule, Bundeswehr, Uni, Werbetexter und danach bloggen f\u00fcr schleckysilberstein.com \u2013 der sch\u00f6nste Job der Welt. Parallel Comedy-Autor f\u00fcr\u00a0TV und Radio\u00a0sowie\u00a0leidenschaftlicher\u00a0Ehemann. Aktuellstes Projekt: Spleen24, das anonyme Forum f\u00fcr Alltags-Neurotiker. Ab April Moderator auf DetektorFM mit der Schlecky Silberstein Radio Show\u00a0Preise: Seepferdchen 1988.","link_labels":"Twitter @spiegeloffline, Facebook","link_uris":"https://twitter.com/spiegeloffline, https://www.facebook.com/pages/Spiegel-Offline/113254378744731","type":"speaker"},{"uid":"1887","uri":"user/1887/event/1","gn":"Ulrich ","sn":"Hegge ","label":"Ulrich  Hegge ","org":"comdirect bank AG ","org_uri":"http://www.comdirect.de","position":"Generalbevollm\u00e4chtigter ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ulrich_hegge.jpg","alt":""},"description_short":"Ulrich Hegge\n\nGeneralbevollm\u00e4chtigter comdirect bank AG \n\nUlrich Hegge ist seit Anfang 2013 Generalbevollm\u00e4chtigter von comdirect und dort verantwortlich f\u00fcr Marketing & Vertrieb, das Produktmanagement sowie die Beratungsfelder. Seit 1994 hat er mehrere berufliche Stationen absolviert, unter anderem bei verschiedenen Online-Medien gro\u00dfer Verlagsh\u00e4user sowie als Unternehmer und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer bei Start-ups.","link_labels":"Twitter , Xing ","link_uris":"https://twitter.com/ulihegge, http://www.xing.com/profile/Ulrich_Hegge","type":"speaker"},{"uid":"1888","uri":"user/1888/event/1","gn":"Thomas ","sn":"Kn\u00fcwer ","label":"Thomas  Kn\u00fcwer ","org":"kpunktnull ","org_uri":"http://www.kpunktnull.de/kpunktnull/","position":"Gr\u00fcnder und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/knuewer_thomas_preview.jpg","alt":""},"description_short":"Thomas Kn\u00fcwer\n\nUnternehmensberater und Blogger\n\nThomas Kn\u00fcwer ist Unternehmensberater und Blogger. 2009 gr\u00fcndete er in D\u00fcsseldorf die digitale Strategieberatung kpunktnull, die f\u00fcr Unternehmen wie Henkel, die Deutsche Post, Janssen-Cilag\u00a0oder die Keksfabrik Hans Freitag t\u00e4tig ist. Zuvor schrieb er 14 Jahre lang f\u00fcr das \u201eHandelsblatt\u201c und gr\u00fcndete 2005 das Medien- und Marketingblog \u201eIndiskretion Ehrensache\u201c. Zus\u00e4tzlich ist er Mitgr\u00fcnder des Gourmet- und Reiseblogs \u201eGotorio\u201c. 2011 war er au\u00dferdem Gr\u00fcndungschefredakteur der deutschen \u201eWired\u201c und verantwortete als Editor at Large die Neukonzeption des \"Internat Magazin\". Er studierte BWL in M\u00fcnster und Berkeley. Innerhalb der Fu\u00dfballsaison finden Sie ihn jede zweite Woche im Stadion des SC Preu\u00dfen M\u00fcnster, Block B, Reihe 11.","link_labels":"Indiskretion Ehrensache , kpunktnull, Gotorio, Twitter","link_uris":"http://www.indiskretionehrensache.de/, http://www.kpunktnull.de, http://gotorio.squarespace.com/, http://twitter.com/tknuewer","type":"speaker"},{"uid":"1891","uri":"user/1891/event/1","gn":"Priya","sn":"Basil","label":"Priya Basil","org":"Authors for Peace","org_uri":"http://www.authorsforpeace.com/","position":"Writer, co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/p.basil_colour.jpg","alt":""},"description_short":"Priya Basil is a British writer. She grew up in Kenya, studied in the UK and now lives in Germany. She has published two novels and a novella as well as essays and articles. Priya is a co-founder of Authors for Peace. She is also one of the seven co-authors and initiators of the Writers Against Mass Surveillance appeal, which was launched in December 2013. \u00a0","link_labels":"Writers Against Mass Surveillance, Priya Basil","link_uris":"http://www.authorsforpeace.com/, http://www.priyabasil.com/","type":"speaker"},{"uid":"1892","uri":"user/1892/event/1","gn":"Joachim ","sn":"Goldberg","label":"Joachim  Goldberg","org":"cognitrend GmbH","org_uri":"http://www.cognitrend.com/de/index.php","position":"Gr\u00fcnder und gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joachim_goldberg.jpg","alt":""},"description_short":"Joachim Goldberg\n\nGr\u00fcnder und gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter der cognitrend GmbH\n\nJoachim Goldberg ist Gr\u00fcnder und gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter der cognitrend GmbH. Der gelernte Bankfachwirt war von 1983 bis 2000 als Devisenh\u00e4ndler bei der Deutschen Bank AG t\u00e4tig und dort zuletzt f\u00fcr die Entwicklung verhaltensorientierter Prognosemethoden verantwortlich. Er ist renommierter Experte auf dem Gebiet der Behavioral Finance (verhaltensorientierte Finanzforschung).","link_labels":"Twitter ","link_uris":"https://twitter.com/Der_Goldberg","type":"speaker"},{"uid":"1893","uri":"user/1893/event/1","gn":"Annabel ","sn":"Oelmann ","label":"Annabel  Oelmann ","org":"Verbraucherzentrale NRW","org_uri":"http://www.vz-nrw.de/Finanzen","position":"Leiterin der Gruppe Finanzdienstleistungen ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/annabel_oelmann.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Annabel Oelmann\n\nLeiterin der Gruppe Finanzdienstleistungen bei der Verbraucherzentrale NRW \n\nDr. Annabel Oelmann leitet die Gruppe Finanzdienstleistungen bei der Verbraucherzentrale Nordrhein-Westfalen. Zu den Themenschwerpunkten ihrer Arbeit z\u00e4hlen die Qualit\u00e4t der Anlageberatung in Deutschland sowie die Verbesserung der Transparenz von Produktinformationen im Finanzbereich. Sie hat an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck im Bereich Sozialwissenschaften promoviert und einen Abschluss als Diplom-Wirtschaftsjuristin von der Fachhochschule Osnabr\u00fcck.\n\n\u00a0","link_labels":"XING , Twitter","link_uris":"http://www.xing.com/profile/Annabel_Oelmann, https://twitter.com/vznrw_finanzen","type":"speaker"},{"uid":"1897","uri":"user/1897/event/1","gn":"Dr. Bettina","sn":"Brinkmann","label":"Dr. Bettina Brinkmann","org":"European Broadcasting Union (EBU)","org_uri":"http://www3.ebu.ch/home","position":"Head of Television","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/brinkmann_dr_bettina.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Bettina Brinkmann hat w\u00e4hrend ihres Studiums bei der Walt Disney Company gearbeitet und war anschliessend f\u00fcr mehrere Produktionsfirmen in Deutschland und im Ausland t\u00e4tig. Nach Abschluss der Promotion hat sie \u00a0im Bereich Entwicklung, Planung, Finanzierung, Einkauf und Vertrieb f\u00fcr mehrere grosse Medienh\u00e4user und TV-Sender in Deutschland und im Ausland gearbeitet. Seit 2005 arbeitet sie bei der European Broadcasting Union in Genf und leitet dort den gesamten TV Bereich innerhalb des Mediadepartments. Sie ist neben ihrem beruflichen Engagement auch wissenschaftlich und in der Nachwuchsf\u00f6rderung t\u00e4tig.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1898","uri":"user/1898/event/1","gn":"Elfi","sn":"J\u00e4ger","label":"Elfi J\u00e4ger","org":"TV Sisters GbR","org_uri":"http://www.tvsisters.net/index.html","position":"Mitgr\u00fcnderin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jaeger_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Elfi J\u00e4ger (geb. 1954) beobachtet seit Ende der 90er Jahre den internationalen TV Markt, seit 2006 zusammen mit Sonja Behrens im gemeinsam gegr\u00fcndeten und gef\u00fchrten Journalisten B\u00fcro TV Sisters GbR. 2009 schrieben die TV Sisters im Auftrag der internationalen Formatschutzorganisation FRAPA den FRAPA Report 2009\u00a0 \u2013 TV Formats to the World.Zuvor war sie bei RTL Television t\u00e4tig (bis Anfang 2001), wo sie die tagesaktuelle internationale Programmbeobachtung initiierte, war danach Programmbeobachterin bei Brainpool TV und ging Ende 2001 nach Holland als International Program Expert der Creative Unit von Endemol International. 2004-2007 berichtete sie als German Bureau Chief von C21 Media.net (London) \u00fcber den deutschen TV Markt.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1899","uri":"user/1899/event/1","gn":"Torsten","sn":"Rehder","label":"Torsten Rehder","org":"TrendONE","org_uri":"http://www.trendone.com/","position":"Director Innovation Services & Trend Supervisor ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rehder_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Torsten Rehder ist Director Innovation Services & Trend Supervisor. Er ist Herausgeber und Autor des \u201eTrendbook 2010\u201c, \u201eTrendbook 2012\u201c und des \"Trendbook 2015\" sowie des \"Survival Guide for Innovators\". Er ist zudem als Dozent f\u00fcr Trendforschung an der Macromedia Hochschule f\u00fcr Medien und Kommunikation in Hamburg und an der Steinbeis-SMI in Berlin t\u00e4tig. Torsten Rehder fasziniert die st\u00e4ndige Dynamik der Trendforschung. Er verf\u00fcgt \u00fcber einen scharfen Blick, wenn es darum geht Meta-Ebenen von Trends zu identifizieren. Er ist ein sehr inhaltsstarker Speaker, der mit seiner typisch hanseatischen Art den TeilnehmerInnen gerne Frage und Antwort steht. Er lebt und arbeitet in Hamburg. \u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1901","uri":"user/1901/event/1","gn":"Panagiotis ","sn":"Trakaliaridis","label":"Panagiotis  Trakaliaridis","org":"ZDF","org_uri":"http://www.zdf.de","position":"Strategische Programmentwicklung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/trakaliaridis_foto_fuer_rp_0.jpg","alt":""},"description_short":"Panagiotis Trakaliaridis (geb. 1970) sammelte erste Erfahrungen im Journalismus als freier Mitarbeiter einer lokalen Tageszeitung. Er studierte Medienplanung, -entwicklung und -beratung und schloss 1995 als Diplom-Medienwirt mit einer Arbeit zur Positionierung von Fernsehsendern auf dem deutschen Fernsehmarkt ab. W\u00e4hrend des Studiums und danach war er u.a. f\u00fcr Endemol und Super RTL t\u00e4tig. 1997 kam er zum ZDF und war beteiligt an der Programmentwicklung und der Einf\u00fchrung innovativer Formate. Auf Grundlage dieser Arbeit baute er im ZDF die Stabsstelle \u201eSendeplatzprofile, strategische Programmentwicklung, Formatarbeit\u201c auf und ist u.a. zust\u00e4ndig f\u00fcr Programmqualit\u00e4ts-Controlling und die Identifizierung neuer Programmformat-Trends.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1902","uri":"user/1902/event/1","gn":"Alexander","sn":"Mazzara","label":"Alexander Mazzara","org":"joiz","org_uri":"http://www.joiz.de/home","position":"Gr\u00fcnder und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mazzara_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"joiz strahlt sein interaktives Programm seit 2011 in der Schweiz aus, seit August 2013 ist joiz mit einem zweiten Sender in Deutschland t\u00e4tig. Der 38-J\u00e4hrige arbeitete bis zur Gr\u00fcndung von joiz w\u00e4hrend 10 Jahren f\u00fcr das Schweizer Fernsehen. Er war dabei als Programmentwickler, Produzent und Projektleiter in verschiedenen Bereichen des gr\u00f6\u00dften Schweizer Senders t\u00e4tig. Zuletzt hat er das Wirtschaftsmagazin \"ECO\" mitaufgebaut. Zuvor war er am\u00a0Launch des ersten Schweizer Programmfensters von RTL und Pro7 beteiligt, war Leitender Musikredaktor beim Schweizer Musikfernsehen Swizz und als freier Journalist unter anderem auch in Deutschland f\u00fcr das ZDF und die ARD. Alexander Mazzara ist diplomierter Bauingenieur mit einem Nachdiplom als Journalist.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1903","uri":"user/1903/event/1","gn":"Ally ","sn":"Castle","label":"Ally  Castle","org":"BBC Three","org_uri":"http://www.bbc.co.uk/bbcthree/best-of","position":"Senior Audience Planner","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ally_castle_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Ally supports BBC Three with editorial strategy, helping to shape the approach for individual programmes, entire genres and the channel overall .\u00a0 An expert in youth audiences, she uses insight as well as content analysis, market understanding and brand principles to help colleagues with creative decisions and strategic direction.\u00a0 Ally has a background in both market research and programme-making, and also works across Entertainment and Comedy for all of BBC Television.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1904","uri":"user/1904/event/1","gn":"Daniel","sn":"Fiedler","label":"Daniel Fiedler","org":"ZDF","org_uri":"http://www.zdf.de","position":"Leiter Redaktion Kultur Berlin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/unbenannt-1.jpg","alt":""},"description_short":"Daniel Fiedler (geb. 1966) ist TV-Manager und leitet seit dem 1. Januar 2013 die Redaktion Kultur Berlin im ZDF. Nach dem Abitur studierte er Theaterwissenschaften, Germanistik, Soziologie sowie Politik an der Freien Universit\u00e4t Berlin und an der Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg. \u00a0Ab 1994 arbeitete er als Schauspiel-Dramaturg und leitender Dramaturg im Verlag Felix Bloch Erben in Berlin. 2001 wechselte Daniel Fiedler zum ZDF und wurde Referent des Direktors Europ\u00e4ische Satellitenprogramme Gottfried Langenstein. 2006 \u00fcbernahm er die Leitung der 3sat-Zentralredaktion und wurde 2007 Koordinator 3sat. Ab September 2008 war Daniel Fiedler neben seiner T\u00e4tigkeit f\u00fcr 3sat auch Koordinator ZDFkultur und in dieser Funktion mit der Entwicklung und Leitung des ZDF-Digitalkanals ZDFkultur beauftragt. F\u00fcr diesen Kanal entwickelte er Sendungen wie \"Der Marker\", \"Roche & B\u00f6hmermann\" oder \"on tape\".Im Herbst 2012 wurde Daniel Fiedler vom ZDF beauftragt, die plattform\u00fcbergreifende Redaktion Kultur Berlin aufzubauen, die die Kulturberichterstattung des ZDF aus und \u00fcber Berlin neu organisiert. Die Redaktion, die Fiedler leitet, nahm im Januar 2013 ihre Arbeit im Hauptstadtstudio des ZDF Unter den Linden auf. Im Februar 2014 gestaltete er den relaunch des traditionellen ZDF-Kulturmagazins \u201easpekte\u201c.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1905","uri":"user/1905/event/1","gn":"Conrad","sn":"Fritzsch","label":"Conrad Fritzsch","org":"tape.tv","org_uri":"http://next.tape.tv/","position":"CEO, Gr\u00fcnder und Vorstand","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fritzsch_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Conrad Fritzsch wurde am 16.10.1969 in Berlin geboren. Nach seinem Regiestudium an der Filmhochschule Babelsberg gr\u00fcndete Fritzsch 1993 die Werbeagentur Fritzsch & Mackat und war Kreationchef. In 2008 gr\u00fcndete er zusammen mit Stephanie Renner den Online-Musiksender tape.tv und ist seitdem CEO des Unternehmens. Die Vision: Musikfernsehen f\u00fcr das digitale Zeitalter. tape.tv kombiniert die Einfachheit des Fernsehens mit den M\u00f6glichkeiten des Internets - mit nur wenigen Klicks bietet tape.tv dadurch jedem Nutzer sein personalisiertes Musikfernsehen.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1906","uri":"user/1906/event/1","gn":"Lambert","sn":"Heller","label":"Lambert Heller","org":"TIB Hannover | Open Science Lab","org_uri":"http://blogs.tib-hannover.de/opensciencelab/","position":"Head","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/color_quadrat.jpg","alt":""},"description_short":"Librarian. Into: (Scholarly) communication online, open access, open knowledge production, reference management, library 2.0.","link_labels":"@Lambo, About me, Bibliography","link_uris":"https://twitter.com/Lambo, http://biblionik.de/about-me/, http://www.mendeley.com/profiles/lambert-heller/","type":"speaker"},{"uid":"1907","uri":"user/1907/event/1","gn":"Alexander","sn":"von Harling","label":"Alexander von Harling","org":"ARD","org_uri":"http://www.einsplus.de/","position":"Programmchef des vom SWR verantworteten ARD-Digitalkanals EinsPlus","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/von_harling_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Alexander von Harling ist Jahrgang 1968. Nach dem Studium der Politikwissenschaft, Publizistik und Philosophie in G\u00f6ttingen absolvierte er die Deutsche Journalistenschule in M\u00fcnchen. Parallel zum Studium sammelte von Harling journalistische Erfahrung bei lokalen und \u00fcberregionalen Tageszeitungen und verschiedenen H\u00f6rfunk- und Fernsehsendern. Seit 1998 arbeitet er f\u00fcr den SWR: Zun\u00e4chst als Radio-Reporter, Redakteur und Moderator im SWR-Studio Karlsruhe f\u00fcr alle ARD-H\u00f6rfunkprogramme, dann als Chef vom Dienst und seit 2006 als Redaktionsleiter der SWR-Fernseh-Redaktion \"ARD-Buffet / Kaffee oder Tee\" im Funkhaus Baden-Baden. Seit Januar 2012 ist Alexander von Harling Programmchef des vom SWR verantworteten ARD-Digitalkanals EinsPlus.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1908","uri":"user/1908/event/1","gn":"Stefan","sn":"Cordes","label":"Stefan Cordes","org":"filmpool entertainment GmbH","org_uri":"http://www.filmpool.de/home.html","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/cordes_foto.png","alt":""},"description_short":"Studium der Publizistik, Kunstgeschichte und Philosophie\u00a0in M\u00fcnster (Abschluss: Magister Artium). Danach\u00a0Stationen als Redakteur und CvD bei \u201eRehmsen \u2013 Die\u00a0Kontaktshow\u201c und \u201eJetzt reicht\u2019s!\u201c \u2013 seit 1997 bei\u00a0filmpool. Entwicklung von \u201eRichterin Barbara Salesch\u201c.\u00a0Zusammen mit Roland\u00a0Schweikardt gr\u00fcndete Stefan\u00a0Cordes im Jahr 2000 die \u201ePark fernsehen GmbH\u201c als\u00a0Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter. Gemeinsam mit\u00a0filmpool Entwicklung u.a. von \u201eDas Jugendgericht\u201c, \u201eDas\u00a0Familiengericht\u201c, \u201eZwei bei Kallwass\u201c. Seit Juli 2002 Head\u00a0of Development bei filmpool, seit 2009 Creative Director.\u00a0Seit September 2012 besetzt er gemeinsam mit Vittorio\u00a0Valente die Position des Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers bei der\u00a0Filmpool entertainment GmbH.\u00a0In der Reihe \u201cBeitr\u00e4ge zur Kommunikationstheorie\u201d\u00a0ver\u00f6ffentlichte Stefan Cordes 1997 den Band\u00a0\u201eFilmerz\u00e4hlung und Filmerlebnis\u201c.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1909","uri":"user/1909/event/1","gn":"Eli","sn":"Uzan","label":"Eli Uzan","org":"The Box \u2013 Screenz","org_uri":"http://scrnz.com/","position":"Pr\u00e4sident von Screenz sowie Gr\u00fcnder und CEO von The Box","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/eli_uzan_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Im Alter von 21 Jahren gr\u00fcndete Eli The Box Group, eines der f\u00fchrenden Content- und New-Media-Unternehmen Israels. Seine Vision: die Etablierung einer Firma, die alle Medienplattformen einbindet und so die Kluft zwischen Inhalt und Technologie \u00fcberbr\u00fcckt. Zusammen mit den gr\u00f6\u00dften Firmen der Werbeindustrie rief er innovative, weltweite Werbekampagnen ins Leben. 2012 gr\u00fcndete The Box das Unternehmen Screenz, das Rundfunkanstalten, Formatentwickler, Produzenten und H\u00e4ndler dabei ber\u00e4t, ihre ZuschauerInnen in ihrem eigenen Umfeld zu erreichen. Das Unternehmen ber\u00e4t Kunden strategisch und setzt crossmediale Plattformen um, damit diese zu wichtigen digitalen Verm\u00f6gensposten in ihrem Portfolio werden.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1910","uri":"user/1910/event/1","gn":"Sabah","sn":"Wahbe","label":"Sabah Wahbe","org":"","org_uri":"","position":"Freie Produzentin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sabah_wahbe_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Sabah Wahbe ist studierte Medienwissenschaftlerin und Programmentwicklungs-Expertin, u.a. bei Vox und Fandango. Bis Ende 2013 war sie Director of Development & Formats bei itv germany. In dieser Position holte sie britische und internationale itv-Formate nach Deutschland, adaptierte internationale 3rd-Party-Formate und pushte die Eigenentwicklungen der itv germany - zuletzt auch im Crossmedia-Bereich.\u00a0 Zudem war sie\u00a0Executive Producerin und Show Producerin f\u00fcr Erfolgsformate wie \u201eIch bin ein Star, holt mich hier raus\u201c sowie alle Gl\u00f6\u00f6ckler-Formate.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1912","uri":"user/1912/event/1","gn":"Dr. Nicola","sn":"Balkenhol","label":"Dr. Nicola Balkenhol","org":"Deutschlandradio","org_uri":"http://www.deutschlandradio.de/","position":"Leiterin Multimedia","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/balkenhol_dr_nicola_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Nach Promotion in Politikwissenschaft und Volontariat berufliche Stationen beim Privatradio, bei Zeitungen und Fernsehen. Nachrichtenredakteurin im Deutschlandfunk. Inzwischen Referentin des Programmdirektors und zust\u00e4ndig f\u00fcr Online / Multimedia.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1913","uri":"user/1913/event/1","gn":"Mona","sn":"R\u00fcbsamen","label":"Mona R\u00fcbsamen","org":"FluxFM","org_uri":"http://www.fluxfm.de/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Gesellschafterin und Programmdirektion","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ruebsamen_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Mona R\u00fcbsamen verantwortete ab 1998 den Programmaufbau von MTV Deutschland in Hamburg und London. 2001 gr\u00fcndete sie zusammen mit Markus K\u00fchn die Firma M2M Medien.Marken.Musik GmbH, 2004 dann die Plattform f\u00fcr regionale Musikwirtschaft GmbH. Das Ziel: innovative Radioformate entwickeln und umsetzen. Das Sendernetzwerk tr\u00e4gt seit August 2011 den Namen FluxFM. Der Sender wurde 2013 mit dem ECHO Musikpreis f\u00fcr das innovative Musikformat und nachhaltige Nachwuchsf\u00f6rderung ausgezeichnet. Sie verantwortet als gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Gesellschafterin das Programm sowie die strategische Ausrichtung des Senders.Communicasting statt Broadcasting!","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1914","uri":"user/1914/event/1","gn":"Paul","sn":"Jones","label":"Paul Jones","org":"JACKfm Oxfordshire","org_uri":"http://www.jackfmoxfordshire.co.uk/","position":"Producer, Writer, Voice","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/paul_jones_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Paul Jones, besser bekannt als PJ, arbeitet seit fast 20 Jahren erfolgreich als preisgekr\u00f6nter Autor, Produzent und Sprecher im kommerziellen Radio.\u00a0Urspr\u00fcnglich schrieb und produzierte er innovative Radiojingles und Werbetrailer. Als er sein Sprechertalent erkannte, arbeitete er f\u00fcr drei Jahre als Radio- und Synchronsprecher f\u00fcr London\u2019s erfolgreichste Fr\u00fchst\u00fccksshow. Zudem war seine Stimme in Produktionen von Disney und der BBC zu h\u00f6ren. Aktuell revolutioniert er als Produktionsleiter von JACKfm die britische Radiolandschaft. Der Radiosender bindet seine H\u00f6rer durch innovative Technologie enger in die Programmgestaltung ein als jemals zuvor.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1918","uri":"user/1918/event/1","gn":"Hakan","sn":"Tanriverdi","label":"Hakan Tanriverdi","org":"","org_uri":"","position":"Freier Journalist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bla.jpg","alt":""},"description_short":"Freier Journalist, all things tech, das vor allem f\u00fcr S\u00fcddeutsche.de.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1919","uri":"user/1919/event/1","gn":"Martin","sn":"Giesler","label":"Martin Giesler","org":"Ultrageheimes Geheimprojekt","org_uri":"http://twitter.com/martingiesler","position":"CEO, Editor in Chief","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/facebooktwitterprofil.png","alt":""},"description_short":"They say young people don't give a shit about news. That's a bunch of malarkey.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1920","uri":"user/1920/event/1","gn":"Juliane","sn":"Wiedemeier","label":"Juliane Wiedemeier","org":"Prenzlauer Berg Nachrichten","org_uri":"http://prenzlauerberg-nachrichten.de/","position":"Gr\u00fcndungsredakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/julianewiedemeier.jpg","alt":""},"description_short":"Juliane Wiedemeier ist\u00a0freie Journalistin in Berlin und hat 2010 die Prenzlauer Berg Nachrichten mitgegr\u00fcndet. Dort ist sie f\u00fcr die Ressorts Politik und Alltag verantwortlich und schreibt dar\u00fcber hinaus \u00fcber Berlin im Speziellen, St\u00e4dte im Allgemeinen und manchmal auch \u00fcber Medien f\u00fcr alle, die freundlich fragen. Und manchmal, wenn ganz viel Zeit ist, auch f\u00fcr\u00a0ihr Blog. Davor hat sie in Berlin\u00a0an der Freien Universit\u00e4t Publizistik und an der Humboldt-Universit\u00e4t Geographie studiert und war\u00a0Volont\u00e4rin der Journalistenschule Ruhr bei der Braunschweiger Zeitung.\u00a0","link_labels":"Prenzlauer Berg Nachrichten, Blog, Twitter","link_uris":"http://prenzlauerberg-nachrichten.de/, http://www.juliane-wiedemeier.de/, https://twitter.com/WorkingMonkey","type":"speaker"},{"uid":"1921","uri":"user/1921/event/1","gn":"Charis","sn":"Pape","label":"Charis Pape","org":"Oskar-von-Miller-Schule","org_uri":"Oskar-von-Miller-Schule","position":"Sch\u00fclerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/10250261_746180205402357_1095084794898050217_n.jpg","alt":""},"description_short":"Hallo mein Name ist Charis Pape. Ich bin am 5.02.1995 in Kassel geboren. Momentan besuche ich noch bis zum Sommer die Oskar-von-Miller Schule in Kassel, die ich dann vorrausichtlich mit einer schulischen\u00a0Ausbildung zur staatlich gepr\u00fcften Assistentin der Informationstechnik\u00a0und dem theoretischen Teil des\u00a0Fachabiturs abschlie\u00dfen werde.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1922","uri":"user/1922/event/1","gn":"Isabella","sn":"David","label":"Isabella David","org":"HH-Mittendrin","org_uri":"http://www.hh-mittendrin.de","position":"Chefredakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/isabella_2.jpg","alt":""},"description_short":"Isabella David ist Gr\u00fcnderin und Chefredakteurin des Online-Nachrichtenmagazins Hamburg Mittendrin. Seit der Gr\u00fcndung im September 2012 nimmt das (hyper-)lokale Angebot vor allem das gesellschaftliche und politische Geschehen im Bezirk Hamburg-Mitte unter die Lupe. Bekannt wurde Mittendrin Anfang 2014 insbesondere durch die Berichterstattung aus dem Gefahrengebiet. Dabei kam unter anderem die Anwendung \"Call a Journalist\" zum Einsatz. Isabella David studiert au\u00dferdem Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t Hamburg und ist freie Journalistin.","link_labels":"Twitter @isabelladavid89","link_uris":"https://twitter.com/IsabellaDavid89","type":"speaker"},{"uid":"1923","uri":"user/1923/event/1","gn":"Majid","sn":"Albunni","label":"Majid Albunni","org":"Baladna FM","org_uri":"http://baladna.fm","position":"Radiomaker & activist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/majid.jpeg","alt":""},"description_short":"Majid Albunni.\u00a0Born 1988 in Homs. Radiomaker, activist and student of International Relations, doing his master in Global Affairs. In Germany since October 2013.\u00a0\u00a0","link_labels":"Das Radionetzwerk SYRNET","link_uris":"http://syrnet.org","type":"speaker"},{"uid":"1924","uri":"user/1924/event/1","gn":"Daniel","sn":"Br\u00f6ckerhoff","label":"Daniel Br\u00f6ckerhoff","org":"Journalist und Moderator","org_uri":"http://danielbroeckerhoff.de/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/daniel_broeckerhoff.jpg","alt":""},"description_short":"Daniel Broeckerhoff\u00a0frickelt seit 2009 als freier Fernsehfritze von Hamburg aus im weltweiten Netz herum, meistens f\u00fcr das\u00a0NDR-Medienmagazin ZAPP, seit Mai 2012 auch f\u00fcr die\u00a0Einsplus\u00a0Talkreportage-Sendung \u201cKlub Konkret\u201d (und manchmal f\u00fcr die ZDF.info-Sendung \u201cElektrischer Reporter\u201c.)","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1926","uri":"user/1926/event/1","gn":"Jonathan","sn":"D\u00e4hne","label":"Jonathan D\u00e4hne","org":"dailyme TV","org_uri":"http://www.dailyme.de/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jonathan_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Jonathan D\u00e4hne kam Ende 2010 zum Berliner Start-Up dailyme TV und verantwortet dort als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer die Bereiche Content, Marketing und Media Sales. Das derzeit 16-k\u00f6pfige Team der TV-App sorgt daf\u00fcr, dass dailyme TV Nutzer kostenlos und legal beliebte TV-Highlights auf ihrem Tablet oder Smartphone anschauen k\u00f6nnen \u2013 und das sogar im Offline-Modus ohne Internetverbindung.\u00a0Vor seiner Zeit bei dailyme TV arbeitete Jonathan u.a. f\u00fcr MTV Germany und studierte an der Europa-Universit\u00e4t Viadrina \"Kulturmanagement\" sowie an der Universit\u00e4t Paderborn/Musikhochschule Detmold \"Popular Music and Media\".","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1927","uri":"user/1927/event/1","gn":"Christian","sn":"Beetz","label":"Christian Beetz","org":"gebrueder beetz ","org_uri":"http://www.gebrueder-beetz.de/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/beetz_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Christian Beetz\u00a0ist mehrfacher Grimme-Preistr\u00e4ger und z\u00e4hlt mit seiner Firma gebrueder beetz filmproduktion zu den wichtigsten unabh\u00e4ngigen Dokumentarfilm-Produzenten in Deutschland.\u00a0Die Filme wurden mit vielen nationalen und internationalen Preisen ausgezeichnet, wie dem Deutschen Filmpreis, drei Mal mit dem Grimme-Preis, dem Cinema for Peace Award und der Oscar-Nominierung im Jahre 2013. Zuletzt erhielten die cross-medialen Produktionen wie Lebt wohl, Genossen! Interactive\u201c oder \u201eWagnerwahn\u201c (Film, App und Graphic Novel) internationale Aufmerksamkeit. Die Dokumentation \"Nelson Mandela: the myth & me\", feierte seine Weltpremiere auf der IDFA 2013 und wurde dort mit dem Special Jury Award ausgezeichnet.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1929","uri":"user/1929/event/1","gn":"Christoph","sn":"Fey","label":"Christoph Fey","org":"Entertainment Master Class","org_uri":"http://www.entertainment-masterclass.tv/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fey_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Christoph Fey ist Rechtsanwalt in der Medienrechtskanzlei UNVERZAGT VON HAVE. Er vertritt Autoren, Filmemacher, Produzenten, Sender und Lizenzh\u00e4ndler und ber\u00e4t bei der Entwicklung, Herstellung und Verwertung von Programmformaten und Filmproduktionen, von der Rechtekl\u00e4rung \u00fcber die Vertragsverhandlung bis zur Rechtsverfolgung. In zahlreichen Plagiatsstreitf\u00e4llen wurde er als unabh\u00e4ngiger Vermittler zur Streitschlichtung zu Hilfe gerufen.\n\nVon 2002 bis 2005 war er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der FRAPA, der Format Recognition and Protection Association. Er war Jurymitglied zahlreicher Fernsehpreise, darunter der Gold Nymph Awards, der Rose d\u2019Or Awards und der International Emmy Awards. Er ist Mitglied der International Academy of Television Arts & Sciences und des Board of Governors der Berlin School of Creative Leadership. 2008 gr\u00fcndete er gemeinsam mit Freunden die ENTERTAINMENT MASTER CLASS, die weltweit erste gemeinn\u00fctzige Entertainment Academy, deren gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter er ist.\n\nChristoph Fey hat zahlreiche Aufs\u00e4tze und B\u00fccher zum Filmurheberrecht, Formatschutz und Formathandel geschrieben, zuletzt das Buch Trading TV Formats f\u00fcr die European Broadcasting Union.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1930","uri":"user/1930/event/1","gn":"Jochen","sn":"Spangenberg","label":"Jochen Spangenberg","org":"Deutsche Welle","org_uri":"http://www.dw.de/themen/s-9077","position":"Innovation Projects New Media","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jochen_spangenberg.jpg","alt":""},"description_short":"Jochen Spangenberg ist seit Anfang der 90er Jahre im Mediensektor t\u00e4tig. Nach verschiedenen Stationen bei der BBC in London wechselte er 1998 in leitende Position zur Altus Media AG, einem der Pioniere im Bereich Internet Services und Streaming Media. Seit 2003 ist er f\u00fcr die Deutsche Welle in den Bereichen Strategieentwicklung, Konzeptionierung und Implementierung neuer digitaler Mediendienste, sowie im Bereich Innovations- und Forschungsprojekte t\u00e4tig. Daneben unterrichtet er als Lehrbeauftragter an verschiedenen Universit\u00e4ten (v.a. der FU Berlin), spricht h\u00e4ufig auf Konferenzen und moderiert Veranstaltungen mit dem Themenfokus digitale Medien, Informationstechnologie und Telekommunikation. Er ist der Autor des Buches The BBC in Transition und mehrerer Fachartikel.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1931","uri":"user/1931/event/1","gn":"J\u00fcrgen","sn":"Roth","label":"J\u00fcrgen Roth","org":"apparat multimedia GmbH","org_uri":"http://www.apparat.de/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/juergen_roth_foto.jpg","alt":""},"description_short":"J\u00fcrgen Roth, geb. 1963 in Bonn, lebt seit 30 Jahren in Berlin. Er ist eigentlich Volkswirt, hat acht Jahre bei der Investitionsbank des Landes Brandenburg gearbeitet.\u00a0 Seit 2001 ist er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der apparat multimedia GmbH und mischt den Radioformatmarkt auf.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1932","uri":"user/1932/event/1","gn":"Stefan","sn":"Westphal","label":"Stefan Westphal","org":"mymediaguide.de","org_uri":"mymediaguide.de","position":"Chefredakteur","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/stephan_westphal_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Stefan Westphal hat eine lange Karriere im Mediengesch\u00e4ft. Nach der Schule absolvierte\u00a0er ein Volontariat bei einer Celler Lokalzeitung. Anschlie\u00dfend ging er als\u00a0Redakteur ins M\u00fcnsterland zu Radio Kiepenkerl. Sein Studium in Siegen finanzierte\u00a0er mit einer eigenen Konzert- und Eventagentur. Von 2000 bis 2003 arbeitete Stefan\u00a0Westphal zun\u00e4chst als Nachrichtenredakteur und sp\u00e4ter auch als Moderator bei\u00a0radio ffn in Hannover. Von 2003 bis 2012 war er Autor und Moderator bei NDR2 in\u00a0Hamburg.\u00a0Heute ist er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von my mediaguide und des Technologie Start Ups\u00a0Commendat. Er schreibt regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber den Medienwandel.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1933","uri":"user/1933/event/1","gn":"Holger","sn":"Klein","label":"Holger Klein","org":"Wrint - Wer redet ist nicht tot","org_uri":"http://www.wrint.de/","position":"Podcaster","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/klein_fuer_rp_foto.jpg","alt":""},"description_short":"Holger Klein ist K\u00f6lner und macht seit \u00fcber 20 Jahren beruflich was mit Medien, zun\u00e4chst beim Film und seit 15 Jahren auch beim H\u00f6rfunk. Seinen ersten Satz ins Internet hat er 1994 geschrieben und seit 2011 verbreitet er seinen eigenen Podcast \"Wrint - Wer redet ist nicht tot\", der w\u00e4hrend der Aufzeichnung teilweise live ins Netz gestreamt wird - insbesondere dann, wenn er zum H\u00f6rertalk aufruft.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1934","uri":"user/1934/event/1","gn":"Michael","sn":"Praetorius","label":"Michael Praetorius","org":"NOEO","org_uri":"http://www.noeo.com/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/michael_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Michael Praetorius ist Publizist und Medienberater, zudem ist er langj\u00e4hriger TV- und H\u00f6rfunkjournalist und Dozent f\u00fcr Journalismus, Medienmanagement und Social Media.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1935","uri":"user/1935/event/1","gn":"Niels","sn":"t\u00b4Hooft","label":"Niels t\u00b4Hooft","org":"Hybridautor","org_uri":"http://nielsthooft.com/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/niels_thooft.png","alt":""},"description_short":"Niels \u00b4t Hooft (geb. 1980) ist Hybridautor: Als Romanschriftsteller ist er immer auf der Suche nach etwas Neuem und Aufregenden. So machte er zum Beispiel einen focus Test f\u00fcr sein neuestes Buch \u201eDeverdwijners\u201c (Die Verschwundenen) und entwickelte eine iPad App mit einem innovativen Lesemechanismus. Niels ist au\u00dferdem eine Art Videospiel-Nostalgiker und schrieb schon in jungen Jahren - seit den 90ern - \u00fcber das expandierende Medium. Derzeit ist er oft als Regisseur, Texter oder Berater an Game-Produktionen beteiligt. Niels\u00a0lebt mit seiner Frau und zwei T\u00f6chtern im niederl\u00e4ndischen Utrecht.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1936","uri":"user/1936/event/1","gn":"Arthur","sn":"Tolsma","label":"Arthur Tolsma","org":"arthurtolsma.nl","org_uri":"http://www.arthurtolsma.nl/","position":"Coach und Moderator","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/arthur_tolsma.jpg","alt":""},"description_short":"2007 war Arthur Tolsma Mitbegr\u00fcnder des High Tech Startups \u201egreetinq\u201c und erlebte sowohl die H\u00f6hen als auch die Tiefen der emotionalen Achterbahn des Unternehmertums. 2009 gewann er die niederl\u00e4ndische TV-Show \u201eBij ons in de BV\u201c und wurde als ein Beispiel f\u00fcr erfolgreiches Unternehmertum angesehen. Jedoch nur vier Monate sp\u00e4ter war seine Firma so gut wie Konkurs und er musste sich und seine Angestellten feuern. Er schaffte es zun\u00e4chst noch die Firma in Teilzeit weiterzuf\u00fchren, verkaufte sie 2012 aber schlie\u00dflich ganz. Die intensiven Erfahrungen aus dieser Zeit bildeten die Basis f\u00fcr eine erfolgreiche Karriere als Coach, Trainer, Redner und Moderator und spiegeln sich in seinem Buch \u201eStart Ups and Downs\u201c wieder.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1937","uri":"user/1937/event/1","gn":"J\u00f6rn","sn":"Kamphuis","label":"J\u00f6rn Kamphuis","org":"Dozent \u2013 Moderator \u2013 Model","org_uri":"http://www.joern-kamphuis.de/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joern_kamphuis.jpg","alt":""},"description_short":"J\u00f6rn Kamphuis ist ein deutscher Moderator und war im Jahr 2013 \u201eMr. Germany\u201c. Er wuchs in Itterbeck auf, einem kleinen nieders\u00e4chsischen Dorf nahe der niederl\u00e4ndischen Grenze. 2008 zog er nach Berlin und begann Sport\u00f6konomie an der Universit\u00e4t Potsdam zu studieren, das er 2011 als Bachelor abschloss. Danach gr\u00fcndete er den Onlineshop Fit-LowCarb sowie die Internetplattform Neulich - eine Seite um fl\u00fcchtige Bekanntschaften wiederzufinden. Zus\u00e4tzlich arbeitete Kamphuis als Dozent am Lehrstuhl f\u00fcr Innovationmanagement und Entrepreneurship an der Universit\u00e4t Potsdam und ist seit 2011 als Model t\u00e4tig. Des Weiteren moderierte er 2011 und 2012 die KIKA LIVE Party mit Ben Bl\u00fcmel und Jana Skudelny.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1938","uri":"user/1938/event/1","gn":"Thomas","sn":"Bartoschek","label":"Thomas Bartoschek","org":"Institut f\u00fcr Geoinformatik - WWU","org_uri":"http://ifgi.uni-muenster.de","position":"Research Associate","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thomas_bartoschek.jpg","alt":""},"description_short":"geographic information\u00a0science and geospatial learning enthusiast, volunteered geographic information\u00a0and citizen science contributor,\u00a0fan and developer, head of gi@school lab and research associate at spatial intelligence lab\u00a0at institute for geoinformatics\u00a0@WWU_Muenster","link_labels":"Twitter @thomas_barto, Researchgate, Personal Website, Gi@School Website","link_uris":"http://twitter.com/thomas_barto, https://www.researchgate.net/profile/Thomas_Bartoschek, http://ifgi.uni-muenster.de/~bartosct/, http://www.gi-at-school.de","type":"speaker"},{"uid":"1939","uri":"user/1939/event/1","gn":"Holger","sn":"Reuss","label":"Holger Reuss","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait_0.jpg","alt":""},"description_short":"Floyd lebt in Stuttgart. Als gelernter Fotograf\u00a0begann er irgendwann eine Computer-Maus zu bewegen. Heute \u00fcberlegt er sich beruflich,\u00a0was mit dem Internet noch Tolles passieren kann. Privat ist er gerne\u00a0Vater von Kind 1 und 2.\n\nDie Internet-Kind\u00a0Konstellation f\u00fchrte zu Pseudonymen, die heute auf kleinen, sonnigen\u00a0Internet-Inseln leben. Wir m\u00f6chten es gerne sch\u00f6n haben in diesem Netz. Floyd bewohnt mit seinen Kindern die\u00a0abgelegene Insel \"Papaganda\" und mit\u00a0dem Rest die\u00a0217 Kilometer entfernte Insel \"Fakeblog\".","link_labels":"Twitter @floyd_celluloyd, Papaganda Blog, Fakeblog","link_uris":"http://www.twitter.com/floyd_celluloyd, http://www.papaganda.org, http://www.fakeblog.de","type":"speaker"},{"uid":"1940","uri":"user/1940/event/1","gn":"Annika","sn":"Stenzel","label":"Annika Stenzel","org":"taz.nord","org_uri":"http://www.taz.de/","position":"Chefin vom Dienst","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/annika_stenzel_ii.jpg","alt":""},"description_short":"Annika Stenzel ist Chefin vom Dienst bei der taz.nord in Hamburg. Sie ist Dozentin f\u00fcr Recherche und Journalistische Darstellungsformen an verschiedenen Hochschulen in Hamburg.\u00a0","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/annikastn","type":"speaker"},{"uid":"1941","uri":"user/1941/event/1","gn":"Natalie ","sn":"Tenberg","label":"Natalie  Tenberg","org":"florakiez","org_uri":"http://www.florakiez.de/","position":"Redakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profilbild_1.jpg","alt":""},"description_short":"Natalie Tenberg ist Journalistin und Autorin. Seit letztem Jahr betreibt sie mit zwei Nachbarn das hyperlokale Blog florakiez.de, wo sie \u00fcber all das berichten, was ihre Gegend bewegt. Zuvor war sie bei der taz im Gesellschaftsressort besch\u00e4ftigt und\u00a0studierte Betriebswirtschaft\u00a0an der Universit\u00e4t Maastricht.","link_labels":"Twitter @florakiez, facebook.com/florakiez, florakiez bei Google+","link_uris":"https://twitter.com/Florakiez, https://www.facebook.com/florakiez, https://plus.google.com/+FlorakiezDe/posts","type":"speaker"},{"uid":"1942","uri":"user/1942/event/1","gn":"Martin","sn":"Ballaschk","label":"Martin Ballaschk","org":"SciLogs","org_uri":"http://www.scilogs.de/","position":"Wissenschaftsblogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_1.jpg","alt":""},"description_short":"Martin Ballaschk ist Biologe und bloggt unter dem Dach des Spektrum-Verlags \u00fcber eine bunte Mischung aus wissenschaftlichem Alltag und \u00c4rgernissen, aber auch \u00fcber Pseudowissenschaft.\u00a0","link_labels":"Blog \u201eDetritus\u201c, Twitter @gedankenabfall","link_uris":"http://www.scilogs.de/detritus, http://twitter.com/gedankenabfall","type":"speaker"},{"uid":"1943","uri":"user/1943/event/1","gn":"Christoph","sn":"Stasch","label":"Christoph Stasch","org":"Institute for Geoinformatics","org_uri":"http://ifgi.uni-muenster.de","position":"PostDoc","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/20.07_2012_05cd_stasch.jpg","alt":""},"description_short":"Interested in sensors and maps, both connected in the Web. Currently working on meaningful spatial analysis in the Web.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1944","uri":"user/1944/event/1","gn":"Wolfgang","sn":"L\u00fcnenb\u00fcrger-Reidenbach","label":"Wolfgang L\u00fcnenb\u00fcrger-Reidenbach","org":"achtung! GmbH","org_uri":"http://achtung.de","position":"Director Digital and Innovations","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/luebue_head.jpg","alt":""},"description_short":"Wolfgang (@luebue) ist einer der f\u00fchrenden Digitalstrategen aus Deutschland mit einer langen internationalen Erfahrung. Der Theologe, Radiomoderator und Berater bloggt au\u00dferdem seit Anfang 2003 (Haltungsturnen). Er leitet den Bereich Digital Communications and Innovations in der inhabergef\u00fchrten Agentur achtung! und hat voher f\u00fcr die globale Agentur Edelman den Bereich Digital in Europa aufgebaut.","link_labels":"Home, Blog Haltungsturnen, Twitter @luebue","link_uris":"http://luenenbuerger.de, http://haltungsturnen.de, http://twitter.com/luebue","type":"speaker"},{"uid":"1945","uri":"user/1945/event/1","gn":"Morgan","sn":"Marquis-Boire","label":"Morgan Marquis-Boire","org":"Citizen Lab","org_uri":"https://citizenlab.org/author/mmboire/","position":"Senior Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/morgan_0.jpg","alt":""},"description_short":"Morgan Marquis-Boire is a Senior Researcher and Technical Advisor at the Citizen Lab at the Munk School of Global Affairs, University of Toronto. He is the Director of Security for First Look Media. Prior to this he worked on the security team at Google. He is a Special Advisor to the Electronic Frontier Foundation in San Francisco and an Advisor to the United Nations Inter-regional Crime and Justice Research Institute. In addition to this, he serves as a member of the Free Press Foundation security advisory board. A native of New Zealand, He was one of the original founders of the KiwiCON hacker conference. His research on surveillance and the digital targeting of activists and journalists has been featured in numerous print and online publications.","link_labels":"@headhntr, The Intercept , Freedom of The Press Foundation, Electronic Frontier Foundation","link_uris":"https://twitter.com/headhntr, https://firstlook.org/theintercept/staff/morgan-marquis-boire/, https://pressfreedomfoundation.org/about/tech/morgan-marquis-boire, https://www.eff.org/about/staff/morgan-marquis-boire","type":"speaker"},{"uid":"1946","uri":"user/1946/event/1","gn":"Gabi","sn":"Sobliye","label":"Gabi Sobliye","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"https://www.tacticaltech.org/","position":"Senior Programme Coordinator ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/gabipic.png","alt":""},"description_short":"Tactical Tech is a non-profit organisation,\u00a0working since 2003\u00a0to advance the use of information and digital technologies by advocates and activists worldwide.\u00a0Based in Berlin, we work with an international network of partners and collaborators to help rights, accountability and transparency advocates and the communities they work with to use information and digital technologies effectively in their work.\n\nGabi works on the Exposing and Shaping Issues programme which explores new forms of finding, creating and representing evidence by advocacy and activist groups and individuals. She spends most of her time working Exposing the Invisible,\u00a0a series of short films which\u00a0tells the personal stories of those working at the new frontiers of investigation.\n\nShe has an interest in data and design, which, outside of Tactical Tech, she applies to the creation of braided hair wreath\u00a0displays.","link_labels":"Tactical Technology Collective, Exposing the Invisible, Visualising Information for Advocacy","link_uris":"https://www.tacticaltech.org/, http://www.exposingtheinvisible.org, http://www.visualisingadvocacy.org","type":"speaker"},{"uid":"1948","uri":"user/1948/event/1","gn":"Nicola","sn":"Pinder","label":"Nicola Pinder","org":"Creatives Loop Berlin","org_uri":"http://creativesloop.com/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/pinder_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Nicola Pinder ist Gr\u00fcndungspartner der Creatives Loop Ltd (UK) sowie Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin und Partner der Creatives Loop International Ltd. und Co KG in Berlin.\u00a0Sie hat sich auf die Gesch\u00e4ftsentwicklung in der Film- und Fernsehwirtschaft sowie Digitale Medien und die Organisation und Durchf\u00fchrung von Delegationen und Matching Events spezialisiert. Sie ist bestens vertraut mit den Prozessen in Produktion, Finanzierung, Verkauf und Verleih, die Film, Fernsehen und Digitale Medien bestimmen. Ein professioneller Schwerpunkt ihrer Arbeit ist die enge Verflechtung von Kreativit\u00e4t und Technologie sowie die Vermarktuing des in diesem Spannungsfeld entstehenden wirtschaftlichen Potenzials.\n\nVor Creatives Loop betreute sie lange Jahre die Kreativkunden bei Strategem, UK. Bei Strategem hat sie in allen Feldern der Au\u00dfenwirtschaftsf\u00f6rderung gearbeitet (Organisation von Kooperationsveranstaltungen, Au\u00dfenwirtschaftsberatung f\u00fcr Unternehmen, Entwicklung von internationalen Marktstrategien, Betreuung von Brancheninitiativen.) In ihrer Zeit bei Strategem war sie Clustermanager f\u00fcr ein Cluster von \u00fcber 90 britischen Unternehmen der Kreativwirtschaft mit einem Arbeitsschwerpunkt in der Internationalisierung dieses Clusters. \u00dcber f\u00fcnf Jahre hat sie die von ihr entwickelte Internationalisierungsstrategie erfolgreich umgesetzt.\n\nNicola hat bereits eine Vielzahl von Kooperationsveranstaltungen und Workshops zur Gesch\u00e4ftsentwicklung im Auftrag von Industrieverb\u00e4nden und Organisationen begleitet.Sie hat als Expertin f\u00fcr die Kreativwirtschaft bereits Matchings in Gro\u00dfbritannien, den Niederlanden, D\u00e4nemark und Vereinigten Staaten durchgef\u00fchrt.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1949","uri":"user/1949/event/1","gn":"AC ","sn":"Coppens","label":"AC  Coppens","org":"The Marketing Catalysts","org_uri":"http://www.marketing-catalysts.com/index.php","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/coppens_ac.jpg","alt":""},"description_short":"AC Coppens gr\u00fcndete 1998\u00a0THE MARKETING CATALYSTS,\u00a0um innovative und kreative Unternehmen im Bereich Marketingstrategie und Internationalisierung zu beraten.\u00a0AC hat sich auf Digital Media Unternehmen\u00a0mit Gesch\u00e4ftsmodellen\u00a0an der Schnittstelle zwischen Technologie und Kreativit\u00e4t\u00a0spezialisiert - vorzugsweise in den Bereichen Film, Musik oder Design - die sich der Herausforderung stellen, neue, vor allem internationale M\u00e4rkte zu erschlie\u00dfen \u2013 insbesondere \u00a0in Europa, in der Schweiz und in den USA (spezifisch: New York).\n\nZuvor war AC Head of Communication bei der Herlitz AG, wo sie die strategische Konzeption, Planung, Koordinierung und Kontrolle s\u00e4mtlicher Kommunikations- und PR-Ma\u00dfnahmen in 16 L\u00e4ndern verantwortete. Die von ihr initiierte globale Business-to-business-Kampagne hat den Award des New York Festivals, den Edgar Preis,\u00a0 den Preis der Deutschen Fachpresse sowie den Deutschen Preis f\u00fcr Kommunikationsdesign erhalten.\n\nGestartet hat AC ihre berufliche Laufbahn bei der Agentur Dorland/Grey, wo sie das New Business aufgebaut hat.\n\nAC hat in Paris, Oxford und Berlin an der ESCP-Europe internationale BWL studiert, wo sie mit einem European Masters in Management (MBA) abgeschlossen hat.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1951","uri":"user/1951/event/1","gn":"Mihaela","sn":"Gladovic","label":"Mihaela Gladovic","org":"ALEX Berlin","org_uri":"http://alex-berlin.de/","position":"Moderatorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/gladovic_mihaela_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Seit 2012 moderiert Mihaela Gladovic als Werkstudentin bei ALEX BERLIN verschiedene Formate f\u00fcr TV und Radio, wovon sie ebenfalls einiges selbst inhaltlich betreut und postproduziert. Bevor die Literatur- und Kulturwissenschaftsstudentin wegen ihres Masterstudiums und nat\u00fcrlich wegen der Hauptstadt selbst nach Berlin zog, studierte sie Germanistik und Anglistik in Wuppertal und schrieb f\u00fcr die Filmredaktion von RTL INTERACTIVE. 2009 war sie dar\u00fcber hinaus im Rahmen eines Praktikums in Kapstadt als Redakteurin bei THE BIG ISSUE SOUTH AFRICA t\u00e4tig und schloss im gleichen Jahr zwei Auslandssemester an der UNIVERSITY OF LIMERICK im Fach English & New Media an.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1953","uri":"user/1953/event/1","gn":"McNamee","sn":"Joe","label":"McNamee Joe","org":"European Digital Rights","org_uri":"https://edri.org","position":"Executive Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joe.gif","alt":""},"description_short":"Joe McNamee is Executive Director of European Digital Rights, the umbrella organisation for digital civil rights organisations in Europe. He has been working in the internet sector almost continually since 1995 and has a particular interest in issues related to privacy, \u201cvoluntary\u201d regulation of citizens by internet companies and the application of human rights law in the online environment.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1959","uri":"user/1959/event/1","gn":"Saskia","sn":"Sassen","label":"Saskia Sassen","org":"Columbia University","org_uri":"http://sociology.columbia.edu/node/169","position":"Professor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sassen.jpg","alt":""},"description_short":"Saskia Sassen is the Robert S. Lynd Professor of Sociology and Co-Chairs The Committee on Global Thought, Columbia University. Her research and writing focuses on globalization (including social, economic and political dimensions), immigration, global cities (including cities and terrorism), the new networked technologies, and changes within the liberal state that result from current transnational conditions.\n\nShe is the author of several books. Her forthcoming book is Expulsions: Brutality and Complexity in the Global Economy (Harvard University Press 2014).\n\nShe has received diverse awards, from multiple doctor honoris causa to being chosen as one of the Top 100 Global Thinkers by Foreign Policy, Top 100 Thought Leaders by GDI-MIT. In\u00a02013 she was awarded the prestigious Prince of Asturias Award for her contributions to the field of social science.","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://www.saskiasassen.com/, https://twitter.com/SaskiaSassen","type":"speaker"},{"uid":"1962","uri":"user/1962/event/1","gn":"Sarah","sn":"Spiekermann","label":"Sarah Spiekermann","org":"Vienna University of Economics","org_uri":"http://www.wu.ac.at/ec/faculty/spiekermann","position":"Professor for Information Systems","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sarah_spiekermann_0.jpeg","alt":""},"description_short":"Sarah chairs the Institute for Management Information Systems\u00a0at Vienna University of Economics and Business (WU Vienna). She has published over 70 articles in the area of social acceptance of computer systems. Her main expertise is electronic privacy, disclosure behavior and ethical computing.\u00a0\n\nSarah has co-authored\u00a0US/EU privacy regulation for RFID technology and regularly works as an advisor to companies and governmental institutions, such as the EU Commission and the OECD.\n\nBesides this professional engagement she maintains a blog on \u201cThe Ethical Machine\u201d, is on the board of the Austrian art & science think-tank GlobArt and supports WU\u2018s student consultancy company\u00a0uniforce on the advisory board.\u00a0\n\nBefore being tenured in Vienna, Sarah was Assistant Professor at the Institute of Information Systems at Humboldt University Berlin\u00a0(Germany), Adjunct Research Professor with the\u00a0Heinz College of Public Policy\u00a0and Management, Carnegie Mellon University\u00a0(Pittsburgh, USA) and head of the Berlin Research Centre on Internet Economics.\n\n[Foto: Stefan Krempl]\n","link_labels":"Die ethische Maschine, Twitter","link_uris":"http://derstandard.at/r1326504100796/Die-ethische-Maschine, https://twitter.com/SpiekSarah","type":"speaker"},{"uid":"1965","uri":"user/1965/event/1","gn":"Greta","sn":"Taubert","label":"Greta Taubert","org":"","org_uri":"","position":"Journalistin & freie Autorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/greta_taubert_kopie.jpg","alt":""},"description_short":"Die Journalistin und freie Autorin berichtet f\u00fcr \"Die Zeit\", \"Cicero\", \"taz\" und die \"FAS\" von \u00fcberall dort, wo es unbequem, schmutzig und riskant ist: von Blutracheh\u00e4usern in den Albanischen Alpen, von Kinderh\u00e4ndlern im \u00e4thiopischen Hochland und Guerillacamps in Mecklenburg-Vorpommern. In diesem Jahr erschien ihr Buch \"Apokalypse Jetzt! Wie ich mich auf eine neue Gesellschaft vorbereite\".","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1966","uri":"user/1966/event/1","gn":"Hannah","sn":"Wilhelm ","label":"Hannah Wilhelm ","org":"S\u00fcddeutsche Zeitung ","org_uri":"http://www.sueddeutsche.de","position":"Wirtschaftsredakteurin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hannah_wilhelm.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Hannah Wilhelm\n\nWirtschaftsjournalistin S\u00fcddeutsche Zeitung \n\nHannah Wilhelm ist Jahrgang 1978 und hat am Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft und Medienforschung in M\u00fcnchen promoviert. Ihre Ausbildung zur Redakteurin absolvierte sie an der Deutschen Journalistenschule. Sie arbeitete als Finanzredakteurin f\u00fcr Focus Online sowie f\u00fcr das Magazin B\u00f6rse Online. Seit Ende 2007 schreibt sie nun f\u00fcr die S\u00fcddeutsche Zeitung, vor allem f\u00fcr die Geld-Seiten. Sie ist unter anderem verantwortlich f\u00fcr die Interview-Serie \u201eReden wir \u00fcber Geld mit \u2026\u201c.","link_labels":"Linked In ","link_uris":"http://de.linkedin.com/pub/hannah-wilhelm-fischer/19/851/a49","type":"speaker"},{"uid":"1968","uri":"user/1968/event/1","gn":"Annalee","sn":"Newitz","label":"Annalee Newitz","org":"io9","org_uri":"http://io9.com/","position":"Editor in Chief","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/annalee-1.png","alt":""},"description_short":"Annalee Newitz studied at Berkeley, California, was a Knight Science Journalism Fellow at MIT and worked as a political advisor for the Electronic Frontier Foundation (EFF). Her blog \u201cio9\u201d has become one of the most popular science and sci-fi blogs on the web and is dedicated to science-fiction, technology and pretty much everything else that the future holds for us.","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://www.techsploitation.com/, https://twitter.com/Annaleen","type":"speaker"},{"uid":"1969","uri":"user/1969/event/1","gn":"Evgeny","sn":"Morozov","label":"Evgeny Morozov","org":"","org_uri":"","position":"Author","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/morozov.jpg","alt":""},"description_short":"Evgeny Morozov is a contributing editor at The New Republic. He is author of \"The Net Delusion: The Dark Side of Internet Freedom and To Save Everything\" and \"To Save Everything, Click Here: The Folly of Technological Solutionism\". \u00a0","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://www.evgenymorozov.com/, https://twitter.com/evgenymorozov","type":"speaker"},{"uid":"1970","uri":"user/1970/event/1","gn":"Viktor ","sn":"Mayer-Sch\u00f6nberger","label":"Viktor  Mayer-Sch\u00f6nberger","org":"Oxford Internet Institute","org_uri":"http://www.oii.ox.ac.uk/","position":"Professor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/viktor-mayerschoenberger.jpg","alt":""},"description_short":"Viktor Mayer-Sch\u00f6nberger is Professor of Internet Governance and Regulation at the Oxford Internet Institute / Oxford University. He is also a faculty affiliate of the Belfer Center of Science and International Affairs at Harvard University. In addition to \u201cBig Data\u201d, Mayer-Sch\u00f6nberger has published eight books (including the awards-winning \u201cDelete: The Virtue of Forgetting in the Digital Age\u201d with Princeton University Press) and is the author of over a hundred articles and book chapters on the information economy.","link_labels":"Big Data Book, Twitter","link_uris":"http://big-data-book.com/, https://twitter.com/Viktor_MS","type":"speaker"},{"uid":"1971","uri":"user/1971/event/1","gn":"Ron","sn":"Deibert","label":"Ron Deibert","org":"Citizen Lab","org_uri":"https://citizenlab.org/","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/deibert-eekhoff.jpg","alt":""},"description_short":"Ron Deibert is a political scientist and one of the leading Canadian experts for digital\u00a0technologies, security, and human rights who is able to ask the right people the\u00a0right questions at the right time. His most recent book,\u00a0\u201cBlack Code\u201d, is an\u00a0evocative evaluation of the internet world and its citizens.","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://deibert.citizenlab.org/, https://twitter.com/RonDeibert","type":"speaker"},{"uid":"1972","uri":"user/1972/event/1","gn":"Alexa","sn":"Clay","label":"Alexa Clay","org":"","org_uri":"","position":"Author | chief misfit","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alexa_clay.jpeg","alt":""},"description_short":"Alexa Clay is the author The Misfit Economy, a book that explores what business can learn from underground and \u201cdeviant\u201d innovation. She is the co-founder of The Human Agency, a collective incubating breakthrough ideas for humanity.","link_labels":"Website, Twitter, Tumblr","link_uris":"http://www.alexaclay.com/, https://twitter.com/alexaclay, http://alexaclay.tumblr.com/","type":"speaker"},{"uid":"1973","uri":"user/1973/event/1","gn":"Daniel","sn":"Bode","label":"Daniel Bode","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bild_republica.jpg","alt":""},"description_short":"Ich hei\u00dfe Daniel Bode, bin 18 Jahre alt und besuche zurzeit die Oskar-von-Miller-Schule in Kassel. Dort erarbeite ich die zweij\u00e4hrige h\u00f6here Berufsfachschule zum staatlich gepr\u00fcften Assistenten in Informationstechnik, sowie den theoretischen Teil der Fachhochschulreife. Damit werde ich im Sommer 2014 fertig sein.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1978","uri":"user/1978/event/1","gn":"Olga","sn":"Rasulova","label":"Olga Rasulova","org":"Philips","org_uri":"http://www.philips.ru","position":"Head of digital marketing, CL ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/olga_rasulova_0.jpg","alt":""},"description_short":"Head of digital marketing in Philips Russia,\u00a0Consumer and Lifestyle.\u00a0Focuses on content online projects and integrated digital marketing campaigns.\u00a0Before joining Philips, headed Edelman digital Russia, focusing\u00a0 on public engagement, digital communication and social media campaigns.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1979","uri":"user/1979/event/1","gn":"Anatol","sn":"Stefanowitsch","label":"Anatol Stefanowitsch","org":"Freie Universit\u00e4t Berlin","org_uri":"http://www.geisteswissenschaften.fu-berlin.de/we06/institut/mitarbeiterinnen_und_mitarbeiter/stefanowitsch/","position":"Professor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/anatol_stefanowitsch.jpg","alt":""},"description_short":"Anatol Stefanowitsch ist Professor f\u00fcr die Struktur des heutigen Englisch an der Freien Universit\u00e4t Berlin. Er gr\u00fcndete das erste deutschsprachige Sprachwissenschaftsblog, das Bremer Sprachblog und bloggt dort unter anderem zu Sprachpurismus, diskriminierender Sprache, Sprachpolitik.","link_labels":"Sprachlog, Twitter","link_uris":"http://www.sprachlog.de/, https://twitter.com/astefanowitsch","type":"speaker"},{"uid":"1980","uri":"user/1980/event/1","gn":"Julian","sn":"M\u00f6ller","label":"Julian M\u00f6ller","org":"Oskar-von-Miller Schule","org_uri":"http://www.ovm-kassel.de","position":"Sch\u00fcler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/temp-julian.jpg","alt":""},"description_short":"Auszubildener Fachinformatiker Fachrichtung Anwendungsentwicklung bei der quindata GmbH\n\nBerufssch\u00fcler an der Oskar-von-Miller Schule","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1981","uri":"user/1981/event/1","gn":"Matthias","sn":"Huhn","label":"Matthias Huhn","org":"Oskar-von-Miller-Schule Kassel","org_uri":"http://www.ovm-kassel.de","position":"Lehrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mhuhn.jpg","alt":""},"description_short":"Lehrer an der Oskar-von-Miller-Schule im Berufsfeld Informationstechnik in Kassel (seit 2002);\n\nzus\u00e4tzliche Funktionen in der Schule: Einsatz und Verwaltung von Lernmanagament- (Moodle) und Portfoliosystemen (Mahara), IT-Administrator, Datenschutzbeauftragter;\n\nMitbegr\u00fcnder des Instituts f\u00fcr Lernkultur (www.lplus-institut.de) und Mitentwickler des Lernschrittkonzepts; Lerncoach und Referent zum Thema Lerndesign mit Moodle, Mahara und Social-Software","link_labels":"Lplus-Institut f\u00fcr Lernkultur","link_uris":"http://www.lplus-institut.de","type":"speaker"},{"uid":"1982","uri":"user/1982/event/1","gn":"Jaros\u0142aw","sn":"Lipszyc","label":"Jaros\u0142aw Lipszyc","org":"Modern Poland Foundation","org_uri":"http://nowoczesnapolska.org.pl/","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/800px-wikimedia_polska_conference_2009_mk_29.jpg","alt":""},"description_short":"Jaros\u0142aw Lipszyc is CEO of the Modern Poland Foundation, board presidium for the Open Education Coalition, committee member of the Citizens of Culture, co-founder of the Stanislaw Brzozowski Association, and audit committee member of the Internet Society of Poland. Before he started working for the Modern Poland Foundation he worked for many years as a journalist, poet and musician, and currently still is an active booster of modern education and open culture. He's an active substantive participant in all projects of the Modern Poland Foundation, a trainer in workshops for teachers, and a lecturer on subjects related to new technology, education and Internet law. Jaros\u0142aw has participated in social action towards organizing consultations on the implementation of the Register of Banned Websites and Services, was a participant of the debate \"Ask the Prime Minister\", and debates ACTA and the future of the copyright. He promotes dialogue and cooperation between the NGOs and public administration.","link_labels":"Twitter @jlipszyc, Blog, Modern Poland Foundation, Media Literacy ","link_uris":"http://twitter.com/jlipszyc, http://lipszyc.pl/, http://nowoczesnapolska.org.pl/, http://edukacjamedialna.edu.pl/","type":"speaker"},{"uid":"1983","uri":"user/1983/event/1","gn":"Aram","sn":"Bartholl","label":"Aram Bartholl","org":"Artist","org_uri":"http://datenform.de","position":"independet","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/aram-dropping-internet-section.jpg","alt":""},"description_short":"Born: 1972, Bremen, Germany Education:UdK - University of the Arts Berlin, 2002 Aram Bartholl's work creates an interplay between internet, culture and reality. The versatile communication channels are taken for granted these days, but how do they influence us? According to the paradigm change of media research Bartholl not just asks what man is doing with the media, but what media does with man. The tension between public and private, online and offline, technology infatuation and everyday life creates the core of his producing. In public interventions and public installations Bartholl examines which and how parts of the digital world can reach back into reality.\n\nAram Bartholl is a member of the Internet based artist group Free, Art & Technology Lab - F.A.T. Lab. Net politics, the DIY movement and the Internet development in general do play an important role in his work. Beside numerous lectures, workshops and performances he exhibited at MoMA Museum of Modern Art NY, The Pace Gallery NY and Kasseler Kunstverein. Aram Bartholl lives and works in Berlin. He is represented by DAM Gallery Berlin & xpo gallery Paris.","link_labels":"F.A.T. lab, Dead Drops, KILLYOURPHONE.COM","link_uris":"http://fffff.at, http://deaddrops.com, http://KILLYOURPHONE.COM","type":"speaker"},{"uid":"1984","uri":"user/1984/event/1","gn":"Fachhochschule","sn":"Potsdam","label":"Fachhochschule Potsdam","org":"Fachhochschule Potsdam","org_uri":"http://design.fh-potsdam.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rp14_profilbild.png","alt":""},"description_short":"Der Studiengang Interfacedesign wurde 2003 an der Fachhochschule Potsdam gegr\u00fcndet und hat seither\u00a0ein einzigartiges Profil in der deutschen Hochschullandschaft entwickelt. Die Studenten lernen computerbasierte Produkte mit der Lebenswelt des Menschen zu verkn\u00fcpfen: konzeptionell, praxisnah, experimentell, \u00e4sthetisch und verantwortungsbewusst. Ausgehend vom Konzept der forschenden Lehre beteiligen sich Interfacedesign-Studenten bereits in den ersten Semestern an Forschungsprojekten und Industriekooperationen. Sie experimentieren mit Material und Wahrnehmung, denken interdisziplin\u00e4r und emotional: Interfacedesigner machen aus digitaler Umgebung lebenswerte Heimat.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1985","uri":"user/1985/event/1","gn":"Guido","sn":"Kopp","label":"Guido Kopp","org":"Psychotherapeutische Praxis","org_uri":"Psychotherapeutische Praxis","position":"Kommunikationswissenschaftler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kopp-foto-klein.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. phil. Guido Kopp\n\nMagister Psychologie & Kommunikation (Universit\u00e4t Essen)\n\nMedienp\u00e4dagogischer Berater des Landes Niedersachsen (2010-2012)\n\nAusbildung zum systemischen Berater (Nieders\u00e4chsisches Landesinstitut f\u00fcr schulische Qualit\u00e4tsentwicklung)\n\nHeilpraktiker f\u00fcr Psychotherapie (HPG)\n\nKinder-, Jugend- und Familienberater (Paracelsus Schule)\n\nMitglied im Verband freier Psychotherapeuten","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"1986","uri":"user/1986/event/1","gn":"Andrei","sn":"Soldatov","label":"Andrei Soldatov","org":"Agentura.Ru","org_uri":"http://www.agentura.ru/english/","position":"editor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andrei_soldatov.jpg","alt":""},"description_short":"Andrei Soldatov is an investigative journalist and an editor of Agentura.Ru.\u00a0He began his career as a reporter in 1996 and\u00a0in September 2000 he launched the Agentura.Ru project,\u00a0an information hub on intelligence agencies.\u00a0In September 2010 Andrei Soldatov\u00a0published a book (with Irina Borogan), titled The New Nobility: The Restoration of Russia\u2019s Security State and the Enduring Legacy of the KGB (PublicAffairs, 2010).\n\nIn October 2012 Agentura.Ru, Privacy International and Citizen Lab launched the joint project 'Russia\u2019s Surveillance State'. On October 6, 2013 The Guardian reported the research made by Andrei Soldatov and Irina Borogan over surveillance at the 2014 Winter Olympics. \u00a0On January 22, 2014 Soldatov provided a testimony on Russian surveillance practices before the the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs (LIBE Committee) of the European Parliament.","link_labels":"Agentura.Ru, @AndreiSoldatov","link_uris":"http://www.agentura.ru/english, https://twitter.com/AndreiSoldatov","type":"speaker"},{"uid":"1999","uri":"user/1999/event/1","gn":"Vanessa","sn":"Carmicino","label":"Vanessa Carmicino","org":"Hagakure","org_uri":"http://hagakure.it","position":"Social Media Manager and Account Supervisor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/me1.png","alt":""},"description_short":"Ex PR professional, former blogger and finally social media enthusiast. Trapped in the Web since the early Nineties. Actually account supervisor and social media manager @Hagakure. Often Tv series binging, sometimes wearing boxing gloves but her best sport performance is sitting on the sofa listening to music records: her real name is SlackerV","link_labels":"Twitter @SlackerV","link_uris":"https://twitter.com/SlackerV","type":"speaker"},{"uid":"2000","uri":"user/2000/event/1","gn":"Glyn ","sn":"Moody ","label":"Glyn  Moody ","org":"","org_uri":"","position":"journalist & blogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/461px-glyn_moody_1_cropped.jpg","alt":""},"description_short":"Glyn Moody is a journalist, blogger and speaker. He writes about digital rights, copyright and patents on Techdirt, while his blog is about open source, open data and open culture. After gaining two degrees in mathematics from Cambridge University, Moody entered business journalism before specialising in the field of computers in 1983.\n\nHe started writing and lecturing about business use of the Internet in early 1994, and about open source in 1995. In 1997 he wrote the first mainstream feature about GNU/Linux and free software, which appeared in Wired magazine.\n\nHis book, \"Rebel Code: Linux and the Open Source Revolution\" - the only detailed history of free software written so far - was published in 2001. \"Digital Code of Life: How Bioinformatics is Revolutionising Science, Medicine and Business\" appeared in 2004, and explores the rise and importance of digital genomics.\n","link_labels":"Twitter, Google+, Blog","link_uris":"http://twitter.com/glynmoody, http://plus.google.com/+glynmoody, http://opendotdotdot.blogspot.com","type":"speaker"},{"uid":"2004","uri":"user/2004/event/1","gn":"Gesche","sn":"Joost","label":"Gesche Joost","org":"UdK Berlin \u2013 Design Research Lab","org_uri":"http://www.drlab.org","position":"Professorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/udk_01k.jpg","alt":""},"description_short":"Gesche Joost ist Professorin f\u00fcr Designforschung an der Universit\u00e4t der\u00a0K\u00fcnste Berlin und leitet das Design Research Lab. Gemeinsam mit\u00a0internationalen Partnern entwickelt sie Forschungs- und Lehrprojekte\u00a0zu den Themen Mensch-Maschine-Interaktion, zu Gender- und\u00a0Diversity-Aspekten in der\u00a0Technologie-Entwicklung sowie zur sozialen\u00a0Nachhaltigkeit und gesellschaftlichen Partizipation.\u00a02006 wurde sie als einer der \u00bb100 K\u00f6pfe von Morgen\u00ab im Rahmen der\u00a0Initiative der Bundesregierung \u00bbDeutschland - Land der Ideen\u00ab ausgezeichnet,\u00a02009 erhielt sie den Nachwuchs-Wissenschaftspreis des\u00a0Regierenden B\u00fcrgermeisters von Berlin.\u00a0Sie ist Vorsitzende der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Designtheorie und\u00a0-forschung e.V. und Mitglied des Vorstands der Technologiestiftung\u00a0Berlin. 2013 war sie\u00a0im Rahmen des Wahlkamps\u00a0Mitglied im Kompetenzteam des Kanzlerkandidaten Peer Steinbr\u00fcck. Seit 2014 ist sie als \"Digital Champion\" f\u00fcr die Bundesregierung im Europaparlament nominiert.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2016","uri":"user/2016/event/1","gn":"Hannah","sn":"Fry","label":"Hannah Fry","org":"University College London","org_uri":"https://iris.ucl.ac.uk/iris/browse/profile?upi=HMFRY30","position":"Mathematician","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hannah_fry_kopie.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. of fluid dynamics, researcher of complexity theory and all round bad-ass.","link_labels":"Website, Twitter, Youtube","link_uris":"http://hannahfry.co.uk/, http://twitter.com/FryRsquared/, http://www.youtube.com/user/fryhannah/","type":"speaker"},{"uid":"2019","uri":"user/2019/event/1","gn":"Markus","sn":"Schaffrin","label":"Markus Schaffrin","org":"eco e.V.","org_uri":"http://www.eco.de","position":"Gesch\u00e4ftsbereichsleiter Mitglieder Services","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ms_eco_neu_2011.jpg","alt":""},"description_short":"Markus Schaffrin ist diplomierter Informatiker und Gesch\u00e4ftsbereichsleiter Mitglieder Services beim eco - Verband der deutschen Internetwirtschaft e.V. Schwerpunkte seiner T\u00e4tigkeit sind die eco Cyber Security Services inklusive der Projektleitung der Initiative-S. Er ist Mitglied im Steuerkreis der Initiative \"IT-Sicherheit in der Wirtschaft\" des BMWi, sowie der Unterarbeitsgruppe 3 (Providerverantwortung) der AG 4 \"Vertrauen, Datenschutz und Sicherheit im Internet\" des IT-Gipfels. Zu den aktuellen Themenfeldern der Internetsicherheit\u00a0 und -wirtschaft h\u00e4lt er seit einigen Jahren regelm\u00e4\u00dfig Vortr\u00e4ge.","link_labels":"Initiative-S, Blog","link_uris":"https://www.initiative-s.de, http://blog.botfrei.de","type":"speaker"},{"uid":"2020","uri":"user/2020/event/1","gn":"Carla","sn":"Kirmis","label":"Carla Kirmis","org":"ProChile - Start-Up Chile","org_uri":"http://www.startupchile.org/","position":"Wirtschaftsberaterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_0137_800x640.jpg","alt":""},"description_short":"Carla Kirmis arbeitet seit Beginn dieses Jahres als Wirtschaftsberaterin in der Wirtschaftsabteilung ProChile in der Chilenischen Botschaft in Berlin. Zuvor hat sie drei Jahre lang in Santiago de Chile gelebt und war im Au\u00dfenministerium Chiles als Expertin f\u00fcr den Europ\u00e4ischen Markt zust\u00e4ndig. Sie ist studierte Wirtschaftsgeographin der LMU M\u00fcnchen. Sie spricht flie\u00dfend deutsch, spanisch und englisch.\n\nAuf der re:publica 2014 wird sie das Programm \"Start-Up Chile\" vorstellen, das early stage Start-Ups die M\u00f6glichkeit bietet mit der F\u00f6rderung der Chilenischen Regierung ihr Unternehmen in Chile zu gr\u00fcnden oder weiterzuentwickeln. Es warten 40.000 USD non-equity Kapital, ein soft landing Programm und die pulsierende Metropole Santiago de Chile\u00a0auf euch!","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2021","uri":"user/2021/event/1","gn":"Christian","sn":"Heise","label":"Christian Heise","org":"Open Knowledge Foundation DE e.V.","org_uri":"http://www.okfn.org","position":"Member of Board","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ch-sw_rep.jpg","alt":""},"description_short":"Christian Heise is a Research Associate at the Centre for Digital Cultures (CDC) af\u00adfi\u00adlia\u00adted to Leu\u00adpha\u00adna Uni\u00adver\u00adsi\u00adty L\u00fcne\u00adburg, Member of Board of the German Chapter of the Open Knowledge Foundation and Co-Founder of freifunk.net, a non-commercial open initiative to support free radio networks. He is currently doing research on new forms of scholarly communication in the digital age and writing his dissertation on the development of Open Science in Germany. Until 2012 he worked as a Business Development Manager at DIE ZEIT and the German Press Agency (DPA).","link_labels":"Centre for Digital Cultures (CDC), @christianheise, christianhei.se, Hybrid Publishing Lab","link_uris":"http://cdc.leuphana.com, https://twitter.com/christianheise, http://christianhei.se, http://hypub.org","type":"speaker"},{"uid":"2024","uri":"user/2024/event/1","gn":"Gabriela","sn":"Agustini","label":"Gabriela Agustini","org":"Olabi ","org_uri":"http://www.olabi.co","position":"Partner ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/captura_de_tela_2014-04-04_as_19.44.32.png","alt":""},"description_short":"Gabriela Agustini discovered the potential of the P2P network while studying Communication at the University of S\u00e3o Paulo (USP), in Brazil,\u00a0and has\u00a0 worked with major media groups in the country for the last 10 years. Since then, she\u00a0has organized and participated in various projects, meetings and groups about the potential of new technologies for the transformation of society. Her experience ranges from the public sector to small startups and private companies.\u00a0 She formed part of\u00a0the House of Digital Culture,\u00a0in S\u00e3o Paulo, where she\u00a0worked as a curator and executive director of CulturaDigital.Br International Festival held in Brazil.\u00a0She is\u00a0currently a Professor of Culture and Technology at two universities in Rio de Janeiro, associate and director of innovation at Templo\u00a0Coworking, entrepreneruship hub with over 200 people in Rio,\u00a0where she coordinates the Olabi\u00a0makerspace\u00a0\u2013 a space dedicated to the sharing of knowledge and the innovative development of tools from carpentry to robotics.","link_labels":"Brasil Post, Facebook, Twitter","link_uris":"http://www.brasilpost.com.br/gabriela-agustini/os-objetos-inteligentes-e_b_4690628.html?, https://www.facebook.com/gabi.agustini, https://twitter.com/gabiagustini","type":"speaker"},{"uid":"2025","uri":"user/2025/event/1","gn":"Jovani","sn":"Ntabgoba","label":"Jovani Ntabgoba","org":"kLab","org_uri":"http://www.klab.rw","position":"General Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/klab_main_logo.png","alt":""},"description_short":"Born and raised in Rwanda and Uganda, Jovani Ntabgoba is a Telecom Engineer and the General Manager of kLab (Knowledge Laboratory). kLab is a co-working incubator like Tech Space in Kigali-Rwanda,\u00a0 sponsored and run by both Rwanda Government and Private Sector Federation.\n\nPrior to joining kLab, Jovani was a TVET Consultant with Rwanda Private Sector Federation and a Tech Analyst with a local media house.\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2030","uri":"user/2030/event/1","gn":"Yann","sn":"LE BEUX","label":"Yann LE BEUX","org":"CTIC Dakar","org_uri":"http://www.cticdakar.com","position":"Catalyst","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/yann_le_beux_jan_2015_0.jpg","alt":""},"description_short":"Yann Le Beux is currently working as a Catalyst for CTIC Dakar, the first IT and Mobile Technology Incubator of Senegal. He is in charge for advising high-growth entrepreneurs on their strategy and business model and he is also responsible for developing the incubator long term strategy and building key partnerships with local and international stakeholders. Yann was previously in charge of the mentoring program for MoovJee, the leading organization in France dedicated to young entrepreneurs. He has also served for few years within the Innovation and Entrepreneurship Department of the French Embassy in the US. Based in Boston, he was in charge of creating, implementing and managing a new initiative to help the most innovative French start-ups accelerate their development in the US. He co-funded several projects in the US including one startup and the GATE initiative to transfer technologies from US universities to startups in Africa. He also worked and lived in the UK and Belgium. He holds a Master in Engineering and Innovation Management and followed an Entrepreneurship training at Harvard University. Yann is passionate by technology and social entrepreneurship, he reads about geopolitics and he loves travels, great food and basketball.","link_labels":"Personal Blog, Facebook , Twitter , Facebook CTIC Dakar","link_uris":"http://www.yannlebeux.com, http://www.facebook.com/yannlebeux, http://www.twitter.com/yannlebeux, http://www.facebook.com/cticdakar","type":"speaker"},{"uid":"2031","uri":"user/2031/event/1","gn":"Marcello","sn":"Bonventre","label":"Marcello Bonventre","org":"Radio Bremen","org_uri":"http://www.radiobremen.de","position":"Redaktionsleiter Digitale Garage","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/marcello-bonventre.jpg","alt":""},"description_short":"Rundfunkjournalist mit langj\u00e4hriger On- und Off-Air-Erfahrung bei Bremen Vier, der j\u00fcngsten Welle von Radio Bremen.\u00a0Seit 2007 auch dann und wann als Vertretungskorrespondent f\u00fcrs\u00a0ARD H\u00f6rfunk-Studio Rom unterwegs.\n\nZur Zeit Redaktionsleitung der \"Digitale Garage\". Aktuelles Projekt: wochenwebschau.\n\nWar um die Jahrhundertwende herum Moderator von Sendungen, die als Multimediamagazine bezeichnet wurden. Das klang damals noch ganz hip. Ehrlich.","link_labels":"wochenwebschau","link_uris":"http://www.wochenwebschau.de","type":"speaker"},{"uid":"2032","uri":"user/2032/event/1","gn":"Sophie","sn":"Lamprou","label":"Sophie Lamprou","org":"Impact Hub Athens","org_uri":"http://athens.impacthub.net","position":"Co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sophie.jpg","alt":""},"description_short":"Starting with an idea in 2008, then spending almost 3 years in the Impact Hub in Madrid, Sophie with her best friend Dimitri\u00a0is setting up the Impact Hub in Athens since 2013.\u00a0Impact Hub Athens is part of an international network locally connected, whose role is to\u00a0inspire, connect and enable individuals and institutions around the world to sustainably impact society.\u00a0In a context\u00a0where the future emerges\u00a0and the established\u00a0is evolving, they are working through a creative destruction to create a solid ecosystem that impulses social inovation in different sectors with different actors.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2033","uri":"user/2033/event/1","gn":"Jay","sn":"Fajardo","label":"Jay Fajardo","org":"Launchgarage","org_uri":"http://www.launchgarage.com","position":"Program Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dscn2927.jpg","alt":""},"description_short":"Jay is a serial tech entrepreneur, a coder, and a soccer player.\n\nHe is founder and CEO of Ruby development shop PROUDCLOUD, co-founder and CTO of HealthTech startup MEDIFI, and the Program Director of LAUNCHGARAGE, a startup accelerator based in Manila that funds and mentors early stage startups.\u00a0\n\nIn 2002, he founded Wi-Fi hotspot network Airborne Access, which was acquired by PLDT in 2008.\n\nHolding roles as director, advisor, and mentor in various tech startups in Manila, Jay is considered to be one of the pioneers and thought leaders of the Philippines\u2019 tech startup scene.\n\nJay regularly speaks at local and international forums on the South East Asian startup ecosystem.","link_labels":"@jayfajardo, LinkedIn, Blog","link_uris":"http://www.twitter.com/jayfajardo, https://linkedin.com/in/jayfajardo, https://medium.com/@jayfajardo","type":"speaker"},{"uid":"2035","uri":"user/2035/event/1","gn":"Anirudh","sn":"Narla","label":"Anirudh Narla","org":"MEST Incubator","org_uri":"http://www.meltwater.org","position":"Director of Operations","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profile_pic_0.jpg","alt":""},"description_short":"Anirudh Narla is currently working as the Director of Operations at the Meltwater Incubator.\u00a0Anirudh\u00a0is a tech startup enthusiast who did his bachelors in Computer Engineering and Entrepreneurship in Singapore and is currently helping Entrepreneurs in Ghana build their billion-dollar company. During his free time he is seeking out new adventures, travelling and trying his hands at photography.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2036","uri":"user/2036/event/1","gn":"Alexander","sn":"Mankowsky","label":"Alexander Mankowsky","org":"Daimler AG","org_uri":"http://www.daimler.com","position":"Zukunftsforschung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/13c399_012x.jpg","alt":""},"description_short":"Alexander Mankowsky, Zukunftsforschung, Daimler AG Alexander Mankowsky, geb. 1957 in \u00a0Berlin, schloss sein Studium von Soziologie, Philosophie und Psychologie an der FU 1984 als Diplom-Soziologe ab.\u00a0 Vier Jahre lang arbeitete er daraufhin mit Kindern und Jugendlichen als Einzelfallhelfer in praktischer Therapie und Lebenshilfe, bis ihn der Zeitgeist packte und zur \u201aArtificial Intelligence (AI)\u2018 f\u00fchrte.\u00a0In einer von Daimler damals gegr\u00fcndeten Universit\u00e4t mit dem Fokus AI erwarb er nach heftigem programmieren in Lisp und Prolog den Titel des \u201aKnowledge Engineers\u2018.\n\n1989 begann Alex seine T\u00e4tigkeit im Forschungsinstitut von Daimler in Berlin.\u00a0\n\nSein derzeitiges Arbeitsgebiet ist die gestaltende Zukunftsforschung: Technische und soziale Innovationen sollen zu w\u00fcnsch- und machbaren Zukunftsvisionen verbunden werden. An der\u00a0Gestaltung der Zukunft arbeitet Alex stark vernetzt mit den Kreativen bei Daimler. Seit 7 Jahren ist er in Sindelfingen, nahe an Advanced Design und Engineering.","link_labels":"Daimler Future Talk | Wie utopisch ist die Zukunft?, MakeTechX Conference","link_uris":"https://www.youtube.com/watch?v=0U5LtmcPnx4, http://vimeo.com/80756358","type":"speaker"},{"uid":"2037","uri":"user/2037/event/1","gn":"Gregor","sn":"Martynus","label":"Gregor Martynus","org":"AfricaHackTrip","org_uri":"http://africahacktrip.org/","position":"Initiator","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1376386_10201454432815707_826226227_n.jpg","alt":""},"description_short":"Gregor is a freelance\u00a0software developer and Designer, born near Krakow, raised in Frankfurt, currently living with his wife in Zurich and commuting a lot to Berlin. He works remotely and usually with teams spread around the world, for both professional and voluntary work.\n\nIn 2012, an article catched his attention \"From Kenya to Madagascar: The African tech-hub boom\" [bbc]. It showed a map of 20+ tech hubs spread around the African Sub Saharan countries. Given the fact that their seem to be tech communities, he wondered why he didn't hear about any yet. So he spread the article on twitter, suggesting to change that. Many friends responded, the idea of the AfricaHackTrip was born, and it came to reality in September/October 2013 with a group of 9 European designers, developers and bloggers.\n\nWhen not planning the next trip, he works on Hoodie, an open plattform to enable as many people as possible to create simple applications, as well as minutes.io, a very simple app to track results of meetings.","link_labels":"[bbc] From Kenya to Madagascar: The African tech-hub boom, Hoodie \u2013 very fast web app development, minutes.io \u2013 the simplest meeting tool since pen &amp; paper","link_uris":"http://www.bbc.com/news/business-18878585, http://hood.ie, https://minutes.io","type":"speaker"},{"uid":"2045","uri":"user/2045/event/1","gn":"Markus","sn":"H\u00fcndgen","label":"Markus H\u00fcndgen","org":"European Web Video Academy GmbH","org_uri":"http://www.webvideopreis.de","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/290700_2303656983839_1936452545_o.jpg","alt":""},"description_short":"Geboren 1979 in Bonn, aufgewachsen im sch\u00f6nen Sauerland. Studium der Regionalwissenschaften (Japan) und Sozialwissenschaften, zeitgleich freier Journalist. Volontariat bei der WAZ-Mediengruppe/Westfalenpost. Video-Redakteur bei DerWesten.de, dort Ressortleiter bis 2010. Produzent, Autor, Videojournalist und Gesellschafter bei Blinkenlichten Produktionen (u.a. \"Elektrischer Reporter\"/ZDF) bis Mitte 2012. Trainer und Dozent u.a. ard.zdf medienakademie, diverse Journalistenschulen, Hochschulen in Deutschland, \u00d6sterreich und Schweiz. Co-Gr\u00fcnder des Videocamp (2009) und des Deutschen Webvideopreises (2011). Seit 2011 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der European Web Video Academy GmbH. Seit 2007 @Videopunk.","link_labels":"EWVA, Deutscher Webvideopreis, Twitter","link_uris":"https://webvideopreis.de/die-european-web-video-academy-gmbh, https://webvideopreis.de/, https://twitter.com/videopunk","type":"speaker"},{"uid":"2046","uri":"user/2046/event/1","gn":"Markos","sn":"Lemma","label":"Markos Lemma","org":"iceaddis","org_uri":"http://www.iceaddis.com","position":"co-founder ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lemmamarkos.jpg","alt":""},"description_short":"Born in Ethiopia in 1984. Markos Lemma is a techie, activist, co-founder of iceaddis \u2013 a community oriented innovation hub in Ethiopia and co-founder of Glihub \u2013 a startup company working on primary education and literacy.\u00a0\n\nHe specialised in ICT consultancy and community management. He is also an advocate for startup movements, social and environmental innovations & blogging.\u00a0 He is a coordinator on a research program on literacy, a project running by MIT, OLPC & Tufts University with a direct supervision of Nicholas Negroponte, Dr. Cynthia Breazeal & Maryanne Wolf.\u00a0\n\nHe organize Barcamp Ethiopia once a year. Barcamp Ethiopia is the biggest tech community event in Ethiopia. He loves the active tech community and initiated different technology events. He is a collaborator, a blogger (Author for GlobalVoices). He mainly blogs, speak, and\u00a0facilitate\u00a0workshops about social media, mobile\u00a0technology in Africa, green tech, and social affairs.\n\nHis work mentioned on different media such as The Economist, BBC, CCTV, Al jazeera, TechCrunch. He graduated from Royal Melbourne Institute of Technology (RMIT).","link_labels":"@eweket , TEDxAddis, #RP14 Speaking ","link_uris":"https://twitter.com/eweket, https://www.youtube.com/watch?v=q0GiiAuB9So, https://www.youtube.com/watch?v=-URbyqt_kOs","type":"speaker"},{"uid":"2063","uri":"user/2063/event/1","gn":"J\u00f6rg","sn":"D\u00f6rnemann","label":"J\u00f6rg D\u00f6rnemann","org":"epubli","org_uri":"http://www.epubli.de/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joerg-doernemann.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. J\u00f6rg D\u00f6rnemann ist\u00a0seit 2010 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von epubli, einer Plattform f\u00fcr Self-Publishing und Print-on-Demand aus Berlin-Kreuzberg. Er\u00a0bewegt sich\u00a0schon seit langem an der Schnittstelle von \u201calten\u201d und \u201cneuen\u201d Medien: Nach seiner T\u00e4tigkeit als Strategieberater bei der Boston Consulting\u00a0Group war er Director Stategy & Research bei MTV Networks. 2007 wechselte er ins F\u00fchrungsteam von Holtzbrinck Digital.\n\n\u00a0","link_labels":"epubli, Twitter","link_uris":"http://www.epubli.de/, https://twitter.com/joergdoernemann","type":"speaker"},{"uid":"2079","uri":"user/2079/event/1","gn":"Dr. Thomas","sn":"Fricke","label":"Dr. Thomas Fricke","org":"Endocode AG","org_uri":"http://www.endocode.com","position":"Principal DevOps Wizard","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thomas-rp14.jpg","alt":""},"description_short":"Thomas's long and illustrious career in DevOps management gives him an intimate understanding of how IT systems support business operations. Today he is a partner at the Endocde AG and adds more than 25 years of experience in Software Development and Data Center Management to the track record of the company.\u00a0With his keen understanding of complex systems, he designs environments to build fast, maintainable and reliable automated delivery chains and highly-available distributed database environments.","link_labels":"Data Center Technology revisited 2014: Open Source is everywhere, Thomas Fricke profile","link_uris":"https://endocode.com/datacenter/, https://www.xing.com/profile/Thomas_Fricke4","type":"speaker"},{"uid":"2089","uri":"user/2089/event/1","gn":"Mirko","sn":"Boehm","label":"Mirko Boehm","org":"Endocode AG","org_uri":"http://www.endocode.com","position":"Founding partner | CEO ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mirko-rp14.jpg","alt":""},"description_short":"Mirko Boehm is the CEO of Endocode, where he specializes in consulting to and mentoring small to large businesses on complex software development endeavors, the use of open source products and methods in organizations, and software-related  issues of business strategy and intellectual property.\nWith almost 20 years of software engineering experience and 15 years in product ownership, leadership and management functions, he today frequently presents at conferences, and teaches at Berlin's Technical University as a visiting professor. And he codes, too.","link_labels":"Blog: A mix of Open Source community governance, political economics and hacking., XING profile, LinkedIn profile","link_uris":"http://creative-destruction.me/, https://www.xing.com/profile/Mirko_Boehm2, http://de.linkedin.com/pub/mirko-boehm/6/49a/113/","type":"speaker"},{"uid":"2091","uri":"user/2091/event/1","gn":"Ratozamanana","sn":"Andriankoto Harinjaka","label":"Ratozamanana Andriankoto Harinjaka","org":"HABAKA Madagascar Innovation hub","org_uri":"http://habaka.org","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/540757_10152066432824259_320238671_n.jpg","alt":""},"description_short":"Harinjaka Andriankoto RATOZAMANANA is a Social Entrepreneur and Pioneer in New Media in Madagascar. He is co-founder and CEO of Habaka -Madagascar Innovation Hub, a nonprofit organisation which lead Madagascar\u2019s youth in Web and Mobile Technology. Habaka's vision emphasizes new media and technology tools and their use in solving issues of concern to all in Madagascar and its continent, including the most marginalized and impoverished. Ratozamanana is an international consultant who understands how technology can be applied to the purposes of the development of his contient. For example, he was member of ATPS (African Technology Policy Network) a multi-disciplinary network of researchers, practitioners and policy makers that promotes science, technology and innovation (STI) for African Development. Ratozamanana came into international fame after being selected by TED (www.ted.com), which stands for Technology Entertainment and Design as inaugural fellow. TED is often referred to as \u201cthe Davos of ideas and communication.\u201d As a TED Fellow in Arusha, Tanzania in 2007, and also TED Fellow in Long Beach California in 2009, Andriankoto Harinjaka Ratozamanana was recognized as an outstanding young world leader who demonstrated achievement and potential, especially in improving the lives of young people in his local communities.\nYou can find him on Twitter at @harinjaka\n\nSpecialties: New Media, Development, Politics","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2099","uri":"user/2099/event/1","gn":"Juliane","sn":"Leopold","label":"Juliane Leopold","org":"ZEIT ONLINE","org_uri":"http://www.zeit.de","position":"Social Media-Redakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profil_leopold.png","alt":""},"description_short":"Juliane Leopold, 1983 geboren in Halle(Saale), studierte Publizistik- und Kommunikationswissenschaft sowie Filmwissenschaft in Berlin. Seit 2012 ist sie\u00a0Social Media-Redakteurin bei ZEIT ONLINE und der ZEIT.\u00a0Davor war sie bei der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung, der Schweiter Website local.ch sowie der Wochenzeitung der Freitag. Zum Journalismus kam sie\u00a0\u00fcber das Bloggen und Twitter. Sie glaubt, dass Social Media f\u00fcr Journalismus keine Bedrohung, sondern eine riesige Chance ist - und das auch ohne Katzenvideos.","link_labels":"@julianeleopold, Kleinerdrei, About me (Links zu Artikeln von Juliane)","link_uris":"http://twitter.com/julianeleopold, http://kleinerdrei.org, http://about.me/juliane.leopold","type":"speaker"},{"uid":"2115","uri":"user/2115/event/1","gn":"Elizaveta","sn":"Barsegova","label":"Elizaveta Barsegova","org":"betahaus | Berlin","org_uri":"http://www.betahaus.com","position":"Program Manager                             betahaus.com","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/521875_501281516598329_947043866_n-2.jpg","alt":""},"description_short":"Born in St. Petersburg, Elizaveta Barsegova graduated from the Public Relations department of St. Petersburg University. Studied in Linkoping University (Sweden) and Leibniz University Hannover (Germany). Worked for the International Art Festival for Children with Limited Capabilities and directed 4 additions of Maker Weekend Festival.\u00a0Currently she settled down in Berlin, developing betahaus| Education - an Independent Education Platform, empowering people to learn Tech, Design and Business.","link_labels":"betahaus| Education","link_uris":"http://www.betahaus.com","type":"speaker"},{"uid":"2128","uri":"user/2128/event/1","gn":"Moushira","sn":"Elamrawy","label":"Moushira Elamrawy","org":"","org_uri":"","position":"Designer and Technology Consultant","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/moushirabysagerepub.jpg","alt":""},"description_short":"Design and technology consultant, with multidisciplinary experience ranging between ecological building techniques, interaction design, community building and open source advocacy. \u00a0 Trained as an architect with hands on experience in building with local communities in Sinai of Egypt and the Sahara or Morocco.\u00a0 I recently finished masters in interaction design from the Institue of Advanced Architecture of Catalu\u00f1a of UPC in Barcelona,\u00a0 where I currently develop systems for art and non-profit purposes.\n\nI am proud Linux user, and a happy advocate to free access to knowledge.\u00a0 I served as a consultant project manager to the global department of the Wikimedia foundation. Am also an advocate to GMin Foundation's to innovation labs project in Sierra Leone.","link_labels":"personal portfolio","link_uris":"http://www.dayra.org","type":"speaker"},{"uid":"2129","uri":"user/2129/event/1","gn":"Stefania","sn":"Druga","label":"Stefania Druga","org":"HacKIDemia","org_uri":"http://www.hackidemia.com","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/10155323_10202993306685935_3835252248019906839_n.jpg","alt":""},"description_short":"Stefania Druga:\u00a0founder of\u00a0Hackidemia\u00a0and\u00a0Afrimakers,\u00a0former Googler and graduate from an international Erasmus Mundus master of Media Engineering for Education (France, Spain, Portugal).\u00a0In the summer of 2012 was also the Education Teaching Fellow at Singularity University at NASA where she advised and coached 80 students from 36 countries. In the past 3 months she travelled in 8 African countries and trained local teams of makers to design and create\u00a0hands-on projects\u00a0that could solve local challenges like access to electricity, clean water, health.\u00a0\n\n@Stefania_druga","link_labels":"HacKIDemia, Afrimakers, Twitter","link_uris":"http://www.hackidemia.com, http://www.afrimakers.org, http://re-publica.de/Stefania_druga","type":"speaker"},{"uid":"2130","uri":"user/2130/event/1","gn":"Victor","sn":"Nyang'a","label":"Victor Nyang'a","org":"Victronix Co. Ltd","org_uri":"http://www.victronix.co.tz","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/vic1_compr2.png","alt":""},"description_short":"Victor Augustine Nyng\u2019a is the founder and CEO of Victronix\u2122 Co. Ltd. He is a self educated electronics engineer. He hold first grade Industrial Electronics Certificate from Vocation Training Authority \u2013Tanzania. He had worked as Electronics Instructor at Akeri Vocation Center and later as computer instructor at Assumption School all in Arusha. He is good at hardware designing and has developed a number of technologies including PA System and egg incubator controller. He is currently\u00a0developing\u00a0Remotely Monitored Multiple Cell-phones Solar Charger for off-grid areas in Africa\u00a0and a Multi-Species Mushroom Growing System with controlled environment for year round all weather production.\u00a0He is also a consultant of technical students and recently in Partnership with Buni Hub, at Dar es Salaam, has started the Make Fellows Hardware Community to helps hardware enthusiasts and technical students to learn hands-on and help each other learn fast by sharing their knowledge.","link_labels":"Make Fellows, Victronix Co. Ltd. ","link_uris":"https://www.facebook.com/groups/makefellows/, http://victronix.co.tz/","type":"speaker"},{"uid":"2131","uri":"user/2131/event/1","gn":"Wilhelm","sn":"Oddo","label":"Wilhelm Oddo","org":"Bribed","org_uri":"http://www.bribed.co","position":"CO-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_20131023_171747.jpg","alt":""},"description_short":"A\u00a0\u00a0is the founder of NLab, a small local community hub, for primary school, secondary and university students, also a co-founder of bribed a mobile app which help drivers pay less bribe in the places they are.","link_labels":"NLab, Facebook, LinkedIn, Twitter","link_uris":"http://www.nlab.co.tz, https://www.facebook.com/Wilhelm.Caspar.Oddo, http://tz.linkedin.com/pub/wilhelm-caspar-oddo/11/1b2/728, https://twitter.com/WilhelmOddo","type":"speaker"},{"uid":"2132","uri":"user/2132/event/1","gn":"Fua","sn":"Tse","label":"Fua Tse","org":"ActivSpaces ","org_uri":"http://www.activspaces.com","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fua.jpg","alt":""},"description_short":"Born and bred Cameroonian, I was raised in the English town of Bamenda. As a teenager, I had a passion for video games and was always top in challenges. Over time, I developed curiosity in how those games were developed and that is how I gained interest in programming and then software development.\n\nWhile a student in the university, I was already a junior developer at Afro-Vision, a software development company a key person in my life today, Valery Colong. As we were in the same department, we had many things in common and spoke a lot.\n\nAfter my BSc in Mathematics, Valery and I decided to start up a venture. No capital, relatively no experience, being in Cameroon, you can phantom the numerous challenges of these young men. This drove us to meet Bill Zimmerman who was then a Peace Corps volunteer in Cameroon. Together, we started what is known today as ActivSpaces \u2013 (African Centre for Technology, Innovation and Ventures) with the primary objective of attracting innovative ideas and providing the very basic nursery in which these ideas can thrive.\n\nZinger Systems is the venture Valery and I eventually started immediately benefited from all ActivSpaces offered us and today, it is an IT Consulting Company with a host of products on the shelf. It is also a partner to VC4Africa (Venture Capital for Africa), the leading match-making platform for Venture Capitalists and Venture owners in Africa.\n\nI am passionate about technology, entrepreneurship, accelerator programs and how to raise funds so as to make it even easier for ideas in ActivSpaces to thrive and become independent ventures.","link_labels":"Facebook, Twitter @tsefua","link_uris":"https://www.facebook.com/awesomefua, http://www.twitter.com/tsefua","type":"speaker"},{"uid":"2135","uri":"user/2135/event/1","gn":"Tiemo","sn":"Ehmke","label":"Tiemo Ehmke","org":"icebauhaus","org_uri":"http://www.icebauhaus.com","position":"board member","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tiemo_ehmke_querformat_72dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Tiemo Ehmke is a facilitator and consultant in the border areas of industry, science and civil society. Among other subjects, he studied cultural management with an emphasis on culture and the economy and has worked as a conference manager, company spokesman, author and producer.In the area of development cooperation, he now focuses on the development of icebauhaus, a hub for innovation devoted to the issues of innovation, collaborative methods and the promotion of social entrepreneurship.He is also founder of SEPIA-Institute for Textile Arts.","link_labels":"icehubs","link_uris":"http://www.icehubs.com","type":"speaker"},{"uid":"2146","uri":"user/2146/event/1","gn":"Mazen","sn":"Helmy","label":"Mazen Helmy","org":"The District","org_uri":"http://www.district-egypt.com","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/zdjcetmt.jpeg","alt":""},"description_short":"Dubbed a \u201cprodigy\u201d by\u00a0Forbes\u00a0in their recent \u201c30 Most Promising Young Entrepreneurs in Africa\u201d article, Mazen Helmy is no doubt a figure to watch. The business magazine wrote:\n\n\u201c27 year-old Mazen Helmy is the founder of The District, one of the first co-working spaces in Egypt and one of the few in the region. The District provides an inspiring workspace (sitting on a total area of almost 1000 square meters) for entrepreneurs and freelancers. Helmy founded the company in 2011.\u201d","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2149","uri":"user/2149/event/1","gn":"Sebastian ","sn":"Basedow","label":"Sebastian  Basedow","org":"Zebralog GmbH &amp; Co. KG","org_uri":"http://www.zebralog.de/","position":"Projekteiter und Berater ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sebastian_basedow.png","alt":""},"description_short":"Sebastian Basedow, 40 Jahre alt, ist Projekteiter und Berater in strategischen Fragen bei Zebralog. Er besch\u00e4ftigt sich seit zehn Jahren mit Methoden zur Verwaltungsmodernisierung und B\u00fcrgerbeteiligung. 2005 absolvierte er eine Fortbildung \u201eModernisierung des Staates\u201c an der Fernuniversit\u00e4t Hagen. Er besitzt umfangreiche Kenntnisse \u00fcber Aufbau- und Ablaufstrukturen des \u00d6ffentlichen Sektors und hat Erfahrung mit der Gestaltung dialogorientierter Verfahren und der sinnvollen Nutzung von Internet und Social Media. Als Mitbegr\u00fcnder und Vorstand des gemeinn\u00fctzigen Vereins \u201eNetzdemokraten e.V.\u201c engagiert er sich f\u00fcr die demokratief\u00f6rdernde Nutzung des Internets. Sebastian Basedow ist Mitglied im Government 2.0 Netzwerk Deutschland e.V. \u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2151","uri":"user/2151/event/1","gn":"Frederic","sn":"Tape","label":"Frederic Tape","org":"AMN Coworking Space","org_uri":"http://www.amncoworkingspace.com","position":"Founder/Principal ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1801359_10101627581825026_1403389113_o.jpg","alt":""},"description_short":"Frederic Tap\u00e9 is a budding entrepreneur from Abidjan with ventures in new media, the arts and web marketing.\n\nHe founded AMN [Africaincorp Media network] and co-owns Inpulsion Web Agency, through Which he is able to offer media and tech solutions to individuals, enterprises and institutions.\n\nTo be a bridge among stakeholders, markets and creative individuals is at the core of his personal & business philosophy. The AMN Coworking Space created to be this place of meeting, inspiration and business launch, now a member of the Afrilabs network, will seek to be of a Greater impact on the business and creative community.","link_labels":"Twitter @ Frederic Tape, Africaincorp Media Network ( AMN ) , Inpulsion Web Agency ","link_uris":"http://www.twitter.com/frederictape, http://www.africaincorpmedia.co, http://www.inpulsion.net","type":"speaker"},{"uid":"2155","uri":"user/2155/event/1","gn":"Andreas","sn":"Wichmann","label":"Andreas Wichmann","org":"Solution Scout","org_uri":"http://www.school-of-collaboration.org","position":"Consultant","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andreas-rp14.jpg","alt":""},"description_short":"Andreas is taking ideas and turning them into successful projects. His focus is on the delivery - and he leads the way to the goal in understandable steps. After many years with a hand in both engineering and business development, he has developed exceptionally strong skills as an expert in process development and communication. He excels in bringing people together, managing the performance as a group and delivering high quality results to the clients. Andreas was the project lead for many client projects but also for free and self-initiated projects. Most recently he co-founded the school of collaboration.","link_labels":"XING profile, Blog post: The power of asking, Case Study: Future of media, Article in the newthinking magazine","link_uris":"https://www.xing.com/profile/Andreas_Wichmann, https://endocode.com/may-the-force-be-with-you-the-power-of-asking/, http://newthinking.de/2013/07/02/welche-drogen-nehmen-sie-denn-stimmungsbild-zur-zukunft-der-content-und-medienindustrie/, http://newthinking.de/2013/07/10/newthinking-magazin-ich-hab-recht-und-ihr-seid-doof/","type":"speaker"},{"uid":"2166","uri":"user/2166/event/1","gn":"Tolu","sn":"Agunbiade","label":"Tolu Agunbiade","org":"Co-creation Hub Nigeria","org_uri":"http://www.cchubnigeria.com","position":"Community Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dsc_06232_0.jpg","alt":""},"description_short":"Tolu Agunbiade is the Community Manager at Co-creation Hub (CcHub) Nigeria. She is responsible for encouraging and facilitating conversations and relationships with members and partners of the CcHub community. Having worked in the IT industry for a handful of years, she has developed skills (in and outside of academia) in\u00a0taking products from idea stage to finished result in record time while paying keen attention to details. She believes in the power of technology to improve lives and simplify processes and is constantly researching new ways to achieve this. When she's not perfecting her world domination plans, Tolu can be found nose deep in a book (especially anything by Stephen King), video gaming or pretending to write.","link_labels":"Twitter, Facebook, LinkedIn, Google+","link_uris":"https://twitter.com/thepseudogeek, https://www.facebook.com/tolularaa, http://ng.linkedin.com/in/toluagunbiade, https://plus.google.com/+ToluAgunbiade","type":"speaker"},{"uid":"2168","uri":"user/2168/event/1","gn":"Clarisse","sn":"Iribagiza","label":"Clarisse Iribagiza","org":"HeHe Limited","org_uri":"http://www.heheltd.com","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/3b.jpg","alt":""},"description_short":"Clarisse Iribagiza is HeHe\u2019s CEO and is in charge of overseeing the implementation of the company\u2019s overall strategy.\n\nA computer Engineer with up to 5 years experience in Software Engineering, she co-founded HeHe Limited while in her 3rd year at the Kigali Institute of Science and Technology.\n\n\u00a0\n\nShe is also a Think Tank member of World Entrepreneurship Forum and the World Economic Forum\u2019s Global Shapers, Kigali Chapter and actively engages in promoting tech entrepreneurship through the iHills, Rwanda\u2019s youth ICT association which she helped start up and is the current vice president as well as the Girls in ICT network. \u00a0\n\n\u00a0\n\nClarisse is the inaugural winner of the Inspire Africa Entrepreneurship reality TV show (2012) that brought together 24 young brilliant minds from East Africa to compete in the Apprentice-like TV show that saw her walk away with 50,000USD of business growth capital.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2169","uri":"user/2169/event/1","gn":"John","sn":"Matogo","label":"John Matogo","org":"iBizAfrica","org_uri":"http://www.ibizafrica.co.ke","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jm_1.jpg","alt":""},"description_short":"I am the Manager of @iBizAfrica, the Incubator Centre at Strathmore University as well as an Instructor in the Faculty of Information Technology. I am interested in the application of technology in educational environments and in entrepreneurship.\n\nI hold a Bachelor of Science (Hons) Degree from the University of Nairobi, a Master of Science in Information Systems and currently pursuing a Masters Business Administration at\nStrathmore University. I am a Council member of the Free and Open Source Foundation for Africa (FOSSFA), Project Management Institute, IEEE and recently chair of the Computer Society (Kenya Chapter).\n\n\nMy interests include: ICTs in education, ICT4d, Free & Open source software, Innovation & entrepreneurship. I enjoy connecting with new people, travelling, exploring new ideas and trying out new methods. I look at learning","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2172","uri":"user/2172/event/1","gn":"Ahmed","sn":"Bastawy","label":"Ahmed Bastawy","org":"icealex","org_uri":"http://www.icealex.com","position":"manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/selsela.jpg","alt":""},"description_short":"Ahmed Bastawy is a social engineer who believes that informal education can mediate the gap between academia and private sector.\u00a0He is a facilitator who is passionate about applying new experiential learning techniques and practical training methodologies.\n\nIn 2011, he founded Ro2yaty Training Agency to support social initiatives and enterprises in Alexandria. Currently, he manages icealex (innovation, collaboration and entrepreneurship) hub to establish an enabling ecosystem for action-oriented minds co-creating sustainable solutions for local challenges.\n\nHe is mainly concerned by innovation in making, and social responsibility in entrepreneurship. He was a \"Mechanical Engineer\" and now he is a \"Social Engineer\" :)\n\n\u00a0","link_labels":"Twitter @AhBastawy, Facebook @Ahmed M. Bastawy, Slideshare @Ahmed Bastawy","link_uris":"https://twitter.com/AhBastawy, https://www.facebook.com/Ahmed.M.Bastawy, https://www.slideshare.net/AhmedMBastawy/","type":"speaker"},{"uid":"2173","uri":"user/2173/event/1","gn":"Richard","sn":"Zulu","label":"Richard Zulu","org":"Outbox","org_uri":"http://www.outbox.co.ug","position":"Lead","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/zulu.jpg","alt":""},"description_short":"Richard Zulu is a founder and lead at Outbox, a community-led coworking space did Provides support to startups, creatives, techies\u00a0\n\nand business professionals in Uganda to turn ideas into sustainable Their Work (www.outbox.co.ug).\n\nRichard Has been running Outbox for one year and six months now, supporting up to 6 startups and reaching up to 900 people falling on did time. He Has been able to close partnerships with Samsung, Deloitte\u00a0\n\nand Google, who ran ran thus offer support to the startup community through Outbox.\n\nPrior to starting Outbox, he worked at Makerere University as a Network Administrator at the Directorate for ICT Support (dicts).\u00a0\n\nRichard Zulu is now an Acumen Fellow for the East Africa class of 2014.\n\nhttp://ug.linkedin.com/in/richardzulu/","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://www.twitter.com/richardzulu","type":"speaker"},{"uid":"2174","uri":"user/2174/event/1","gn":"Bilal","sn":"Ghalib","label":"Bilal Ghalib","org":"GEMSI","org_uri":"http://gemsi.org","position":"Catalyst ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bilalhead.jpg","alt":""},"description_short":"Bilal Ghalib works to spread hope by sharing the inspiring thought that together we have the ability to participate in creating a beautiful future. By facilitating the development of Hackerspaces in the Middle East Bilal connects open source, rapid prototyping technologies and most importantly passionate people who will together make tomorrow better. You can follow him at @bilalghalib and http://gemsi.org","link_labels":"Twitter @bilalghalib","link_uris":"http://twitter.com/bilalghalib","type":"speaker"},{"uid":"2175","uri":"user/2175/event/1","gn":"Francis","sn":"Chiwunda","label":"Francis Chiwunda","org":"Funeral.ly","org_uri":"http://www.funeral.ly/","position":"Co-Founder & Business Developer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2013-02-24_14.04.43.jpg","alt":""},"description_short":"Francis Chiwunda is a young Zimbabwean with a great passion for finance and Technology entrepreneurship on the African continent. He majored in finance and was awarded a CFA (chartered financial Analyst ) scholarship by the CFA institute.\n\nHe founded the African Chapter of the Kairos Society; setting it up in 5 African countries. Francis co-founded AMPION.org\u00a0where he serves as the regional director for Southern Africa. Among his recent entrepreneurial activity, he co-founded and built funeral.ly \u00a0- an online funeral event management platform, which directly emerged from the first edition of the bus in 2013.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2176","uri":"user/2176/event/1","gn":"Claudia","sn":"Valladares","label":"Claudia Valladares","org":"Impact Hub Caracas","org_uri":"http://www.impacthub.net","position":"Co-founder & Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/5661798398_b48b395715_b.jpg","alt":""},"description_short":"Claudia is a social entrepreneur passionate to make a difference in our world. She is co-founder and director of the Impact Hub Caracas. She has more than fourteen (14) years of experience in the financial sector in LatinAmerica (Citi NY, Citi Venezuela, Banesco), the last eight (8) years have been dedicated to microfinance in Venezuela (Banca Comunitaria\u00a0Banesco) and she has more than 20 years of developing programs and intitiatives within the public, private and third sector (NGOs) in favoring the low income families and the less fortunate segments of our society.\n\nShe was awarded \u201cSocial Entrepreneur of the Year 2010\u201d in Venezuela by Schwab Foundation of the World Economic Forum and Fundaci\u00f3n Venezuela Sin L\u00edmites, as well as \u201cOutstanding Social Entrepreneur in Venezuela\u201d in 2011 by Schwab Foundation for Social Entrepreneurship and the World Economic Forum; \u201cWorld Young Leader\u201d of the BMW Foundation since 2011; she was nominated among the Top 100 most Successful Managers in Venezuela by Gerente Magazine in 2012 and 2008, among other awards.\n\nShe has a Systems Engineer degree from Universidad Metropolitana, an MBA from Loyola University Chicago, a Master of Finanzas from IESA and she is currently studying the Creative Leadership Program at THNK The Amsterdam School of Creative Leadership. She has completed executive courses in Microfinance, Social Entrepreneurship and Corporate Social Responsibility at Harvard Business School, Harvard Kennedy School, INCAE and INSEAD Business School.\u00a0Claudia also loves to play tennis, cooking, art, singing and music.\n\nIf you ask her what is the impact that she would like to create in the world, she will answer without hesitation: to defeat poverty!","link_labels":"Twitter @impacthubccs, Twitter @clovalladares, Poverty, Social Entrepreneurship and You!, Why blame Capitalism?","link_uris":"https://twitter.com/ImpactHubCcs, https://twitter.com/clovalladares, https://www.youtube.com/watch?v=bg-zRf_Znw8, http://www.huffingtonpost.com/claudia-valladares","type":"speaker"},{"uid":"2178","uri":"user/2178/event/1","gn":"Andrea","sn":"Goetzke","label":"Andrea Goetzke","org":"Music Pool Berlin","org_uri":"http://musicpoolberlin.net","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andrea_portrait_musicpool.jpg","alt":""},"description_short":"Andrea Goetzke ist Kulturproduzentin und Kuratorin/Organisatorin von Veranstaltungen. Zu ihren aktuellen Aktivit\u00e4ten z\u00e4hlen z.B. das Torstra\u00dfen Festival und die Konferenz der Berlin Music Week. Andrea ist Gr\u00fcndungsmitglied und im Vorstand des all2gethernow e.V., Plattform f\u00fcr neue Strategien in Musikkultur und Musikwirtschaft. Mit all2gethernow hat sie zu Anfang 2014 den Music Pool Berlin er\u00f6ffnet, ein Projekt das die musikwirtschaftliche Expertise in Berlin f\u00fcr interessierte Musikschaffende in Beratungsgespr\u00e4chen und Workshops verf\u00fcgbar macht. Als Teil von newthinking, besch\u00e4ftigt sie sich seit vielen Jahren mit Digitalkultur und Open Source Ans\u00e4tzen. Andrea macht eine Free Culture Radio Show auf reboot.fm und organisiert Konzerte und weitere Aktivit\u00e4ten.\n\nAndrea Goetzke is cultural producer and curator/organizer of various events. Among her current projects are Torstra\u00dfen Festival and the Berlin Music Week conference. Andrea is co-founder and board member of all2gethernow e.V., platform for new strategies in music culture and music business. With all2gethernow, she collaborates on running Music Pool Berlin, a project that pools expertise in the music business in Berlin and makes it available for musicians and others working with music. As part of the agency newthinking, Andrea has worked on issues of digital culture and open source approaches for many years. Andrea hosts a free culture radio show on reboot.fm and organizes concerts and other activities. \n\n\u00a0","link_labels":"newthinking","link_uris":"http://newthinking.de/","type":"speaker"},{"uid":"2179","uri":"user/2179/event/1","gn":"Eric","sn":"Eitel","label":"Eric Eitel","org":"Music Pool Berlin","org_uri":"http://www.musicpoolberlin.net","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/eric_eitel_total_low.jpg","alt":""},"description_short":"Eric Eitel is a consultant for tech and cultural projects. He is board member of all2gethernow, a Berlin based music think tank, and co-founder of Music Pool Berlin. Eric curated the Interactive, Tech & Startups program for the Berlin Music Week in 2013 and 2014 and organized last year\u00b4s Music Hack Day in Berlin. He tweets passionately as @alias_eitel and writes for tech and music publications.\u00a0www.ericeitel.com","link_labels":"Eric Eitel, Music Pool Berlin, Music Hack Day, all2gethernow e.V.","link_uris":"http://www.ericeitel.com, http://www.musicpoolberlin.net, http://www.musichackday.de, http://re-publica.de/http/www.all2gethernow.de","type":"speaker"},{"uid":"2189","uri":"user/2189/event/1","gn":"Katina","sn":"Sostmann","label":"Katina Sostmann","org":"IXDS","org_uri":"http://www.ixds.com","position":"Design Lead","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait_small_katina_sostmann-720.jpg","alt":""},"description_short":"Katina Sostmann has been working as a product-, process- and interaction designer in an academic and commercial context for more than 7 years and holds the position as\u00a0design lead at\u00a0IXDS. Since the completion of her studies at the Universit\u00e4t der K\u00fcnste\u00a0Berlin, Katina works as a freelance designer in the areas of user-centered product and interaction design for international clients from different sectors. From 2009 to 2011 she worked as the art\u00a0director for ART+COM. With the help of interdisciplinary teams she realized projects such as exhibitions, representations and visitor\u2019s centers as integrated, holistic productions. Alongside her\u00a0freelancing commitment, she has been teaching and researching since 2008. She works as an artist assistant to the project group for interactive systems headed by professor Burkhard Schmitz, which\u00a0operates in the area of tension between digital and physical design. Simultaneously she also works as a visiting professor at the CdK in Hangzhou, China in the courses industrial design and visual\u00a0communication.","link_labels":"Twitter @IXDS, Facebook , LinkIn, web","link_uris":"https://twitter.com/IXDSberlin, https://www.facebook.com/ixdsberlin, http://de.linkedin.com/pub/katina-sostmann/5b/a36/7b5/, http://www.katinasostmann.com","type":"speaker"},{"uid":"2193","uri":"user/2193/event/1","gn":"Rene","sn":"Parker","label":"Rene Parker","org":"RLabs - Reconstructed Living Lab","org_uri":"http://www.rlabs.org","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rene_picapril14_0.jpg","alt":""},"description_short":"Ren\u00e9 Parker is the Director of RLabs an International Living Lab movement with a strong focus on Community-driven Innovation and Social Change. RLabs currently have activities in Africa, United Kingdom, Europe, Asia and South America. She is actively involved in the RLabs Academy and responsible for many of the training programmes with a strong focus on Innovation and Creativity as well as Social and Digital Media. She is responsible for the Women in ICT sector at RLabs.\n\nShe is also a sought after speaker with a strong focus on empowering women through technology. This passion led her to be the co-founder of a South African award winning Science and Technology blog \"She's The Geek\" that provides training and consulting on anything technology related. She loves exploring new gadgets and is a devoted Apple fan. Rene is also an inaugural board member of the Living Labs in Southern Africa (LLiSA) network where she fulfills the portfolio of Capacity Building and Community Development as well as Communications.\n\nFour things her RLabs team in Cape Town say about her: passionate, kind, motivated and patient.","link_labels":"Twitter, Website, Facebook","link_uris":"http://twitter.com/reneparker, http://www.rlabs.org, https://www.facebook.com/reneparker","type":"speaker"},{"uid":"2195","uri":"user/2195/event/1","gn":"Andre","sn":"Meister","label":"Andre Meister","org":"netzpolitik.org","org_uri":"https://netzpolitik.org/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andre.jpg","alt":""},"description_short":"Andre begleitet netzpolitik.org seit seinen Anf\u00e4ngen und bloggt seit 2007 mehr oder weniger regelm\u00e4\u00dfig mit. Anfang 2012 konnte er dieses Hobby zum Beruf machen.\n\nEr hat in Berlin Sozialwissenschaften studiert und auch dort netzpolitische Themen bearbeitet. Er begleitet diverse netzpolitische Zusammenh\u00e4nge wie AK Vorrat, AK Zensur und CCC. Den Digitale Gesellschaft e.V. hat er auch mitbegr\u00fcndet.\n\nAu\u00dferdem arbeitet er als System-Administrator.","link_labels":"Autor-Profil auf netzpolitik.org","link_uris":"https://netzpolitik.org/author/andre","type":"speaker"},{"uid":"2197","uri":"user/2197/event/1","gn":"Richard","sn":"Gutjahr","label":"Richard Gutjahr","org":"G! blog","org_uri":"http://gutjahr.biz","position":"Journalist und Blogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_9.jpg","alt":""},"description_short":"Richard Gutjahr arbeitet als freier Mitarbeiter f\u00fcr die ARD, moderiert beim BR und\u00a0WDR Fernsehen. Daneben schreibt er regelm\u00e4\u00dfig als Kolumnist f\u00fcr die M\u00fcnchner Abendzeitung und den Berliner Tagesspiegel. Er bloggt unter\u00a0gutjahr.biz.","link_labels":"G! blog","link_uris":"http://gutjahr.biz","type":"speaker"},{"uid":"2203","uri":"user/2203/event/1","gn":"Jeanette","sn":"Hofmann","label":"Jeanette Hofmann","org":"WZB/HIIG","org_uri":"http://www.wzb.eu/de/forschung/internationale-politik-und-recht/politikfeld-internet","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jeanette-hofmann1.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Jeanette Hofmann ist Politikwissenschaftlerin und leitet am Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung eine Projektgruppe zum Thema Politikfeld Internet. Sie ist Ko-Direktorin des Alexander von Humboldt Instituts f\u00fcr Internet und Gesellschaft, wo sie den Bereich Policy und Governance leitet und Professorin f\u00fcr Internetpolitik an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste in Berlin. Ihre Forschungsinteressen richten sich auf die Regulierung des Internet und den Wandel des Urheberrechts. Von 2010 bis 2013 war sie Sachverst\u00e4ndige in der Enquete-Kommission Internet und digitale Gesellschaft des deutschen Bundestags. Auf internationaler Ebene hat sie am UN Weltgipfel zur Informationsgesellschaft mitgewirkt und seit 2006 beteiligt sie sich im Internet Governance Forum.","link_labels":"Twitter","link_uris":"https://twitter.com/achdujeh","type":"speaker"},{"uid":"2204","uri":"user/2204/event/1","gn":"Mikko","sn":"Hypponen","label":"Mikko Hypponen","org":"F-Secure","org_uri":"http://www.f-secure.com","position":"Chief Research Officer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mikko_hypponen.jpg","alt":""},"description_short":"Mikko Hypponen is the Chief Research Officer for F-Secure. He has worked with F-Secure in Finland since 1991.\u00a0Mr. Hypponen has led his team through the largest virus\u00a0outbreaks in history. His team took down the world-wide network used by the Sobig.F\u00a0worm. He was the first to warn the world about the Sasser outbreak, he named the infamous Storm Worm\u00a0and he has done classified briefings on the operation of the\u00a0Stuxnet worm.\u00a0Apart from computer security issues, Mr. Hypponen enjoys collecting and restoring classic arcade video games and pinball machines from past decades.","link_labels":"Mikko Hypp\u00f6nen Twitter, The Manifesto","link_uris":"https://twitter.com/mikko, http://campaigns.f-secure.com/digitalfreedom/","type":"speaker"},{"uid":"2205","uri":"user/2205/event/1","gn":"Kristian ","sn":"M\u00fcller","label":"Kristian  M\u00fcller","org":"mixd.tv","org_uri":"http://www.mixd.tv/","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mueller_kristian.jpg","alt":""},"description_short":"Kristian has studied Electronic Engineering and Computational Engineering in Aalen and Berlin. Since 1997\u00a0he has been working as a software developer in different companies and started mixd.tv\u00a0after graduating from Beuth Hochschule f\u00fcr Technik in Berlin.\u00a0 Born and raised in Eastern Germany and having lived in Schwaben, Shanghai and Berlin Kristian has chosen\u00a0Berlin as the place to be. As managing director at mixd.tv his mission is to make online media content\u00a0accessible to all of us from any device.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2206","uri":"user/2206/event/1","gn":"Dr. Roger","sn":"Fischer","label":"Dr. Roger Fischer","org":"BMZ","org_uri":"http://www.bmz.de","position":"Referatsleiter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Grundwehrdienst, Volljurist nach Studium und Promotion in Bonn sowie Referendariat in Hamburg, seit 1996 Beamter des BMZ. Eins\u00e4tze in den Referaten DEG/Ausfuhrgew\u00e4hrleistungen, S\u00fcdliches Afrika, Haushalt und Bildung sowie 2007-2011 als Berater der deutschen Exekutivdirektorin bei der Weltbank. Seit 2012 Leiter des Referats \"Internet, Soziale Medien, B\u00fcrgerkommunikation\".","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2207","uri":"user/2207/event/1","gn":"David","sn":"Knight","label":"David Knight","org":"Silicon Allee","org_uri":"http://news.siliconallee.com/","position":"Editor-in-Choef","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dave_knight_bio_pic2.jpg","alt":""},"description_short":"David Knight is co-founder and editor-in-chief of Silicon Allee, an English-language news website and community which has been covering the tech scene in Berlin\u00a0since February 2011.\u00a0Born in London, he gained a Masters in Newspaper Journalism at the Centre for Broadcasting and Journalism in Nottingham before landing his first reporting job at the Barnsley Chronicle, where he was later appointed chief reporter. He moved to Berlin at the beginning of 2007 and has since worked for some of Germany's biggest online news portals including Bild.de and Spiegel.de, and still contributes to a variety of different publications.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2208","uri":"user/2208/event/1","gn":"Petros ","sn":"Theocharous","label":"Petros  Theocharous","org":"mixd.tv","org_uri":"http://www.mixd.tv/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/theocharous_petros_2_72dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Petros has been working in the software development industry for 7 years, being involved in finance,\u00a0eBusiness and social projects. He studied Computer Science in Imperial College in London and since 2007 he\u00a0has been gathering experiences in a number of different companies, like Goldman Sachs and the EU Agency for\u00a0Trademarks.\u00a0 Traveling is a way of life and after having lived in London, Spain, Greece and Germany, he is currently\u00a0settled in Berlin and its lively startup scene. His latest passion is data aggregation.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2209","uri":"user/2209/event/1","gn":"Claudia","sn":"Seifert","label":"Claudia Seifert","org":"Institut f\u00fcr KoWi","org_uri":"http://tu-dresden.de/die_tu_dresden/fakultaeten/philosophische_fakultaet/ikw","position":"Wissenschaftliche Mitarbeiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/claudia_seifert_ifkbroschuere_2.jpg","alt":""},"description_short":"Claudia Seifert, M.A., geboren 1985, studierte von 2005 bis 2008 Medienforschung, Medienpraxis (BA) und von 2008 bis 2010 Angewandte Medienforschung (MA) am Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft (IfK) der Technischen Universit\u00e4t Dresden. W\u00e4hrend ihres Studiums war sie als wissenschaftliche Hilfskraft, Tutorin f\u00fcr Statistik und als Projektmitarbeiterin am IfK t\u00e4tig. Von Januar bis September 2011 arbeitete sie in der Abteilung Medienforschung des Zweiten Deutschen Fernsehens in Mainz. Seit Oktober 2011 arbeitet sie wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl von Prof. Hagen. Sie promoviert zum Themenbereich \u201eWirkung von Wirtschaftsberichterstattung\u201c.\n\nForschungsschwerpunkte: Medienwirkungsforschung, insbesondere in wirtschaftlichen Zusammenh\u00e4ngen; Mediennutzung von Jugendlichen; empirische Methoden der Kommunikationsforschung.","link_labels":"@claudiseifert","link_uris":"https://twitter.com/claudiseifert","type":"speaker"},{"uid":"2210","uri":"user/2210/event/1","gn":"Bruno","sn":"Kramm","label":"Bruno Kramm","org":"Piratenpartei","org_uri":"http://www.piratenpartei.de","position":"Beauftragter UrhR","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bruno_kramm_lavo_by_polgf.jpg","alt":""},"description_short":"Bruno Kramm, geboren 1967 in M\u00fcnchen, gr\u00fcndete 1989 eines der ersten Independentlabels f\u00fcr Gothic und EBM, Danse Macabre Records. Seit damals ist er auch mit seiner weltweit tourenden Szeneband Das Ich unterwegs und ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Alben als Musiker und Produzent. Mit seinem Bandkollegen klagt er aktuell gegen die Verteiligungspraxis der GEMA. Neben seiner Parteizugeh\u00f6rigkeit bei den Piraten ist er auch Mitglied von Attac und dem Chaos Computer Club. Als Aktivist f\u00fcr die Reform des Urheberrechtes und Gegner intransparent verhandelter Handelsabkommen ist er sei 2011 als Beauftragter f\u00fcr das Urheberrecht der Piratenpartei Gast auf zahllosen Diskussionspodien und in TV- und Radiosendungen. 2012 arbeitete er als politischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Landesverbandes Bayern, 2013 kandidierte er f\u00fcr die Bundestagswahl und aktuell ist er Listenkandidat f\u00fcr das europ\u00e4ische Parlament. Bereits 2011 setzte er sich auf den bundesweiten Protestveranstaltungen gegen das Freihandelsabkommen ACTA ein und ist auch jetzt als Gegner von TTIP Gast auf zahlreichen Veranstaltungen von Attac bis Collaboratory.","link_labels":"Blog","link_uris":"http://www.bruno-kramm.de","type":"speaker"},{"uid":"2212","uri":"user/2212/event/1","gn":"Il-Jin","sn":"Atem Choi","label":"Il-Jin Atem Choi","org":"atemmeta.de","org_uri":"http://www.atemmeta.de/","position":"Artist | Graffitist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/il-jin_atem_choi_zwickau_2013_72dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Il-Jin Atem Choi, 1981 in Moers geboren, lebt und arbeitet in Frankfort am Main. Von 2001 bis 2006 studierte er zun\u00e4chst International Business Studies in Maastricht. Seit 2012 studiert er Kunst an der St\u00e4delschule bei Tobias Rehberger.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2214","uri":"user/2214/event/1","gn":"Friederike ","sn":"Behrends","label":"Friederike  Behrends","org":"Magine","org_uri":"https://magine.com/","position":"Deutschland Managerin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/friederike_behrends_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Friederike Behrends ist seit Jahren in leitenden Positionen in Medienunternehmen t\u00e4tig und verf\u00fcgt \u00fcber langj\u00e4hrige Erfahrung, insbesondere\u00a0 in dem erfolgreichen Auf-, Um- oder Ausbau von digitalen Gesch\u00e4ften. Seit 2013 ist sie als Deutschland Managerin bei Magine und Rechtsanw\u00e4ltin bei SKW Schwarz Rechtsanw\u00e4lte t\u00e4tig. Von 2008 bis 2012 f\u00fchrte sie die Gesch\u00e4fte der WDR mediagroup digital GmbH. Zuvor war Friederike Behrends von 2001 bis 2008 Mitglied der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung Bild.-T-Online.de AG & Co. KG","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2216","uri":"user/2216/event/1","gn":"Alyona","sn":"Asyamova","label":"Alyona Asyamova","org":"Impact Hub GmbH","org_uri":"http://www.impacthub.net/","position":"Global Impact Coordinator ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alyona.jpg","alt":""},"description_short":"Alyona is passionate about the social entrepreneurship sector and believes in its power to change the world. Originally from Tashkent, Uzbekistan, she has spent the last ten years living in Germany and holds a Master of Public Policy degree from the Hertie School of Governance. Prior to joining Impact Hub, she spent several years in the social sector--in various positions and projects--allowing her curiosity and desire to find solutions to bring her to like-minded organizations. Now, as the Global Impact Coordinator, Alyona coordinates the network\u2019s efforts and strategy in measuring its impact and is responsible for various impact-related activities--including global surveys, impact reporting and research.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2217","uri":"user/2217/event/1","gn":"Ferda","sn":"Ataman","label":"Ferda Ataman","org":"Mediendienst Integration","org_uri":"http://mediendienst-integration.de/","position":"Leiterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/t.lobenwein_ferda_ataman-10.jpg","alt":""},"description_short":"Ferda Ataman ist Politikwissenschaftlerin und Journalistin und lebt in Berlin. Seit 2012 leitet sie den \u201cMediendienst Integration\u201d, eine Informationsplattform f\u00fcr Journalisten. Sie ist Mitbegr\u00fcnderin der Initiative \u201eNeue deutsche Medienmacher\u201c.","link_labels":"Facebook, Twitter @MDIntegration","link_uris":"https://www.facebook.com/MediendienstIntegration, https://twitter.com/MDIntegration","type":"speaker"},{"uid":"2219","uri":"user/2219/event/1","gn":"Johnny","sn":"Haeusler","label":"Johnny Haeusler","org":"Spreeblick","org_uri":"http://spreeblick.com","position":"Master of ceremony","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/johnny_haeusler_bw.jpg","alt":""},"description_short":"Born in Berlin in 1964, Johnny Haeusler founded the award-winning weblog\u00a0Spreeblick\u00a0in 2002. He is also a\u00a0radio DJ and talk show moderator\u00a0and a member of post-punkrock band\u00a0Plan B. Johnny has co-founded Germany's first blog ad network as well as one of Europe's most exciting social media conferences,\u00a0re:publica. His highly recommended eBook \"I live by the river!\" is available on\u00a0Amazon\u00a0and for\u00a0iOS devices. Unlike this text here, it is written in German. In November 2012, Johnny Haeusler released an internet book for parents called\u00a0\"Netzgem\u00fcse\"\u00a0(the book, not the parents), which he co-wrote with his wife Tanja. Together, the two also raise their\u00a0sons and are therefore rarely bored.","link_labels":"Facebook, Twitter","link_uris":"http://facebook.com/johnnyhaeusler, http://twitter.com/spreeblick","type":"speaker"},{"uid":"2220","uri":"user/2220/event/1","gn":"Reem","sn":"Almasri","label":"Reem Almasri","org":"7iber Dot Com","org_uri":"http://7iber.com/wireless","position":"Internet Research Lead","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/679829_10152235472355484_294656010_o.jpg","alt":""},"description_short":"Reem is leading the Internet Research department at 7iber Dot Com, a hybrid media platform in Jordan. Working with a team, Reem is currently researching the governance model of the Internet in Jordan and the region, and conducting policy analysis influencing online content and infrastructure. \u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2221","uri":"user/2221/event/1","gn":"Nani","sn":"Jansen","label":"Nani Jansen","org":"Media Legal Defence Initiative","org_uri":"http://www.mediadefence.org","position":"Legal Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/photo_medium.jpeg","alt":""},"description_short":"Nani Jansen is the Legal Director of the Media Legal Defence Initiative, a London-based NGO that helps journalist, bloggers and independent media worldwide defend their rights.\u00a0Nani oversees MLDI\u2019s regular and strategic litigation. She has acted in freedom of expression cases before national and international courts and human rights tribunals, including the European Court of Human Rights (ECtHR), the African Court on Human and Peoples\u2019 Rights, the East African Court of Justice, the UN Human Rights Committee, the UN Working Group on Arbitrary Detention and the African Commission on Human and Peoples\u2019 Rights.","link_labels":"Twitter MLDI, Twitter Nani, Facebook MLDI, MLDI blog","link_uris":"https://twitter.com/MLDI, https://twitter.com/NaniMLDI, https://www.facebook.com/mediadefence, http://mediadefence.org/blog","type":"speaker"},{"uid":"2226","uri":"user/2226/event/1","gn":"Jan","sn":"Arpe","label":"Jan Arpe","org":"Bertelsmann Stiftung","org_uri":"http://www.bertelsmann-stiftung.de","position":"Project Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/3933031897_9f7e99a285_b.jpg","alt":""},"description_short":"Jan Arpe is a project manager in the Global Economic Dynamics (GED) project at the Bertelsmann Foundation in G\u00fctersloh, Germany. He has been in charge of developing GED VIZ, an award-winning visualization tool.\n\nSome 24\u00a0years ago, Jan used to know the C64 ROM by heart. Six\u00a0years later, he began to study mathematics in Mainz and Munich. Another ten\u00a0years later, he got his PhD in theoretical computer science from the University of L\u00fcbeck and spent a post-doc year at the Department of Statistics at UC Berkeley, focusing on computational complexity theory and algorithmic learning. In 2008, he joined the Bertelsmann Foundation, working on demographic change, societal trust and global economics. Data visualization entered his life a good three years ago.\n\n\u00a0","link_labels":"GED VIZ, Twitter @arpejan","link_uris":"http://viz.ged-project.de, http://twitter.com/arpejan","type":"speaker"},{"uid":"2230","uri":"user/2230/event/1","gn":"Faruq","sn":"Hunter","label":"Faruq Hunter","org":"Freedom Nation","org_uri":"http://www.freedomnation.me","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/head-shoulder-faruq.jpg","alt":""},"description_short":"Faruq Hunter is the co-founder of the Freedom Nation, a international network of smart eco-villages, sustainable farms, homesteads and Fab Labs that serve as self-sustaining communities for pioneering makers and innovators trying to fix the world\u2019s greatest problems. For more two decades, he has travelled and worked in over 90 countries servicing both the public and private sectors and served the Head Geek in charge travelling to and connecting innovative startup communities across 180 countries with Geeks Gone Global. Mr. Hunter has been a featured speaker in Black Enterprise Magazine, SXSW, Re:Publica, Geoergia Tech\u2019s Impact Series and over 50 additional venues throughout 24 Countries on the topics of innovation, collaboration and technology.\n\nAs a 13 year old high school graduate who completed his first degree at the International University of Africa in Khartoum, Sudan. Mr. Hunter is primarily a self learner and self starter who prides himself on being a person born to financially poor parents who has self-funded every endeavor he has every founded or co-founded. Mr. Hunter's primary focus is on using innovation and sustainability as a foundation for developing systems to create, re-create, rejuvenate and sustain the concept of the rural town as efficient hubs for economic progress and global production.","link_labels":"Freedom Nation, Hunter Farms, GeniusCorps","link_uris":"http://www.feedomnation.me, http://www.hunterfarms.org, http://www.geniuscorps.org","type":"speaker"},{"uid":"2231","uri":"user/2231/event/1","gn":"Delia","sn":"Browne","label":"Delia Browne","org":"P2PU / National Copyright Unit","org_uri":"http://www.p2pu.org","position":"Co-Founder / Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/photo_delia_3.jpg","alt":""},"description_short":"Delia is one of the co-founders of Peer 2 Peer University ( P2PU), an online disruptive open education initiative which is partnering with Creative Commons to build a School of Open and with the\u00a0Open\u00a0Knowlege\u00a0Foundation building a school of Data and rebooting the School of Webcraft with Mozilla Foundation \u00a0amongst other exciting initiatives. Her popular P2PU course Copyright 4 Educators is now up to 6th iteration and has almost 95 % student retention rate, rare for any open online course.\n\nDelia is a strong advocate of the open education movement and has actively participated in several international meetings on promoting open resources, technology and teaching practices in education. Delia works closely with Creative Commons and the Open Society Institue and others to\u00a0 promote open education in Australia and throughout the world.\n\nShe is an extremely experienced copyright law policy lawyer and is currently the National Copyright Director of Australian Schools and Technical and Advcanced Education colleges(TAFEs). Delia manages the National Copyright Unit which provides specialist copyright advice to schools and the TAFE sector, implements smart copying initiatives and conducts negotiations with collecting societies on behalf of schools and TAFE institutes.\u00a0In her current role- she led the successful 2005- 2006 education law reform efforts which led to the introduction of free educational use copyright exceptions. She is currently advocating for the introduction of fair use in response to the ALRC Review Copyright and the Digital Economy.","link_labels":"President/Co Founder P2PU, National Copyright Director","link_uris":"http://www.p2pu.org, http://www.smartcopying.edu.au","type":"speaker"},{"uid":"2232","uri":"user/2232/event/1","gn":"Fabian-Carlos","sn":"Guhl","label":"Fabian-Carlos Guhl","org":"AMPION Africa","org_uri":"http://ampion.org","position":"CEO AMPION Africa","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fabian_guhl.png","alt":""},"description_short":"Fabian-Carlos Guhl is Founder and CEO of AMPION Africa. AMPION empowers aspiring entrepreneurs to create startups in the digital field in Africa. In 2014, AMPION facilitated the foundation of more than 30 startups in 15 African nations in diverse fields like healthcare, mobile, agriculture, energy, water and citizen engagement. AMPION mobilized 100 entrepreneurs, mentors and investors from across the globe to fly to Africa and work on startup ideas\u00a0with\u00a0locals on the ground.\u00a0AMPION is the 2015 recipient of the Silicon Valley Global Ecosystem Innovation Award, and several AMPION produced startups have won coveted awards such as the Harvard New Venture Competition and the MIT Entrepreneurship Awards.\n\n\u00a0\n\nFabian studied Media and Communications and International Business in Berlin, London and Paris. He worked in communications strategy at the United Nations in NYC and the office of the Vice President of the African Development Bank in Tunisia and\u00a0C\u00f4te d'Ivoire. He was one of the first employees of DailyDeal, Europe\u2019s largest Groupon competitor, which was acquired by Google for +100 Million Euro.\u00a0Through his work with an leading ICT investor, Fabian gained expertise in how to scale\u00a0an e-commerce business model to 25 emerging markets in less than six months. Fabian co-founded several startups and companies and is a former\u00a0Director of\u00a0the European Young Innovators Forum in\u00a0Brussels.\u00a0","link_labels":"Fabian on LinkedIn, Fabian on Twitter, AMPION Facebook, AMPION on LinkedIn","link_uris":"http://de.linkedin.com/in/fabianguhl, https://twitter.com/fabianguhl, https://www.facebook.com/ampion.org, https://www.linkedin.com/company/ampion","type":"speaker"},{"uid":"2234","uri":"user/2234/event/1","gn":"Stephen","sn":"LaPorte","label":"Stephen LaPorte","org":"Hatnote","org_uri":"http://blog.hatnote.com/","position":"Contributor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/me-computer.jpg","alt":""},"description_short":"Stephen LaPorte is a free knowledge enthusiast. He has contributed to several open source software projects related to Wikipedia, including data visualization and analytical tools. He is interested in and\u00a0writes about Wikipedia and online collaborative communities. Stephen is an attorney, working on cyberlaw issues, such as\u00a0free licenses,\u00a0anonymity, free speech,\u00a0trademarks, and intermediary liability.","link_labels":"Hatnote blog, Twitter @sklaporte, Wikipedia User:Slaporte, Listen to Wikipedia","link_uris":"http://blog.hatnote.com/, https://twitter.com/sklaporte, https://en.wikipedia.org/wiki/User:Slaporte, http://listen.hatnote.com/","type":"speaker"},{"uid":"2237","uri":"user/2237/event/1","gn":"Friedrich","sn":"Kitschelt","label":"Friedrich Kitschelt","org":"BMZ","org_uri":"http://www.bmz.de","position":"Staatssekret\u00e4r","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/297014_1.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Friedrich Kitschelt ist seit Januar 2014 der beamtete Staatssekret\u00e4r des Bundesministeriums f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ).\n\nVon 2010 bis 2013 leitete er als Ministerialdirektor die Abteilung f\u00fcr \u201eAfrika, Lateinamerika, Globale und Sektorale Aufgaben\u201c, davor die Unterabteilung Asien und S\u00fcdost-Europa. Dr. Friedrich Kitschelt diente dem BMZ unter anderem als Asien-Beauftragter, Sonderbeauftragter f\u00fcr Afghanistan und Europabeauftragter. Im Bundeskanzleramt leitete er das Referat Nord-S\u00fcd-Beziehungen und Menschenrechtspolitik der Bundesregierung.\n\nDr. Friedrich Kitschelt hat mehr als 12 Jahre im Ausland gearbeitet, unter anderem in Jamaika, Indien, Kenia und Belgien. In dieser Zeit war er u.\u00a0a. langj\u00e4hrig f\u00fcr die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Technische Zusammenarbeit (GTZ) t\u00e4tig und leitete an der deutschen Botschaft Nairobi sowie an der Deutschen St\u00e4ndigen Vertretung bei der EU in Br\u00fcssel das Referat f\u00fcr Entwicklungspolitik.\n\nDr. Friedrich Kitschelt ist ausgebildeter Journalist und studierte Soziologie, Volkswirtschaftslehre und Jura an der Albertus-Magnus-Universit\u00e4t zu K\u00f6ln und der Universit\u00e4t Bielefeld. Nach Diplom 1983 promovierte er 1985 zum Dr. rer. Soc. an der Universit\u00e4t Bielefeld.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2242","uri":"user/2242/event/1","gn":"S\u00f6nke","sn":"Bartling","label":"S\u00f6nke Bartling","org":"HIIG","org_uri":"http://www.hiig.de/","position":"Ass. Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/5611_106792676876_5668657_n_0.jpg","alt":""},"description_short":"I\u00b4m a basic scientist in the field of Medical Imaging and minimal-invasive medicine (At the German Cancer Research Center, dkfz, Heidelberg),\u00a0 and practicing radiologist. My interest in the field of Open Science grew over the past 10 years as I realized that things could be different from what they are. The (r)evolution towards more open science is a chance to change things in science - to the better.\n\nI am a blogger and book editor in the field of Open Science.","link_labels":"Opening Science living book","link_uris":"http://www.openingscience.org/get-the-book/","type":"speaker"},{"uid":"2243","uri":"user/2243/event/1","gn":"Sina","sn":"Kamala","label":"Sina Kamala","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sk_bild_0.png","alt":""},"description_short":"*","link_labels":"Twitter @sinasein","link_uris":"http://www.twitter.com/sinasein","type":"speaker"},{"uid":"2244","uri":"user/2244/event/1","gn":"Michaela","sn":"Lampert","label":"Michaela Lampert","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/michaela.jpg","alt":""},"description_short":"*geb\u00fcrtige Charlottenburgerin\n*41 Jahre\n*aktuell wohnungslos,\u00a0insgesamt \u00fcber 3 Jahre \"drau\u00dfen\"*Mutter von drei Kindern\n*Realschulabschluss\n*Abgebrochene Ausbildung als technische Assistentin f\u00fcr Metallographie und physikalische Werkstoffanalyse\n*ehrenamtliche Helferin in in der Wohnungslosentagesst\u00e4tte Sch\u00f6neberg (WoTa), des Unionhilfwerks\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2245","uri":"user/2245/event/1","gn":"J\u00f6ran","sn":"Muu\u00df-Merholz","label":"J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz","org":"Agentur J&amp;K \u2013 J\u00f6ran und Konsorten","org_uri":"http://www.joeran.de","position":"J\u00f6ran","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joeran_muuss-merholz_quelle_selfie_iste.jpg","alt":""},"description_short":"J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz ist Diplom-P\u00e4dagoge und betreibt mit einem kleinen Team die Agentur \u201eJ&K \u2013 J\u00f6ran und Konsorten\u201c. \n\nEr arbeitet an den Schnittstellen zwischen Bildung & Lernen und Medien & Kommunikation. Insbesondere ber\u00e4t er Bildungseinrichtungen hinsichtlich der Frage, wie sie digitale Medien sinnvoll in ihrer Arbeit einsetzen k\u00f6nnen. \n\nNeben den beratenden und konzeptionellen Arbeiten der Agentur schreibt J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz f\u00fcr Fach- und Massenmedien, print und online. J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz h\u00e4lt Vortr\u00e4ge und gibt Workshops v.a. im deutschsprachigen Raum, aber zum Beispiel auch in Boston, Brno, Stockholm und Tokio. Weitere Texte, Termine und Projekte von J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz finden sich unter www.joeran.de","link_labels":"Heim, Facebook (so \u00e4hnlich wie ein Blog), pb21.de zu Bildungsarbeit und Web 2.0, Google+","link_uris":"http://www.joeran.de, https://www.facebook.com/jmm.hamburg, http://www.pb21.de, https://plus.google.com/+J\u00f6ranMuu\u00dfMerholz","type":"speaker"},{"uid":"2247","uri":"user/2247/event/1","gn":"Tom","sn":"Burck","label":"Tom Burck","org":"Gameforge AG","org_uri":"http://gameforge.com","position":"Vice President Customer Communication","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tom.jpg","alt":""},"description_short":"Tomas Burck, Vice President Customer Communication\n\nIm Jahr 2006 stie\u00df\u00a0 Tomas Burck als Leiter Kundensupport zu Gameforge und baute diesen Bereich ma\u00dfgeblich auf. \u00a0\n\nSeit 2012 verantwortet\u00a0Burck in seiner Rolle als Vice President Customer Communication den Bereich Support,\n\ndas Community Management\u00a0 sowie die Lokalisierung.\u00a0\n\nTomas Burck, Jahrgang 1974, studierte an der Fachhochschule Karlsruhe Wirtschaftsingenieurswesen.\n\nVon 1998 bis 2006 arbeitete er bei der 1&1 Internet AG. Dort war er als Abteilungsleiter des Kundensupports t\u00e4tig.\n\nAb 2004 \u00fcbernahm er den Aufbau der 1&1 Philippines Inc., die er als General Manager leitete.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2259","uri":"user/2259/event/1","gn":"Paula","sn":"Gutierrez","label":"Paula Gutierrez","org":"Impact Hub Bogota","org_uri":"http://re-publica.de/http//bogota.impacthub.net","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_11.jpg","alt":""},"description_short":"Paula Guti\u00e9rrez is a Social innovator with wide experience as consultant and entrepreneur in sustainability, education, youth empowerment and community development in Colombia and Brasil. She is the Director of the Impact HUB Bogot\u00e1, the first center for social innovation in the region that offers a unique ecosystem of resources, inspiration, and collaboration to inspire, connect, and enable initiatives for a better world.\u00a0 (http://bogota.impacthub.net). She holds a bachelor in Business Administration from Los Andes University.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2266","uri":"user/2266/event/1","gn":"Tariq","sn":"Khokhar","label":"Tariq Khokhar","org":"World Bank","org_uri":"http://data.worldbank.org","position":"Data Scientist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tk_profile_color_hires.jpg","alt":""},"description_short":"Tariq Khokhar is the World Bank's first data scientist and Open Data Evangelist. He's a mathematician and computer scientist who's interests lie where technology, transparency, poverty and data meet.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2267","uri":"user/2267/event/1","gn":"Julia","sn":"Manske","label":"Julia Manske","org":"Vodafone Institute ","org_uri":"http://www.vodafone-institut.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dsc_0145-julia.jpg","alt":""},"description_short":"Julia Manske is currently working as a Researcher at stiftung neue verantwortung, a Berlin based Think Tank, where she analyses if and how digital innovation can be used to tackle societal challenges. Prior to this she was a Fellow at the Vodafone Institute for Society and Communications and was in charge of the area of \u201cKnowledge Participation\u201d. She also worked with Goodroot, a consultancy for evaluation and impact measurement in the non-profit sector. Julia is a social anthropologist; she studied in Munich and Mexico City.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2268","uri":"user/2268/event/1","gn":"Elton","sn":"Rivas","label":"Elton Rivas","org":"One Spark","org_uri":"http://onespark.com","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/elton_talking.png","alt":""},"description_short":"Elton Rivas is one of the driving forces behind Northeast Florida\u2019s rapidly emerging entrepreneurial community.Rivas is also the visionary and a co-founder of One Spark, The World\u2019s Crowdfunding Festival, which takes place in Jacksonville, Fla. each spring and expands globally to Berlin in September 2014. Rivas has founded or co-founded nearly a dozen successful companies, including CoWork Jax, Zero Confines, LLC, and most recently, KYN, an accelerator program that works side-by-side with startups. Rivas is also a triathlete, speaker and passionate human.","link_labels":"One Spark Twitter, One Spark Facebook","link_uris":"http://twitter.com/beonespark, http://facebook.com/beonespark","type":"speaker"},{"uid":"2269","uri":"user/2269/event/1","gn":"Aleksey","sn":"Stemmer","label":"Aleksey Stemmer","org":"alexstemmer.com","org_uri":"http://alexstemmer.com/","position":"photographer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/avatar_0.jpg","alt":""},"description_short":"I am a professional photographer specialized in wide variety of genres, mainly in: Nature, Animals, Transportation, Industrial.\n\nHaving a lot of hobbies from arts and music to biology resulted in diverse photographic interests. So I want to share my passion for photography and combine natural and artificial world through my perception and artistic view, as well as deliver high quality images.\u00a0\n\nAnother goal is to make unique photographs for the needs of such specialized market as zoos, universities and scientific expeditions.\n\nMy commercial work is constantly used by logistics and water treatment companies, news agencies, magazines and all kinds of advertisements.\n\nPortfolio and other information: www.alexstemmer.com","link_labels":"Facebook page, Facebook account, Google+ page","link_uris":"https://www.facebook.com/stemmerphoto, https://www.facebook.com/aleksey.stemmer, https://plus.google.com/+Alexstemmerphoto","type":"speaker"},{"uid":"2270","uri":"user/2270/event/1","gn":"Moritz","sn":"Stefaner","label":"Moritz Stefaner","org":"Truth &amp; Beauty Operator","org_uri":"http://moritz.stefaner.eu","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mo_bw_dark.gif","alt":""},"description_short":"Moritz Stefaner works as a \u201ctruth and beauty operator\u201d on the crossroads of data visualization, information aesthetics and user interface design. With a background in Cognitive Science (B.Sc. with distinction, University of Osnabrueck) and Interface Design (M.A., University of Applied Sciences Potsdam), his work beautifully balances analytical and aesthetic aspects in mapping abstract and complex phenomena. He is especially interested in the visualization of large\u2013scale human activity.\n\nIn the past, he has helped clients like the OECD, the World Economic Forum, Skype, dpa, FIFA, and Max Planck Research Society to find insights and beauty in large data sets. He was nominated for the Design Award of the Federal Republic of Germany and is a multiple winner of the Kantar Information is Beautiful awards. His work has been exhibited, among others, at Future Everything, SIGGRAPH, and ars electronica. He is part of the advisory board for the Places and Spaces Exhibit, and has been serving as a juror for the Malofiej award for information graphics, as reviewing expert for the Future and Emerging Technologies programme of the European Commission as well as advisor for the Digital Communities category of prix ars electronica. He has co-authored books for publishers like O\u2019Reilly and Springer and has spoken and lectured on numerous occasions on the topic of information visualization.","link_labels":"Website, Blog, Podcast, Twitter","link_uris":"http://moritz.stefaner.eu, http://well-formed-data.net, http://datastori.es, http://twitter.com/moritz_stefaner","type":"speaker"},{"uid":"2280","uri":"user/2280/event/1","gn":"Kaja","sn":"Scheliga","label":"Kaja Scheliga","org":"HIIG","org_uri":"http://www.hiig.de/","position":"Doctoral Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hiig_portrait0212.jpg","alt":""},"description_short":"Kaja Scheliga is a doctoral researcher at the HIIG in Berlin.\n\nShe is doing research\u00a0in the field of open science.\u00a0","link_labels":"opening science, @kajasche","link_uris":"http://www.openingscience.org/, https://twitter.com/kajasche","type":"speaker"},{"uid":"2286","uri":"user/2286/event/1","gn":"Laura","sn":"Terberl","label":"Laura Terberl","org":"Hochschule der Medien","org_uri":"Hochschule der Medien","position":"Moderatorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/speaker-klein.jpg","alt":""},"description_short":"Laura Terberl arbeitet als freie Moderatorin und Redakteurin. Sie studiert in Stuttgart Elektronische Medien, ist Teil der Chefredaktion des\u00a0jungen Online-Senders \"stuggi.tv\" und absolviert gerade das Qualifikationsprogramm Moderation an der Hochschule der Medien. Sie ist ausgebildete Medientrainerin der LfM und hat bereits in D\u00fcsseldorf und Utrecht Politikwissenschaft, Soziologie und VWL studiert.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2301","uri":"user/2301/event/1","gn":"Patrick","sn":"Ferling","label":"Patrick Ferling","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ohne_titel.jpg","alt":""},"description_short":"Patrick Ferling hat sich schon fr\u00fch mit der Welt der Computerspiele besch\u00e4ftigt.\u00a0Es ging ihm schon immer darum, etwas nach seinen eigenen Regeln zum Leben zu erwecken. Nach dem Abitur und der Ausbildung zum Technischen Assistent f\u00fcr Informatik, ging es nach S\u00fcddeutschland zum Studium der Angewandten Informatik an der Hochschule Ravensburg-Weingarten, um seine F\u00e4higkeiten weiter zu verbessern.Er absolvierte sein Praxissemester an der Filmakademie Baden-W\u00fcrttemberg und schreibt zurzeit seine Bachelor-Thesis.","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/Mourkain","type":"speaker"},{"uid":"2303","uri":"user/2303/event/1","gn":"crispin","sn":"hunt","label":"crispin hunt","org":"Featured Artists Coalition ","org_uri":"http://thefac.org","position":"Co-Cheif Executive Officer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/crispin_hunt-2271-2-1.jpg","alt":""},"description_short":"Crispin Hunt is\u00a0Co-CEO of the Featured Artist Coalition , a not-for-profit organisation with some 4,000\u00a0members, who seek to provide a much needed collective voice for UK Musical Artists in the digital age. He is also\u00a0a multi-platinum selling songwriter and record producer. He has written or worked for, or with, Jake Bugg, Rihanna, Florence and The Machine, Lana Del Ray, Ellie Goulding, Maverick Sabre, Newton Faulkner, Natalie Imbruglia, Bat For Lashes, Razorlight, Estelle, and many others. He is\u00a0the former lead singer of the 90's band Longpigs \u00a0and an Elected Performer Director of PPL Uk Ltd.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2306","uri":"user/2306/event/1","gn":"Irene","sn":"Agrivina","label":"Irene Agrivina","org":"HONF","org_uri":"http://www.natural-fiber.com","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/saigon_0.jpg","alt":""},"description_short":"Open systems advocate, technologist, artist and educator Irene Agrivina is a graduate of the Graphic Design faculty at the Indonesia Institute of Art (ISI), Yogyakarta, and holds a Masters of Culture and Religion Degree from Sanata Dharma University in Yogyakarta. She is one of the founding members and current directors of HONF, the Yogyakarta based new media and technology laboratory. Created in 1998 as a place of open expression, art and cultural technologies in the wake of the Indonesian \"revolution\", HONF aka the 'House of Natural Fiber' was born out of the social and political turmoil against the Suharto regime, its nepotism and governmental corruption. Agrivina runs HONF's 'Education Focus Programme' (EFP) which focuses on the application and practical use in daily life of collaborative, cross-disciplinary and technological actions responding to social, cultural and environmental challenges. In response to the needs of societies in development and transition, HONF and EFP apply open, collaborative and sustainable actions that systematically expand or convert accessible technologies to be used as multifunctional tools and methodologies.","link_labels":"HONF, HONFablab","link_uris":"http://www.natural-fiber.com, http://www.honfablab.org","type":"speaker"},{"uid":"2310","uri":"user/2310/event/1","gn":"Richard ","sn":"Kastelein","label":"Richard  Kastelein","org":"Agora Media Ltd","org_uri":"http://www.agoramedia.co.uk","position":"Digital Strategist, Innovation Catalyst, Writer, Entrepreneur, TEDxter, FRSA","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/richardnew.jpg","alt":""},"description_short":"Richard Kastelein -\u00a0Digital Strategist, Innovation Catalyst, Writer, Entrepreneur, TEDxter, FRSA\n\nFounder of\u00a0The Hackfest, publisher of\u00a0TV App Market\u00a0and global expert on Media & TV innovation,\u00a0Kastelein\u00a0is an award winning publisher and futurist. He has guest lectured at MIT Media Lab, University of Cologne, sat on media convergence panel at 2nd EU Digital Assembly in Brussels\u00a0and worked with broadcasters such as the BBC, NPO, RTL (DE and NL),\u00a0Eurosport, NBCU, C4, ITV, Seven Network and others on media convergence strategy - Social TV, OTT, DLNA and 2nd Screen etc.\n\nHe is a Fellow of the UK Royal Society of Arts (RSA) and UK Royal Television Society (RTS) member.\n\nKastelein\u00a0has spoken (& speaking) on the future of media & TV in Amsterdam, Belfast, Berlin, Brussels, Brighton, Copenhagen, Cannes, Cologne, Curacao, Frankfurt, Hollywood, Hilversum, Geneva, Groningen (TEDx), Kuala Lumpur, London, Las Vegas, Leipzig, Madrid, Melbourne, NYC, Rio, Sheffield, San Francisco, San Jose, Sydney, Tallinn, Vienna, Zurich... He's been on advisory boards of\u00a0TEDx\u00a0Istanbul, SMWF UK, Apps World, and judged & AIB awards, Social TV Awards Hollywood, TV Connect & IPTV Awards.\n\nA\u00a0versatilist\u00a0& autodidact, his leadership ability, divergent and synthetic thinking skills evolved from sailing the world 24000 miles+ offshore in his 20\u2032s on sailboats under 12m.\n\nHe spent 10 years in the Caribbean media & boating industry as a professional sailor before returning to Europe, to The Netherlands.\n\nA Creative Technologist and Canadian (Dutch/Irish/English/Metis) his career began in the Canadian Native Press and is now a columnist for The Association for International Broadcasting and writes for Wired, The Guardian & Virgin. His writings have been translated into Polish, German and French.\u00a0\n\nOne of\u00a0Kastelein's\u00a0TV formats,\u00a0Walk the Plank, was optioned by Sony Pictures Television in 2012.\u00a0\n\nCurrently involved in a number of\u00a0startups\u00a0including publishing TV App Market online,\u00a0Dancathon, The Hackfest and\u00a0Tripsearch\u00a0TV.\u00a0As Chief Strategy Officer for\u00a0Moho\u00a0Internet Concepts and\u00a0Worldticketshop\u00a0he helped build a $100m eCommerce\u00a0company in 2009.","link_labels":"Linkedin, Facebook, Twitter, Publisher - TV App Market","link_uris":"http://www.linkedin.com/in/expathos, http://www.facebook.com/kastelein, http://www.twitter.com/expathos, http://www.appmarket.tv","type":"speaker"},{"uid":"2313","uri":"user/2313/event/1","gn":"Helen","sn":"Smith","label":"Helen Smith","org":"IMPALA","org_uri":"http://www.impalamusic.org","position":"Executive Chair","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/hsmith_colour.jpg","alt":""},"description_short":"Helen Smith is IMPALA\u2019s Executive Chair and Secretary General, based in Brussels. Originally from Scotland, Helen manages the secretariat and drives the organisation's key strategies on a political, commercial and promotional level. She developed IMPALA\u2019s award schemes to give independent labels and their artists an additional promotional tool. She also helped thousands of independent companies and artists make their collective voice heard in the European Courts when they won a landmark merger judgement. She also developed the IMPALA Action Plan for Music and the Action Plan for Finance. Helen sits on various boards including the Cultural Industries Stakeholders Platform in Brussels.","link_labels":"Website, Twitter, Facebook","link_uris":"http://www.impalamusic.org, https://twitter.com/IMPALAMusic, https://www.facebook.com/IMPALAindie","type":"speaker"},{"uid":"2314","uri":"user/2314/event/1","gn":"Arend-Jan","sn":"Majoor","label":"Arend-Jan Majoor","org":"Frismakers Company","org_uri":"http://re-publica.de/www.frismakers.nl%20and%20www.frismakers.de","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profiel_arend-janmajoor7.jpg","alt":""},"description_short":"I am a pure innovator. I always have a lot of new ideas and I love to get the best out of myself and others. With this motivation I work at Frismakers on a daily basis as founder, entrepreneur and program manager. I love to understand people and organizations, to surprise and to motivate them to their next step. I studied International Business Administration at the University of Maastricht. After a start at Unilever and Shell I founded Frismakers. We offer innovative professionals a program of sessions like 300 seconds presentations, courses and expert meetings. In The Netherlands and in Germany.\n\nEVERYBODY IS AN EXPERT\u00a0My main focus is to further develop our program online in an Agile and SCRUM way. Recent strategy is that we are developing into a community marketplace for professional workshops. Expertise seekers can book and attend sessions and experts can offer workshops in a form they like. We believe that everybody is an expert in something and that the time is right to help them to share knowledge in a professional way.\n\nAs being an innovator my hands always itch to start up innovative projects myself and so I have started Bij Ome Willem, iTHINKi, Frisflex and Frisblik. Therefore I work at Frismakers with an experiential background.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2315","uri":"user/2315/event/1","gn":"Sally","sn":"Broughton Micova","label":"Sally Broughton Micova","org":"LSE Media Policy Project","org_uri":"http://blogs.lse.ac.uk/mediapolicyproject/","position":"Research Officer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sally_headshot_brighter.png","alt":""},"description_short":"Dr Sally Broughton Micova is the Research Officer for the LSE Media Policy Project at the London School of Economics and Political Science. She has recently\u00a0published on public service broadcasting, the Leveson Inquiry and press regulation, minority language media, digitalisation, and EU audiovisual media policy. Before entering academia she was Head of Media Development and Spokesperson for the OSCE Mission to Skopje for several years, and prior to that worked on media-related projects\u00a0in other international organizations. She also lectures on media economics and markets at the School of Journalism and Public Relations in Skopje.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2323","uri":"user/2323/event/1","gn":"Victoria","sn":"Wenzelmann","label":"Victoria Wenzelmann","org":"AfricaHackTrip","org_uri":"https://africahacktrip.org/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/vic_republica.jpg","alt":""},"description_short":"Vicy is a member of the AfricaHackTrip crew. This group of European developers and designers went on a journey to East Africa to meet, work, play and build connections with their counterparts. In 5 weeks, they visited 4 countries where they hosted barcamps and hackathons in cooperation with the different tech hubs and explored the local tech scenes, often focussing on women in tech and open knowledge sharing. A documentary movie about the experiences, people and places is in the making. Vicy can't wait to meet the team and many of their friends from Africa at the Global Innovation Gathering and is expecting re:publica to be at least as (..wait for it..) awesome as AfricaHackTrip was. Vicy is also a publisher at eufrika.org, an organisational consultant and a huge fan of tinkering.","link_labels":"@myamy_vicy, @AfricaHackTrip","link_uris":"http://re-publica.de/%40myamy_vicy, http://re-publica.de/%40AfricaHackTrip","type":"speaker"},{"uid":"2325","uri":"user/2325/event/1","gn":"Helienne","sn":"Lindvall","label":"Helienne Lindvall","org":"helienne.com","org_uri":"http://helienne.com","position":"Songwriter and columnist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/skiss_3_2_.jpg","alt":""},"description_short":"Helienne Lindvall is an award winning professional songwriter, musician, and music and media writer for the Guardian, hailing from Sweden. She worked as a session singer, recording artist and performer in Stockholm and NYC before settling in London, where she signed a publishing deal with BMG. Since then she\u2019s been working with recording artists on both sides of the Atlantic, including Roger Sanchez and Big Daddy Wilson, collaborating with award-winning writers such as J\u00f6rgen Elofsson and Patrik Berger.\n\n\u00a0\n\nIn 2007, Helienne also started writing about music for the Guardian. Her weekly column Behind The Music, which ran until August 2012, covered and analysed all areas of the music business, from the creative process to issues surrounding copyright. In September 2012 her new column, Plugged In, launched on MediaGuardian.\n\n\u00a0\n\nHelienne contributed a chapter for the Swedish book Myten om Internet (The Myth of the Internet), which was published August 2012. She\u2019s also written for Digital Music News, Netopia, The Australian and STIM-Magasinet, and has appeared on Sky News, the BBC, Irish National Radio, Swedish National Radio and Korean radio station eFM Primetime. She remains active as a professional musician and songwriter to this day.\n\n\u00a0\n\nhttp://www.guardian.co.uk/profile/heliennelindvall\n\nwww.helienne.com\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2326","uri":"user/2326/event/1","gn":"Prof. Tobias","sn":"Wallisser","label":"Prof. Tobias Wallisser","org":"LAVA ","org_uri":"http://www.l-a-v-a.net","position":"Professor Staatliche Akademie der Bildenden K\u00fcnste Stuttgart,","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/wallisser.jpg","alt":""},"description_short":"Tobias Wallisser ist seit 2006 Professor f\u00fcr Architektur und Innovative Bau- und Raumkonzepte an der Staatlichen Akademie der Bildenden K\u00fcnste in Stuttgart. \n1970 in Freiburg geboren, studierte Wallisser von 1990 bis 1996 Architektur an der TU Berlin und der Universit\u00e4t Stuttgart. Anschlie\u00dfend erwarb er den Postgraduate Master of Science in Advanced Architectural Design an der Columbia University, New York.\nSeine berufliche Laufbahn begann Tobias Wallisser als assoziierter Architekt im B\u00fcro UNStudio van Berkel & Bos. Zusammen mit Ben van Berkel betreute er das Neue Mercedes-Benz Museum in Stuttgart und arbeitete an Projekten in verschiedenen L\u00e4ndern Europas.\nIm Jahr 2007 gr\u00fcndete Wallisser zusammen mit Chris Bosse und Alexander Rieck das B\u00fcro LAVA (Laboratory for Visionary Architecture). Das B\u00fcro arbeitet als internationales Netzwerk von Spezialisten mit Standorten in Stuttgart, Berlin und Sydney. Die Projekte zeichnen sich durch einen unkonventionellen Umgang mit aktuellen Fragen der Zeit aus;  Themen wie der sinnvolle Umgang mit Ressourcen oder das kreative Potential moderner Fertigungsmethoden f\u00fcr zeitgem\u00e4\u00dfe Lebensr\u00e4ume bilden den Schwerpunkt.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2327","uri":"user/2327/event/1","gn":"Elisabeth","sn":"Wisniewski","label":"Elisabeth Wisniewski","org":"Europ\u00e4isches Parlament","org_uri":"http://www.europarl.de/","position":"Referentin f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/339.jpg","alt":""},"description_short":"Elisabeth Wisniewski ist Referentin f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit beim Informationsb\u00fcro des Europ\u00e4ischen Parlaments in Deutschland. Nach dem Abitur und einem sozialen Jahr in Irland studierte sie Europapolitik und Kulturwissenschaften an der Europa Universit\u00e4t Viadrina, der Universit\u00e4t Maastricht, der Freien Universit\u00e4t Berlin und der Adam Mickiewicz Universit\u00e4t in Posen. Seit 2009 forscht Elisabeth zur politischen Kommunikation und Au\u00dfenpolitik des Europ\u00e4ischen Parlaments, als Doktorandin an der Shanghai Universit\u00e4t und zuletzt als Wissenschaftliche Mitarbeiterin an der Universit\u00e4t Stuttgart. Seit 2013 ist die politische Kommunikation nicht nur Thema der Doktorarbeit sondern als Referentin f\u00fcr das Europ\u00e4ische Parlament auch Arbeitsalltag.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2328","uri":"user/2328/event/1","gn":"Sebastian","sn":"Mittag","label":"Sebastian Mittag","org":"Studio Fizbin","org_uri":"http://www.studio-fizbin.de","position":"Co-Founder & Creative Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sebastian_mittag.jpg","alt":""},"description_short":"Mit 13 publizierte Sebastian (Jahrgang 1984) sein erstes eigenes Magazin \u00bbDer Wickinger\u00ab. Es wurden 22 St\u00fcck im \u00f6rtlichen Copyshop produziert, von denen er allein 3 an seine Oma verkaufte.Seine glanzvolle Karriere in der Medienbranche war mit diesem Erfolg vorherbestimmt. 14 Jahre sp\u00e4ter schloss er sein Studium an der Filmakademie Baden-W\u00fcrttemberg mit dem Diplom ab. Seit es Fizbin gibt, h\u00e4lt Sebastian als Regisseur die inhaltlichen Z\u00fcgel in der Hand und brennt f\u00fcr digitale Emotionen.\n\nIm Jahr 2009 konzipierte und programmierte er im Zusammenarbeit mit \u201cStudio Film Bilder\u201d in Stuttgart 26 Minigames f\u00fcr die SWR-Zeichentrickserie \u201cTom & das Erdbeermarmeladenbrot mit Honig\u201d (www.tomportal.de).Im November 2010 realisierte er mit Alexander Pieper die erste TomApp f\u00fcr iPhone und iPad. In den iPad-Charts-Unterhaltung f\u00fcr Deutschland hielt sie sich konstant in den Top3.\n\n\u201cThe Inner World\u201d war sein Diplomprojekt und das erste Vollpreisspiel aus dem Hause \u201eStudio Fizbin\u201c. Er begleitete es als Game-Director von dem ersten Entwurf bis hin zum Release 2013. Aktuell arbeitet Sebastian als Autor und Creative Director an Studio Fizbins Projekt \u201eBeyond The Mountains\u201c, einem entdeckungs-fokussierten Grusel-Abenteuer f\u00fcr PC und MAC. Parallel dazu ist Sebastian stark im Crossmedia-Projekt \"Tinkertank\" der Firma Filmtank GmbH involviert, welches im Wesentlichen\u00a0Workshops zur Vernetzung und F\u00f6rderung von Kreativit\u00e4t, Technologie, Technik und praktischem Tun konzipiert und veranstaltet.","link_labels":"Studio Fizbin @ Facebook, The Inner World, The Inner World @ Facebook, Fizbins Twitter","link_uris":"http://www.facebook.com/studiofizbin, http://www.theinnerworld.de, http://www.facebook.com/theinnerworld, http://twitter.com/studiofizbin","type":"speaker"},{"uid":"2329","uri":"user/2329/event/1","gn":"Geraldine","sn":"de Bastion","label":"Geraldine de Bastion","org":"re:publica","org_uri":"http://re-publica.de","position":"Programmteam","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/pic_into_the_wild.jpg","alt":""},"description_short":"Geraldine de Bastion is a freelance consultant based in Berlin, Germany. She is an expert on information and communication technology and new media for development and advises organizations such as the German Federal Ministry for Economic Cooperation and Development and the Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit on digital media and communication strategies. She also works with activists and bloggers around the world. Geraldine is founder of the consultancy Konnektiv GbR. She works as a free curator and moderator for re:publica and other international events. Geraldine has an honorary position as head of board at the German NGO Digitale Gesellschaft e.V. and is an active member of iceBauhaus e.V..\n\n@Geralbine","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2331","uri":"user/2331/event/1","gn":"Georg","sn":"Wurth","label":"Georg Wurth","org":"Deutscher Hanf Verband","org_uri":"http://hanfverband.de/","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/s1180037_kl.jpg","alt":""},"description_short":"Georg Wurth ist ehemaliger Finanzbeamter mit umfangreicher politischer Erfahrung. Nach dem Abitur hat er an der FH als Finanzbeamter Steuerrecht mit dem Abschluss Diplom-Finanzwirt studiert und ist gleichzeitig in die Politik bei\u00a0B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen\u00a0eingestiegen. Seit 1996 hat er sich au\u00dferdem intensiv mit Drogenpolitik besch\u00e4ftigt. Ab 1997 war er Fraktionsvorsitzender im Remscheider Stadtrat und als solcher in einer F\u00fclle von Gremien vertreten, darunter einige Aufsichtsr\u00e4te und der \u00c4ltestenrat der Stadt. Nach einer Selbstanzeige wegen Cannabisbesitz hat er die Landesarbeitsgemeinschaft Drogen in NRW gegr\u00fcndet und sich im Fachforum Drogen der Gr\u00fcnen Jugend engagiert. Bis zu seiner 11-monatigen Weltreise (2000-2001) war er auch Schatzmeister im Bundesvorstand der Gr\u00fcnen Jugend. Seit seiner R\u00fcckkehr im Juli 2001 war er zun\u00e4chst Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des\u00a0Bundesnetzwerks Drogenpolitik\u00a0(BND) bei den Gr\u00fcnen. 2002 wurde er zun\u00e4chst Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des frisch gegr\u00fcndeten Deutschen Hanf Verbandes (DHV), den er dann 2004 als alleiniger Inhaber \u00fcbernahm. Der DHV ist mit deutlich \u00fcber 1.000 regelm\u00e4\u00dfigen Sponsoren die gr\u00f6\u00dfte Legalize-Organisation, die es in Deutschland je gab.\u00a0Georg Wurth ist auch in diversen weiteren drogenpolitischen Initiativen aktiv, z.B. beim\u00a0\"Schildower Kreis\". Im Januar 2014 hat er die internetbasierte TV-Show \"Million\u00e4rswahl\" bei Pro7/Sat1 gewonnen.","link_labels":"Georg Wurth auf facebook, DHV auf facebook","link_uris":"https://www.facebook.com/georg.wurth.3, https://www.facebook.com/hanfverband","type":"speaker"},{"uid":"2332","uri":"user/2332/event/1","gn":"Leonhard","sn":"Dobusch","label":"Leonhard Dobusch","org":"Freie Universit\u00e4t Berlin","org_uri":"http://wiwiss.fu-berlin.de/dobusch","position":"Juniorprofessor f\u00fcr Organisationstheorie","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ldpic_credit_dominik_landwehr_cut_med3-quadratisch.jpg","alt":""},"description_short":"Leonhard Dobusch forscht als Juniorprofessor f\u00fcr Organisationstheorie\u00a0am Management-Department der Freien Universit\u00e4t Berlin u.a. zum Management digitaler Gemeinschaften und transnationaler Urheberrechtsregulierung. Gemeinsam mit anderen betreibt er das Wissenschaftsblog \"governance across borders\" und ist regelm\u00e4\u00dfiger Blogger bei netzpolitik.org.\u00a0","link_labels":"@leonidobusch, Blog: Leonido, Beitr\u00e4ge bei netzpolitik.org, Homepage","link_uris":"http://twitter.com/leonidobusch, http://leonidobusch.blogspot.com, https://netzpolitik.org/author/leonido/, http://www.dobusch.net","type":"speaker"},{"uid":"2333","uri":"user/2333/event/1","gn":"Pranesh","sn":"Prakash","label":"Pranesh Prakash","org":"CIS / Yale ISP","org_uri":"http://cis-india.org","position":"Policy Director / A2K Fellow","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/silver-wok-close-up-300.jpg","alt":""},"description_short":"Pranesh Prakash is a Policy Director at the Centre for Internet and Society, a Bangalore-based non-profit that engages in research and policy advocacy. He is also currently an Access to Knowledge Fellow at the Yale Law School's Information Society Project, the Legal Lead at Creative Commons India, and on the NCUC-EC at ICANN. In 2014 he was selected by Forbes India for its inaugural \"30 under 30\" list of young achievers, and in 2012 he was nominated as an Internet Freedom Fellow by the U.S. government.\n\nHis research interests converge at the intersections of technology, culture, economics and the law. His work focusses on the areas of access to knowledge, 'openness' (including open data, open standards, FOSS, and open access), freedom of expression, privacy and Internet governance. He is a prominent voice on these issues, with the newspaper Mint calling him \u201cone of the clearest thinkers in this area\u201d, and his research having been quoted in the Indian parliament.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2335","uri":"user/2335/event/1","gn":"Beatrice","sn":"M\u00f6ller","label":"Beatrice M\u00f6ller","org":"beamoeller-film.com","org_uri":"http://www.beamoeller-film.com","position":"Regisseurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/beabildsw.jpg","alt":""},"description_short":"Beatrice M\u00f6ller ist 1979 in D\u00fcsseldorf geboren, aufgewachsen in Pretoria/S\u00fcdafrika, hat in Weimar und Melbourne studiert, und lebt in Berlin. W\u00e4hrend ihres Studiums der Visuellen Kommunikation an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar und einem Studienaufenthalt an der National School of Design in Melbourne/Australien 2004 realisiert Beatrice M\u00f6ller ihre ersten Dokumentarfilmprojekte. Ihre Kindheit in S\u00fcdafrika ist pr\u00e4gend f\u00fcr ihre Arbeit als Filmemacherin; viele ihrer Filme drehen sich um die Themen Identit\u00e4tssuche und Selbstverortung inmitten gesellschaftlicher Vorurteile und Anspr\u00fcche.\n\nIhr Regiedeb\u00fct, der Dokumentarfilm OMULAULE HEISST SCHWARZ \u00fcber in der DDR aufgewachsene Namibier, entsteht 2003. Auf ihren Abschlussfilm an der Bauhaus-Universit\u00e4t, SHALOM SALAM, folgt ein DAAD-Recherchestipendium f\u00fcr den Film SHOSHOLOZA EXPRESS (BR/Telepool) in S\u00fcdafrika, f\u00fcr den sie 2008 den Treatmentwettbewerb f\u00fcr Dokumentarfilm des Bayrischen Rundfunks gewinnt. Seit 2010 l\u00e4uft der mehrfach ausgezeichnete Film erfolgreich auf Filmfestivals weltweit.\n\nBeatrice M\u00f6ller ist Preistr\u00e4gerin des Boundless Medienpreises (WDR) 2008 sowie Teilnehmerin am Berlinale Talent Campus desselben Jahres. 2013 stellt sie ihren j\u00fcngsten Film ALLES WAS WIR WOLLEN fertig, der im M\u00e4rz 2014 in die deutschen Kinos kommt. Seit 2011 ist sie Teil des Filmemacherkollektivs ONEWORLD DOCUMAKERS.","link_labels":"Alles was wir wollen","link_uris":"http://www.alleswaswirwollen.de","type":"speaker"},{"uid":"2336","uri":"user/2336/event/1","gn":"Volker","sn":"Tripp","label":"Volker Tripp","org":"Digitale Gesellschaft e.V.","org_uri":"https://digitalegesellschaft.de","position":"Advocacy Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/picture-2373.jpg","alt":""},"description_short":"Before his current job as advocacy manager at Digitale Gesellschaft e.V., Volker has been working as a lawyer and running his own educational business for law students and practicioners in Berlin. As one of the heads behind the German netlabel iD.EOLOGY he has also been publishing free music for many years and has held talks on netlabelism and copyright law at different events. From 2010 to 2013 he has been covering net-cultural and net-political topics as a freelance-journalist for Deutschlandradio Kultur.","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/scorchbonnet","type":"speaker"},{"uid":"2337","uri":"user/2337/event/1","gn":"Dr. Marcus","sn":"Hofmann","label":"Dr. Marcus Hofmann","org":"Mercedes-AMG GmbH","org_uri":"https://www.mercedes-amg.com/","position":"Teamleiter im Bereich Akustik und Schwingungen","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/marcus_hofmann.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Marcus Hofmann ist seit 2008 Leiter des Fachbereichs Akustik und Schwingungen der Mercedes-AMG GmbH. Zu seinem Aufgabenbereich geh\u00f6rt sowohl die Sicherstellung des Akustik- und Schwingungskomforts von Fahrzeugen als auch die technologische Entwicklung von Ma\u00dfnahmen zur Soundgestaltung von Fahrzeugen.\nNach dem Studium des allgemeinen Maschinenbaus im Jahr 1997 mit dem Schwerpunkt Akustik und Schwingungen an der TU Darmstadt promovierte er im Themengebiet \u201eSoundgestaltung von Fahrzeugen\u201c im Forschungsbereich der DaimlerChrysler AG. Im Anschluss an seine Promotion arbeitete er dort als wissenschaftlicher Mitarbeiter unter anderem weiter an diesem Thema, bevor er in die Mercedes-Serienentwicklung wechselte, um dort als Projektingenieur die Noise Vibration Harshness-Entwicklung von Hybridfahrzeugen zu betreuen.\nIn zahlreichen Ver\u00f6ffentlichungen f\u00fcr Zeitschriften oder Fachtagungen hat Dr. Marcus Hofmann sein breites Wissen im Bereich der Fahrzeugakustik und Soundentwicklung bereits weitergegeben.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2338","uri":"user/2338/event/1","gn":"Helmuth","sn":"Ritzer","label":"Helmuth Ritzer","org":"moovel GmbH","org_uri":"https://www.moovel.com/de/","position":"CTO der moovel GmbH","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/helmuth_ritzer_big.jpg","alt":""},"description_short":"Helmuth Ritzer, CTO der moovel GmbH, hat die Entwicklung und den Launch des car2go Programms von Beginn an geleitet.\n2008 wurde Helmuth Ritzer gebeten, Teil eines kleines Projektteams in der Business Innovation Einheit bei Daimler zu werden, die die Aufgabe hatte, Carsharing zu revolutionieren. Seitdem leitet er die Produktentwicklung und gestaltete gemeinsam mit seinem Team die Technik f\u00fcr den Service von car2go.\nNeben der Entwicklung von car2go leitet Helmuth Ritzer auch die von moovel \u2013 einer Smartphone-basierten Mobilit\u00e4tsplattform, die verschiedene Mobilit\u00e4tsanbieter integriert und sie durch intelligente intermodale Routingsysteme verbindet.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2339","uri":"user/2339/event/1","gn":"Cem ","sn":"Erg\u00fcn-M\u00fcller","label":"Cem  Erg\u00fcn-M\u00fcller","org":"Telekom Innovation Laboratories","org_uri":"http://www.laboratories.telekom.com","position":"Head of Marketing and Communications","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/cem_official.jpeg","alt":""},"description_short":"Cem Erg\u00fcn-M\u00fcller is Head of Marketing and Communication\u00a0at Telekom Innovation Laboratories (since 2011). The target is to make T-Labs the first point of contact for innovation within Deutsche Telekom.\u00a0Other tasks are brand development and communications concepts of T-Labs\u2019 spin-offs, building a network within the startup scene of Berlin (Founder of Lange Nacht der Startups), PR for professors and senior management, etc.\u00a0\n\nPrior activities:\u00a0Managing Director Connected Living (2010 \u2013 2011),\u00a0Project Lead Entertain IPTV Task Force (2009 \u2013 2010),\u00a0Transfer Management and Business Development (2008 \u2013 2009)\n\nBorn in Milano, Italia, he majored in Marketing and Communication and enhanced his capabilities with a Master in\u00a0Enterprise Information Management at the Henley Management School of the University of Reading in England.\u00a0\n\nHe is married with two children.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2340","uri":"user/2340/event/1","gn":"Ra\u00fal","sn":"Aguayo-Krauthausen","label":"Ra\u00fal Aguayo-Krauthausen","org":"Sozialhelden e.V.","org_uri":"http://www.sozialhelden.de/","position":"Gr\u00fcnder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/raqul_krauthausen.jpg","alt":""},"description_short":"Ra\u00fal Aguayo-Krauthausen, in Berlin aufgewachsen und mit Tatendrang geboren.\nRa\u00fal war an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste eingeschrieben, studierte Design Thinking, entwickelte eine Kampagne f\u00fcr den \u00bbAlternativen Nobel Preis\u00ab und moderierte eine Radioshow, wo Menschen mit Problemen anrufen konnten. Die dortige Konfrontation mit den Themen Armut, Missbrauch und Einsamkeit beeinflussten ihn. So entstand zusammen mit Freunden die Idee, die SOZIALHELDEN ins Leben zu rufen. Ein soziales Unternehmen, bestehend aus einer Gruppe au\u00dfergew\u00f6hnlicher Umdenker, kreativer Querk\u00f6pfe und Ums-eck-Konformisten. \nMit Ra\u00fal als einen solcher K\u00f6pfe und Aktivisten \u2013 inklusive Preisen und gro\u00dfer Erfolgsgeschichte. Was dazu z\u00e4hlt? Nachhaltige und innovative Projekte wie \u00bbPfandtastisch helfen!\u00ab, eine in Deutschland bekannte Pfandspenden-Aktion f\u00fcr soziale Projekte sowie \u00bbDeutschland sucht den SuperZivi\u00ab, eine Radio Casting Show zur Suche des besten Zivis. \nMomentan konzentriert sich Ra\u00fal aber voll und ganz auf Wheelmap.org und den Aufbau einer Community um dieses Projekt.\nIm April 2013 verlieh ihm der deutsche Bundespr\u00e4sident das Bundesverdienstkreuz am Bande.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2341","uri":"user/2341/event/1","gn":"Walter Matthias ","sn":"Kunze","label":"Walter Matthias  Kunze","org":"trendquest","org_uri":"http://www.trendquest.de/de/","position":"Gr\u00fcnder und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/walter-matthias-kunze-2014-04-altered-sw-3rund.png","alt":""},"description_short":"Vor Gr\u00fcndung von trendquest \u00fcber 15 Jahre t\u00e4tig als Senior Strategist und Creative Director im Bereich Digital Media, Social Media und Marketing f\u00fcr Unternehmen und Werbeagenturen.\nDas von Walter Matthias Kunze mit seinem Team entwickelte Beratungsmodell ist methodisch ausgerichtet auf Behavioral Social-Economics und wissenschaftliche Auswertung von sozialen Wechselwirkungen in Wirtschaft, Technologien, M\u00e4rkten und Zielgruppen. Auf dieser Basis ist es trendquest m\u00f6glich, f\u00fcr Kunden mit hoher Praxisrelevanz und Treffsicherheit branchen\u00fcbergreifend t\u00e4tig zu sein.\nMit viel Charisma und Souver\u00e4nit\u00e4t bringt W.M. Kunze unterhaltsam und leicht verst\u00e4ndlich innovative Trends sowie auch vielfach komplexe, interdisziplin\u00e4re Hintergr\u00fcnde auf den Punkt. F\u00fcr sein Publikum und den jeweiligen Konferenzrahmen legt er dabei stets hohen Wert auf Praxisrelevanz und Umsetzbarkeit von aktuellen Trends und deren Zusammenh\u00e4ngen.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2342","uri":"user/2342/event/1","gn":"Sam","sn":"Taylor","label":"Sam Taylor","org":"CMU","org_uri":"http://www.completemusicupdate.com","position":"Commercial & Insights Associate","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/st_headshot_square.jpg","alt":""},"description_short":"Sam Taylor is Commercial and Insights Associate at CMU, the UK's biggest provider of daily music business news, and European Marketing Director at dotFans, the web's destination for fan engagement. He also co-curates the Great Escape Convention and advises a number of startups in the music and technology spaces.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2343","uri":"user/2343/event/1","gn":"Sven","sn":"Saekert","label":"Sven Saekert","org":"Europ\u00e4isches Parlament","org_uri":"http://www.europarl.de","position":"Community Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sven_saekert_2014.jpg","alt":""},"description_short":"Sven Saekert ist als Community Manager f\u00fcr das Informationsb\u00fcro des Europ\u00e4ischen Parlaments und die Vertretung der Europ\u00e4ischen Kommission in Deutschland verantwortlich f\u00fcr die Betreuung und den Ausbau der Social Media Kan\u00e4le, sowie f\u00fcr das Coaching der Mitarbeiter.\n\nZuvor leitete er die Kommunikation f\u00fcr eine EU-Beratungsfirma und war unter anderem unterst\u00fctzend f\u00fcr das BITKOM-B\u00fcro in Br\u00fcssel und f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeitsarbeit im Rahmen des Europ\u00e4ischen Innovationsgipfels \u00a0bei Knoweldge4Innovation verantwortlich. Vor seiner Zeit in Br\u00fcssel war er als Berater der \u00f6sterreichischen Nationalratspr\u00e4sidentin zur Rolle von Online-Medien in der EU-Kommunikation mit jungen B\u00fcrgern aktiv. Des Weiteren war Sven Saekert auch f\u00fcr den ORF und die Universit\u00e4t Wien t\u00e4tig.","link_labels":"Twitter @SvenSaekert, LinkedIn, Xing","link_uris":"https://twitter.com/SvenSaekert, https://www.linkedin.com/in/svensaekert, https://www.xing.com/profile/Sven_Saekert","type":"speaker"},{"uid":"2344","uri":"user/2344/event/1","gn":"Stephanie","sn":"Hankey","label":"Stephanie Hankey","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"http://www.tacticaltech.org","position":"Co-Founder and Executive Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/picture-1929.jpg","alt":""},"description_short":"Stephanie has worked to strengthen information activism and reduce limits to freedom and expression online since 1998. Stephanie previously worked with the the Open Society Institute establishing their Technology Support for Civil Society Program, before co-founding Tactical Tech in 2003 and Tactical Studios in 2011.\n\nStephanie has a background in information design, was editor-in-chief of Pulp magazine and worked as a creative director and producer for a number of London-based multimedia companies. She has a Masters in Information and Interaction Design from the Royal College of Art London, and a certificate in Campaigning and Lobbying from NCVO. Stephanie is currently developing Tactical Tech's work on influence and visual persuasion and leading its new initiative on data shadows and political engagement.","link_labels":"@info_activism","link_uris":"https://twitter.com/info_activism","type":"speaker"},{"uid":"2349","uri":"user/2349/event/1","gn":"Jessica S.","sn":"Marquis","label":"Jessica S. Marquis","org":"Unicornomics","org_uri":"http://unicornomics.com","position":"Chief Unicornomicist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/secrets.jpg","alt":""},"description_short":"Jessica S. Marquis is Chief Unicornomicist at Unicornomics, a\u00a0unicorn farm and R&D firm, raising and studying unicorns with her colleague Farmer McGlitter. She is the author of 'Raising Unicorns: A Step-by-Step Guide to Starting and Running a Succesful - and Magical! - Unicorn Farm'.\u00a0In her free time, she enjoys coloring outside the lines and working with the youth-focused filmmaking/creative-writing nonprofit\u00a0Sailbear Labs (501c3). Born and raised in Detroit, MI,\u00a0she is currently living the adventure with her husband and daughter in Phoenix, AZ.","link_labels":"Unicornomics, Unicornomics (Twitter), Sailbear Labs","link_uris":"http://unicornomics.com, http://twitter.com/unicornomics, Http://sailbearlabs.org","type":"speaker"},{"uid":"2351","uri":"user/2351/event/1","gn":"Thilo","sn":"Kunzemann","label":"Thilo Kunzemann","org":"Freiberufler","org_uri":"Freiberufler","position":"Freiberufler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ngo_thilokunzemann_1000x1000.jpg","alt":""},"description_short":"Freiberufler in Berlin, zuvor Webredakteur f\u00fcr das Europ\u00e4ische Parlament in Br\u00fcssel. Entwickelte als\u00a0Social Media-Koordinator\u00a0die Twitter-Strategie des Parlaments und das Social Media Monitoring: wie nutzen B\u00fcrger die Infoangebote, was funktioniert, was scheitert?\u00a0Ausbildung an der Deutschen Journalistenschule, danach Aufbau der Allianz Knowledge Webseite.\u00a0","link_labels":"Linkedin, Twitter @ThiloKunzemann","link_uris":"https://de.linkedin.com/in/thilokunzemann, https://twitter.com/ThiloKunzemann","type":"speaker"},{"uid":"2355","uri":"user/2355/event/1","gn":"Thomas","sn":"Noschka","label":"Thomas Noschka","org":"TexBlock","org_uri":"http://www.youtube.com/user/TexBlock","position":"Videok\u00fcnstler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thomasnoschka.jpg","alt":""},"description_short":"Thomas Noschka aka Tex von Tex-Block \u2013 Interface Designer und Videok\u00fcnstler.\n\nT\u00e4glich schenkt dir das Leben eine neue Chance, einen viralen Hit zu landen. Ich m\u00f6chte die gro\u00dfe Masse polarisieren.\n\ninteressiere mich f\u00fcr die Forschung der Gesundheit mithilfe von Neuen Medien.\n\tarbeite derzeit am Fraunhofer Institut und steuere bald meinen Master an.\n\tseit 5 Jahren auf YouTube unterwegs.\n\n\n\u00a0","link_labels":"YouTube, Website, Twitter, Facebook","link_uris":"http://www.youtube.com/user/TexBlock, http://tex-block.de/, https://twitter.com//tex_block, https://www.facebook.com/texblock","type":"speaker"},{"uid":"2360","uri":"user/2360/event/1","gn":"Frank ","sn":"Rieger","label":"Frank  Rieger","org":"Chaos Computer Club (CCC)","org_uri":"http://ccc.de/","position":"Sprecher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/frank_rieger.jpg","alt":""},"description_short":"Frank Rieger ist Hacker, Autor, Internetaktivist und einer der Sprecher des Chaos Computer Clubs (CCC).","link_labels":"Knowdlegde brings fear, Twitter","link_uris":"http://frank.geekheim.de/, https://twitter.com/frank_rieger","type":"speaker"},{"uid":"2361","uri":"user/2361/event/1","gn":"Jamie","sn":"Love","label":"Jamie Love","org":"Knowledge Ecology International","org_uri":"http://keionline.org/jamie","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jamie_love_pic.jpg","alt":""},"description_short":"Mr. Love is the Director of Knowledge Ecology International (KEI). Mr. Love is also the U.S. co-chair of the Trans-Atlantic Consumer Dialogue (TACD) Intellectual Property Policy Committee, and the chair of the Essential Inventions board of directors. He advises UN agencies, national governments, international and regional intergovernmental organizations and public health NGOs, and is the author of a number of articles and monographs on innovation and intellectual property rights. In 2006, Knowledge Ecology International received a MacArthur Award for Creative and Effective Institutions. In 2013, Love received the EFF Pioneer Award, to recognize leaders who extend freedom and innovation in the realm of information technology.","link_labels":"Blog, Twitter","link_uris":"http://jamie.workingagenda.com/blog/, https://twitter.com/jamie_love","type":"speaker"},{"uid":"2362","uri":"user/2362/event/1","gn":"Beate","sn":"Wedekind","label":"Beate Wedekind","org":"TheNewAfrica//Journal of Change","org_uri":"http://www.thenewafrica.info","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/beate_portrait_rodrigo_gomez_monreal.jpg","alt":""},"description_short":"Beate Wedekind, 62, is a German journalist and entrepreneur, who currently holds the position of \u00a0Interim Director Germany of the advocacy organisation ONE. She is founder and CEO of the media and event brand http://www.TheNewAfrica.info, dedicated to the young entrepreneural and socially responsable acting generation behind progress Made in Africa. Beate started her career as a banker, went to Ethiopia as logistics manager in the 1970s, changed to journalism at 29. As Editor-in-Chief of ELLE and BUNTE she became one of the most recognized journalists in Germany. She anchored her own TV-talkshows and produced major TV-shows. Already as a young woman she got involved in the work of NGOs like Artists United for Nature and Menschen f\u00fcr Menschen. As book author she wrote several bestsellers. She is a passionate networker, mentor and senior advisor to German and African startups. Beate spoke at TEDxMarrakech and TEDxAddis and is a Member of the Board of Directors of TEDx Berlin. She is based in Addis Ababa and Berlin.\u00a0","link_labels":"Facebook: TheNewAfrica , Twitter @thenewafrica","link_uris":"https://www.facebook.com/thenewafrica, https://www.twitter.com/thenewafrica","type":"speaker"},{"uid":"2365","uri":"user/2365/event/1","gn":"Uwe","sn":"L\u00fcbbermann","label":"Uwe L\u00fcbbermann","org":"Premium-Cola","org_uri":"http://www.premiumcola.de","position":"Zentraler Moderator","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kopf.jpg","alt":""},"description_short":"\"zentraler moderator\" von premium-cola, helfende hand bei ein paar anderen getr\u00e4nken, manchmal sowas wie ein alternativer unternehmensberater. seit 2001 unterwegs in richtung nachhaltigerer, gemeinwohl-orientierterer und postwachstums-gesellschafts-tauglicher wirtschaft. mag 1. lange w\u00f6rter, 2. komplexe problemstellungen und 3. aufz\u00e4hlungen in s\u00e4tzen.","link_labels":"twitter @luebbermann","link_uris":"http://www.twitter.com/luebbermann","type":"speaker"},{"uid":"2366","uri":"user/2366/event/1","gn":"Sherif","sn":"Rashwan","label":"Sherif Rashwan","org":"ICEALEX","org_uri":"ICEALEX","position":"Core Team Member","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/20140329_140557-2.jpg","alt":""},"description_short":"I'm a Custom Circuit Designer in Alexandria , Egypt.\n\nI Believe that the way to human development lies in the\u00a0Innovation in every scientific field.\n\nI'm Also a Core Team Member In ICEALEX Foundation where \"ICE\" stands for \"Innovation Collaboration Entrepreneurship\"\n\nI was lucky to be a participant in \"Afrimakers Event\" that occurred in Alexandria and had the chance to inspire and be inspired by the wonderful workshops we conducted.\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2367","uri":"user/2367/event/1","gn":"Constantin","sn":"Seibt","label":"Constantin Seibt","org":"Tages-Anzeiger","org_uri":"http://blog.tagesanzeiger.ch/deadline/","position":"Journalist & Autor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/constantin-seibt-448x673.jpg","alt":""},"description_short":"Schweizer Journalist und Autor. Nach mehreren Jahren als Redakteur f\u00fcr Politik und Wirtschaft bei der WOZ Die Wochenzeitung wechselte er 2006 zum Tages-Anzeiger. Von der Zeitschrift Schweizer Journalist wurde er 2007 zum Journalisten des Jahres ernannt. Seit Mai 2012 schreibt er seinen Blog Deadline zum Thema \"Journalismus im 21. Jahrhundert\".","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/constseibt","type":"speaker"},{"uid":"2372","uri":"user/2372/event/1","gn":"Fredrik","sn":"Debong","label":"Fredrik Debong","org":"mySugr","org_uri":"http://www.mysugr.com/","position":"Co-Founder, Community Relations Lead","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/fdebong_1366148138_57.jpg","alt":""},"description_short":"As a cofounder and community relations guy at mySugr, I am proud to be changing the modern diabetes therapy for the better.\n\nCofounded mySugr in 2010.Cofounded STARTEurope/Pioneers in 2008.\nBefore that, it was rather boring ;)","link_labels":"Twitter: @fdebong, about me","link_uris":"http://twitter.com/fdebong, http://about.me/fdebong","type":"speaker"},{"uid":"2374","uri":"user/2374/event/1","gn":"Jay","sn":"Cousins","label":"Jay Cousins","org":"Mindflip","org_uri":"http://www.jaycousins.wordpress.com","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/join.jpg","alt":""},"description_short":"Jay Cousins is primarily concerned with Prototyping Polytopia. Experimenting with how to live and work, to explore how to build a quality of life which if copied by 7 billion people wouldn't result in Global Collapse. He's far from an answer, but he likes the question. He has helped set up 4 spaces where people come together to learn, explore, share and experiment to build products, businesses, friendships and community (1 in Berlin (Open Design City) and 3 in Egypt (through the icehubs.com initiative))","link_labels":"nubialin, felucca festival, icehubs, Open Design City","link_uris":"http://www.nubialin.wordpress.com, http://www.feluccafestival.wordpress.com, http://www.icehubs.wordpress.com, http://www.opendesigncity.de","type":"speaker"},{"uid":"2375","uri":"user/2375/event/1","gn":"David","sn":"Hasselhoff","label":"David Hasselhoff","org":"","org_uri":"","position":"Actor & singer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bildschirmfoto_2014-04-21_um_03.44.38_nachm.png","alt":""},"description_short":"I've been fighting for freedom all my life. Now I'm coming to re:publica to talk with Mikko Hypponen about freedom in the digital age.","link_labels":"Twitter, The Manifesto","link_uris":"https://twitter.com/DavidHasselhoff, http://campaigns.f-secure.com/digitalfreedom/","type":"speaker"},{"uid":"2377","uri":"user/2377/event/1","gn":"Sarah","sn":"Harrison","label":"Sarah Harrison","org":"WikiLeaks","org_uri":"http://wikileaks.org/","position":"Investigations Editor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/harrison-photo1_0.jpg","alt":""},"description_short":"Sarah Harrison is Investigations Editor at WikiLeaks, the Internet-based publishing organisation which makes headlines around the world by releasing suppressed information about corporate, government and military corruption and misconduct.\n\nHarrison gained international recognition when she took a flight with NSA whistleblower Edward Snowden and remained with him for months in Russia whilst working as part of the WikiLeaks team that rescued him from U.S. persecution and advised on his asylum application to Russia. Though a British citizen, Harrison\u2019s lawyers have advised her not to return home following her courageous work with Snowden, due to the U.K.\u2019s extremely broad anti-terror laws.\n\nFormerly with the Centre for Investigative Journalism and the Bureau of Investigative Journalism, Harrison joined WikiLeaks in 2010, before the publication of the Afghan War Diary. Since then, she has worked on WikiLeaks' publications, including the U.S. diplomatic cables, The Iraq War Logs and The Spyfiles which detail the global surveillance industry, amongst many others.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2378","uri":"user/2378/event/1","gn":"Alexis","sn":"Rossi","label":"Alexis Rossi","org":"Internet Archive","org_uri":"http://archive.org/","position":"Director of Web Services","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alexis_rossi.jpeg","alt":""},"description_short":"Alexis Rossi is working on a program to archive the entire Internet and thinking about questions like \"what does 'the entire Internet' mean?\" and \"do we really want it ALL?\" at the Internet archive. She currently manages all aspects of Internet Archive collections work for movies, audio, TV, and books, and runs the Wayback Machine project. From 2006-2008, Alexis managed the audio and video collections and Open Library, as well as working on the Open Content Alliance, and the Zotero/IA project.\n\nAlexis Rossi has been working with Internet content since 1996 when she discovered that being picky about words in books was good training for being picky about data on computers. She spent several years managing news content at ClariNet (the first online news aggregator), worked as the Editorial Director at Alexa Internet, and as Product Manager at Mixercast. Alexis has an MLIS, concentrating on web technologies and interfaces, and enjoys making jewelry, dancing, and baking Cookie Smackdown-winning cookies.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2379","uri":"user/2379/event/1","gn":"Elisabeth","sn":"Niggemann","label":"Elisabeth Niggemann","org":"Deutsche Nationalbibliothek","org_uri":"http://www.dnb.de/DE/Home/home_node.html","position":"Generaldirektorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/elisabeth_niggemann_8932.jpg","alt":""},"description_short":"Elisabeth Niggemann (* 2. April 1954 in Dortmund) ist seit 1999 Generaldirektorin der Deutschen Nationalbibliothek (DNB) mit Standorten in Leipzig und Frankfurt am Main.\nNach dem Abitur 1972 studierte sie Biologie und Anglistik, erhielt 1978 das Diplom in Biologie und wurde 1982 zur Dr. rer. nat. promoviert. 1985 legte sie das Staatsexamen in Anglistik f\u00fcr das Lehramt in der Sekundarstufe II ab. Die Laufbahnpr\u00fcfung des h\u00f6heren Bibliotheksdienstes folgte 1987. Im selben Jahr wurde sie Leiterin des Dezernats Erwerbung an der Deutschen Zentralbibliothek f\u00fcr Medizin in K\u00f6ln; sie war zudem Fachreferentin f\u00fcr das Fach Medizin. 1991 wurde sie in das Ministerium f\u00fcr Wissenschaft, Forschung und Kultur des Landes Brandenburg abgeordnet. Dort leitete sie das Referat \u201eWissenschaftliche Bibliotheken\u201c. 1994 wurde sie Direktorin der Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek D\u00fcsseldorf. Daneben hatte sie von 1990 bis 1995 im Studiengang Informatik Lehrauftr\u00e4ge an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf.\nElisabeth Niggemann ist seit 2005 Vorsitzende der Konferenz der Europ\u00e4ischen Nationalbibliothekare (CENL), seit Ende 2007 Vorsitzende der European Digital Library Foundation und seit April 2010 Mitglied der von der Europ\u00e4ischen Kommission eingesetzten Reflexionsgruppe zur Digitalisierung. 2009 wurde sie mit dem Julius-Campe-Preis ausgezeichnet.\n","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2380","uri":"user/2380/event/1","gn":"Yvonne","sn":"Hofstetter","label":"Yvonne Hofstetter","org":"Teramark Technologies GmbH","org_uri":"http://teramarktechnologies.com/index.php","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/yvonne-hofstetter.jpg","alt":""},"description_short":"Yvonne Hofstetter ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Teramark Technologies GmbH. Intelligente Auswertung gro\u00dfer Datenmengen und Datenfusionssysteme sind ihr Spezialgebiet.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2381","uri":"user/2381/event/1","gn":"Nicolas","sn":"Friederici","label":"Nicolas Friederici","org":"Oxford Internet Institute","org_uri":"http://www.oii.ox.ac.uk/","position":"Doctoral Student","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_20130612_102601_0.jpg","alt":""},"description_short":"Nicolas is a doctoral candidate at the Oxford Internet Institute. Under the supervision of Dr. Mark Graham, his research examines the dynamics of complex innovation ecosystems in developing countries, and in particular the role of technology innovation hubs. He was awarded the Clarendon Scholarship as an incoming student.\n\nNicolas is also consultant for the Mobile Innovation for Development and ICT Policy & Regulation programs at infoDev (World Bank). He helps to coordinate and analyze infoDev's global mobile incubation and entrepreneurship network of innovation hubs (\u201cmLabs\u201d and \u201cmHubs\u201d). He has supported activities for innovation and talent sourcing, such as an online competition for mobile application developers. Nicolas is also involved with infoDev's research agenda on mobiles for development. He contributed to projects on ICTs for post-conflict reconstruction, as well as the ICT Regulation and Broadband Strategies Toolkits.\n\nPreviously, Nicolas had published in broadband economics and policy, social online behavior, and knowledge management. Nicolas was a Fulbright scholar at Michigan State University, where he received a Master\u2019s degree in Telecommunication, Information Studies and Media. He also holds a Diplom (equivalent to Master's) in Media Studies and Media Management from the University of Cologne.\n\ninnovation ecosystems, regional innovation systems, tech hubs, innovation hubs, geography of innovation, innovation networks, complexity, complex adaptive systems, network analysis, dynamic network analysis, innovation policy, ICT4D, M4D","link_labels":"@OIIOxford, LinkedIn, Twitter, Report: mLab mHub Business Model Evaluation","link_uris":"http://www.oii.ox.ac.uk/people/?id=332, http://www.linkedin.com/in/ictnicolas, http://twitter.com/friedema, http://www.infodev.org/mobilebusinessmodels","type":"speaker"},{"uid":"2382","uri":"user/2382/event/1","gn":"Peter","sn":"Weibel","label":"Peter Weibel","org":"Zentrum f\u00fcr Kunst und Medientechn.","org_uri":"http://zkm.de/","position":"Vorstand","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/peter_weibel.jpg","alt":""},"description_short":"Aufgewachsen in Ober\u00f6sterreich studierte er zun\u00e4chst f\u00fcr ein Jahr in Paris Franz\u00f6sisch und franz\u00f6sische Literatur, begann dann 1964 in Wien das Studium der Medizin, bis er zur Mathematik mit Schwerpunkt Logik wechselte.\n\nPeter Weibels Werk l\u00e4sst sich mehrheitlich in Kategorien der Konzeptkunst, der Performance, des Experimentalfilms, der Videokunst, Computerkunst und allgemein der Medienkunst fassen.\n\nPeter Weibel lehrt ab 1976 an zahlreichen Hochschulen, unter anderem an der Universit\u00e4t f\u00fcr Angewandte Kunst Wien, dem College of Art and Design in Halifax, Kanada und der Gesamthochschule Kassel. 1984 wird er f\u00fcr f\u00fcnf Jahre als Associate Professor for Video and Digital Arts an das Department for Media Study der State University of New York in Buffalo, N. Y. berufen, wo er das Digital Arts Laboratory aufbaute. Im gleichen Jahr, 1984 erh\u00e4lt er die Professur f\u00fcr visuelle Mediengestaltung (Vismed) an der Universit\u00e4t f\u00fcr Angewandte Kunst in Wien, die er bis heute innehat. 1989 wird er mit dem Aufbau des \"Instituts f\u00fcr Neue Medien\" an der St\u00e4delschule in Frankfurt am Main beauftragt, das er bis 1994 als Direktor leitet. Seit Januar 1999 ist er Vorstand des ZKM | Zentrum f\u00fcr Kunst und Medientechnologie Karlsruhe.","link_labels":"Homepage","link_uris":"http://www.peter-weibel.at/","type":"speaker"},{"uid":"2385","uri":"user/2385/event/1","gn":"Stefan ","sn":"Niggemeier","label":"Stefan  Niggemeier","org":"BILDblog","org_uri":"http://bildblog.de","position":"Gr\u00fcnder ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/niggemeierrp.jpeg","alt":""},"description_short":"Freier Journalist. Hat 2004 mit Christoph Schultheis das BILDblog gegr\u00fcndet. 2010-2012 Videoblogs vom ESC mit Lukas Heinser: oslog.tv, duslog.tv, bakublog.tv. Schreibt vor allem f\u00fcr FAZ und FAS und in seinem Blog stefan-niggemeier.de \u00fcber Medien.","link_labels":"Twitter @niggi, Blog, BILDblog","link_uris":"http://twitter.com/niggi, http://stefan-niggemeier.de, http://bildblog.de","type":"speaker"},{"uid":"2387","uri":"user/2387/event/1","gn":"Kitty","sn":"Leering","label":"Kitty Leering","org":"PICNIC","org_uri":"http://picnicnetwork.org/","position":"Program Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/xl_cf053182-edit-2-2klein_1.jpg","alt":""},"description_short":"Kitty Leering is Program Director for PICNIC Festival and other PICNIC activities\u00a0since 2009. She has\u00a0been involved in PICNIC from its inception as crossmedia and technology event in 2006 and has\u00a0played\u00a0an active role in its development into a platform addressing the grand challenges of today through social innovation, technology and creativity.\u00a0The annual PICNIC Festival, that was based in Amsterdam will be travelling through Latin America in 2014 and 2015 exploring the theme of \"Refefining Growth\".\u00a0\n\nAs owner of Dutchblend, a private company, Kitty\u00a0has\u00a0developed, programmed and advised a number of companies, NGO's and events.\u00a0Until 2005, she\u00a0worked as the Event Director Benelux for the IT-research firm IDC, building their Benelux event business from the ground up. It was through her role as Project Manager at Media Plaza (1997-2002) that she\u00a0first got acquainted with the world of Internet, ICT and new media and built her firm belief in its unequivocal power to change the world.\n\nKitty is an avid food lover and cook.\u00a0She\u00a0likes to hike through the famous wine areas in the world and throw multi-course diners for her friends.","link_labels":"Facebook PICNIC, Facebook Kitty , Twitter PICNIC: @PICNICfestival, Twitter Kitty: @KittyLeering","link_uris":"https://www.facebook.com/picnicfestival, https://www.facebook.com/kitty.leering, https://twitter.com/picnicfestival, https://twitter.com/KittyLeering","type":"speaker"},{"uid":"2388","uri":"user/2388/event/1","gn":"Dennis","sn":"Wilsmann","label":"Dennis Wilsmann","org":"Quadia Online Video","org_uri":"http://www.quadia.com","position":"Sales Manager DACH","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/denniswilsmann5.jpg","alt":""},"description_short":"Dennis Wilsmann leitet das D-A-CH Gesch\u00e4ft von Quadia Online Video einem Web TV\u00a0Pionier der ersten Stunde. In der Vergangenheit hatte Dennis Wilsmann verschiedene\u00a0Positionen im Engineering und Sales\u00a0bei Cisco Systems in den Niederlanden und Deutschland inne. Dennis studierte Wirtschaftsinformatik und\u00a0besitzt einen MBA in General Management.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2390","uri":"user/2390/event/1","gn":"Carina","sn":"Lopes","label":"Carina Lopes","org":"citymart","org_uri":"https://citymart.com/","position":"Manager Research & Providers","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/carina_lopes_bw.jpg","alt":""},"description_short":"Carina Lopes ist eine ausgebildete Kulturwissenschaftlerin. In den letzten Jahren hat sie sich dabei im Bereich Urbane- und Service-Innovation sowie Informationstechnologie bei komplexen urbanen Systemen und Daten-gesteuerten Umwelten spezialisiert. Seit 2012 ist Carina Lopes bei Citymart und arbeitet dort mit 82 globalen St\u00e4dten, f\u00fchrenden globalen Forschungsinstituten und 1.200 innovativen Unternehmen, die ihr Handeln auf Innovationen und Verbesserungen der digitalen Services in St\u00e4dten ausrichten. Zuvor war sie bei Living Global Labs t\u00e4tig. Lopes ist Director of Delivery, verantwortlich f\u00fcr die Bereiche Delivery und Research bei Citymart-Projekten und Partnerschaften mit der St\u00e4dte-Gemeinschaft. ","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2391","uri":"user/2391/event/1","gn":"Thomas","sn":"LeBlanc","label":"Thomas LeBlanc","org":"Phantastische Bibliothek Wetzlar","org_uri":"Phantastische Bibliothek Wetzlar","position":"Gr\u00fcnder und Vorstand ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_le_blanc5.jpg","alt":""},"description_short":"Jahrgang 1951. Studium der Mathematik und Physik. Freier Journalist f\u00fcr zahlreiche Tageszeitungen, Schriftsteller, Herausgeber, Verlagslektor. Gr\u00fcnder und Vorstand der Phantastischen Bibliothek Wetzlar","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2392","uri":"user/2392/event/1","gn":"Lukas","sn":"Gnettner","label":"Lukas Gnettner","org":"VerbaVoice","org_uri":"http://www.verbavoice.de","position":"Eventmanagement","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lukas_gnettner.png","alt":""},"description_short":"Lukas Gnettner hat in M\u00fcnchen an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t \"Pr\u00e4vention, Inklusion und Rehabilitation von Menschen mit H\u00f6rsch\u00e4digung\" studiert. Seit knapp 3 Jahren arbeitet er im Eventmanagement von VerbaVoice, die sich darauf spezialisiert mit neuen Technologien barrierefreien Zugang zu Bildung, Politik und Events f\u00fcr Menschen mit H\u00f6rsch\u00e4digung zu erleichtern. Das Konzept ist einfach: via Internetverbindung werden Schrift- und Geb\u00e4rdensprachdolmetscher zu Events, Teammeetings im Berufsbereich und Vorlesungen zugeschalten. Der H\u00f6rgesch\u00e4digte kann dem Gesprochenem via Tablet, Smartphone oder Laptop folgen. Des Weiteren engagiert er sich beim gemeinn\u00fctzigen Verein Social Affairs e.V., der es sich zur Aufgabe gemacht hat kulturellen Zugang zu Theatervorstellungen durch sprachliche Barrierefreiheit zu schaffen. Auch dieses Jahr wird die Hauptb\u00fchne der re:publica live untertitelt und in einem Webplayer auch f\u00fcr Teilnehmer, die nicht anwesend sein k\u00f6nnen barrierefrei zug\u00e4nglich gestaltet.","link_labels":"VerbaVoice, Twitter, Social Affairs e.V.","link_uris":"http://www.verbavoice.de, https://twitter.com/VerbaVoice, http://www.social-affairs.org/","type":"speaker"},{"uid":"2393","uri":"user/2393/event/1","gn":"Christoph","sn":"Schultheis","label":"Christoph Schultheis","org":"","org_uri":"","position":"Ex-BILDblogger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_12.jpg","alt":""},"description_short":"Christoph Schultheis lebt in Berlin.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2395","uri":"user/2395/event/1","gn":"Anne","sn":"Wizorek","label":"Anne Wizorek","org":"","org_uri":"","position":"Autorin & Beraterin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/annewizorek_quadratisch.jpg","alt":""},"description_short":"Anne Wizorek lebt im Internet und in Berlin, wo\u00a0sie als selbstst\u00e4ndige Beraterin f\u00fcr digitale Medien arbeitet.\n\nSie ist Initiatorin des Hashtags #aufschrei, der Alltagssexismus sichtbar macht und 2013 als erster Hashtag mit dem Grimme Online Award ausgezeichnet wurde. Der deutsche Journalistinnenbund w\u00fcrdigte Anne Wizorek ebenfalls\u00a0f\u00fcr diese Initiative.\n\nWizorek ist Gr\u00fcnderin des Gemeinschaftsblogs kleinerdrei.org., auf dem sie mit anderen Autorinnen und Autoren Herzensthemen von Politik bis Popkultur aufgreift.\u00a0Im September 2014 erschien im Fischer Verlag ihr erstes Buch \"Weil ein #aufschrei nicht reicht \u2013 F\u00fcr einen Feminismus von heute\". Darin entwirft sie eine moderne feministische und zeigt wie feministisches Engagement, im Netz und au\u00dferhalb, im Gro\u00dfen wie im Kleinen, heutzutage aussehen kann.","link_labels":"annewizorek.de, kleinerdrei.org, @marthadear, \"Feminismus, fuck yeah!\" \u2013 Blog zum Buch","link_uris":"http://www.annewizorek.de/, http://kleinerdrei.org/, https://twitter.com/marthadear, http://feminismusfuckyeah.tumblr.com/","type":"speaker"},{"uid":"2397","uri":"user/2397/event/1","gn":"DJFriction","sn":" ","label":"DJFriction  ","org":"","org_uri":"","position":"Discjockey und Produzent","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dj_friction_presse_4_photo_credit_ronny_schoenebaum.jpg","alt":""},"description_short":"Geboren und aufgewachsen ist DJ Friction in der N\u00e4he von Stuttgart. Mitte der 80er Jahre startete er mit dem Mixen und Sammeln von Platten. Nach der Teilnahme an mehreren DJ-Battles schaffte er es bis\nzur deutschen DMC DJ Meisterschaft 1991 und so folgte im selben Jahr die erste Residency in einem Stuttgarter Club. Im selben Jahr begann er auch mit dem Produzieren von Musik und bald nahmen einige Bands der noch jungen Stuttgarter Hip Hop Szene, wie z.B. die Massiven T\u00f6ne, ihre ersten Demos in Friction\u2019s Homestudio auf.\nIn den Neunzigern machte sich Friction vor allem als Gr\u00fcndungsmitglied, DJ und Co-Produzent der Band Freundeskreis einen Namen. Nach mehreren Hit Singles, zwei \u00fcberaus erfolgreichen Studio-Alben und einem Live Album mit Freundeskreis folgten seine ersten drei Solo-Alben. Unz\u00e4hlige Remixe f\u00fcr Songs der Jackson 5, The Pharcyde, Das EFX und Die Fantastischen Vier, um nur einige zu nennen, unterstreichen sein K\u00f6nnen als Producer und Remixer. Inzwischen hat sich sein Sound von Hip Hop mehr in Richtung Nu-Disco, House und Discofunk verschoben. Immer pr\u00e4sent, die Einfl\u00fcsse seiner Jugend in den 70er und 80er Jahren - Soul, Discofunk, Italo Disco, Hip Hop und House. DJ Friction l\u00e4sst sich nicht in eine Schublade stecken und so ist es nicht verwunderlich, dass er genauso f\u00fcr Hip Hop als auch f\u00fcr House/Nu-Disco oder f\u00fcr Classic Funk & Disco Sets gebucht wird.\nGemeinsam mit DJ Thomilla (Turntablerocker) bildet er auch das DJ Team Bodymovin und ver\u00f6ffentlichte mit ihm 2009 unter dem Projektnamen Bodymovin ein gleichnamiges Album. In den letzten Jahren machte er sich auch in der weltweiten Disco-Edits Szene einen Namen, mit seinen liebevollen Edits von raren Klassikern, die er unter anderem seit 2003 auf seinem Re-edit Label Replay Records ver\u00f6ffentlicht.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2400","uri":"user/2400/event/1","gn":"Mats","sn":"Sch\u00f6nauer","label":"Mats Sch\u00f6nauer","org":"BILDblog","org_uri":"http://www.BILDblog.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mats.jpg","alt":""},"description_short":"Mats Sch\u00f6nauer (25) ist freier Journalist in Berlin. Er hat in Dortmund Journalistik studiert und bei der \"Westf\u00e4lischen Rundschau\" volontiert. Seit zwei Jahren arbeitet er bei BILDblog, vor einem Jahr gr\u00fcndete er mit Moritz Tschermak das Regenbogenpresse-Watchblog topfvollgold.","link_labels":"BILDblog, topfvollgold","link_uris":"http://www.bildblog.de, http://www.topfvollgold.de","type":"speaker"},{"uid":"2401","uri":"user/2401/event/1","gn":"Mike","sn":"Bonanno","label":"Mike Bonanno","org":"The Yes Men","org_uri":"http://theyesmen.org/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/yes_men_stage_kopie.png","alt":""},"description_short":"Mike is internationally known multimedia artist and one of the lead members of The Yes Men.\n\nThe Yes Men are hackers of public perception, dramatic comedians flying in under the radar and influencing the world\u2019s future. For more than a decade, Mike Bonanno and Andy Bichlbaum \u2013 better known as the Yes Men \u2013 have been professionally going INTO THE WILD and have impersonated the World Trade Organization, the Dow Chemical Corporation, and Bush administration spokesmen on TV and at business conferences around the world.","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://theyesmen.org/, https://twitter.com/theyesmen/","type":"speaker"},{"uid":"2402","uri":"user/2402/event/1","gn":"Andy","sn":"Bichlbaum","label":"Andy Bichlbaum","org":"The Yes Men","org_uri":"http://theyesmen.org/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/yes_men_stage_noch_eine_kopie.png","alt":""},"description_short":"Andy is internationally known multimedia artist and one of the lead members of The Yes Men.\n\nThe Yes Men are hackers of public perception, dramatic comedians flying in under the radar and influencing the world\u2019s future. For more than a decade, Mike Bonanno and Andy Bichlbaum \u2013 better known as the Yes Men \u2013 have been professionally going INTO THE WILD and have impersonated the World Trade Organization, the Dow Chemical Corporation, and Bush administration spokesmen on TV and at business conferences around the world.","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://theyesmen.org/, https://twitter.com/theyesmen/","type":"speaker"},{"uid":"2406","uri":"user/2406/event/1","gn":"David","sn":"Bonney","label":"David Bonney","org":"Atheist Shoes","org_uri":"http://www.atheistberlin.com/","position":"Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/atheist_shoes.jpg","alt":""},"description_short":"David Bonney is the founder of Atheist Shoes. Originally from Dublin, he has worked as an academic psychologist and a strategist in London\u2019s advertising industry, for brands like Marmite, Xbox & Mini. David moved to Berlin in 2009, where he spent\u00a0time as a comedy songwriter, before learning shoe design and making the first Atheist Shoe.\n\nDavid feels like a typical European laissez-faire atheist, rather than some fundamentalist militant. And he is often as miffed by the mind-numbing silliness and crappy quality to be found in the fashion industry, as he is by the same qualities of religion.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2407","uri":"user/2407/event/1","gn":"Alexander","sn":"Sander","label":"Alexander Sander","org":"Digitale Gesellschaft e.V. ","org_uri":"http://digitalegesellschaft.de","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alexsander-artshot-klein.jpg","alt":""},"description_short":"Alexander Sander arbeitet als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer beim Digitale Gesellschaft e.V.. Zuvor war er drei Jahre in Br\u00fcssel Mitarbeiter eines Mitglieds des Europ\u00e4ischen Parlaments. Er ist Gr\u00fcnder von NoPNR!, einer Kampagne gegen die Vorratsdatenspeicherung von Reisedaten, und Observer bei EDRi.","link_labels":"@lexelas, @digiges","link_uris":"https://twitter.com/lexelas, https://twitter.com/digiges","type":"speaker"},{"uid":"2410","uri":"user/2410/event/1","gn":"Lucy","sn":"Patterson","label":"Lucy Patterson","org":"Science Hack Day Berlin","org_uri":"http://berlin.sciencehackday.com/","position":"Co-organiser","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lucy.jpg","alt":""},"description_short":"Science communicator. Open access and open science enthusiast. Molecular biologist and former labrat. Maker, problem-solver and co-organiser of Science Hack Day Berlin. Thinks science is too cool for the scientists to keep it all to themselves. Currently doing science communication for the Berlin Max Delbr\u00fcck Center for Molecular Medicine, home to some very awesome scientists. Fascinated by the very small and extremely weird cellular and molecular world.","link_labels":"twitter: @lu_cyP, Max Delbr\u00fcck Center","link_uris":"https://twitter.com/lu_cyP, https://www.mdc-berlin.de/","type":"speaker"},{"uid":"2411","uri":"user/2411/event/1","gn":"Brigitte ","sn":"Zypries","label":"Brigitte  Zypries","org":"BM f\u00fcr Wirtschaft und Energie","org_uri":"http://www.bmwi.de/","position":"Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/zypries-brigitte_gallery_zoomed.jpg","alt":""},"description_short":"Brigitte Zypries (* 16. November 1953 in Kassel) ist\u00a0 Politikerin (SPD) und seit dem 17. Dezember 2013 Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie. Sie ist in diesem Rahmen zust\u00e4ndig f\u00fcr IT sowie f\u00fcr Luft- und Raumfahrt.","link_labels":"Twitter","link_uris":"http://twitter.com/brigittezypries","type":"speaker"},{"uid":"2413","uri":"user/2413/event/1","gn":"Thorsten ","sn":"H\u00fcbschen","label":"Thorsten  H\u00fcbschen","org":"Microsoft Deutschland GmbH","org_uri":"http://www.microsoft.com/germany","position":"Direktor Office Division","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/th.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Thorsten H\u00fcbschen, verantwortlich f\u00fcr das Office-Gesch\u00e4ft bei der Microsoft Deutschland GmbH, wurde im August 1974 geboren \u2013 exakt acht Monate bevor Bill Gates Microsoft gr\u00fcndete. Aufgewachsen zwischen Rechenzentrum und C++, promovierte er in reiner Mathematik (Funktionentheorien) mit Nebenfach Informatik. Zuletzt bei McKinsey im Business Technologie Office t\u00e4tig, treibt er nun als Direktor der Microsoft Office Division seine Vision f\u00fcr die Arbeitswelt der Zukunft voran. Dr. Thorsten H\u00fcbschen ist verantwortlich f\u00fcr Microsoft Office, das Unternehmensnetzwerk Yammer und Kommunikation via Skype for Business in Deutschland. Mit Office Graph will Dr. Thorsten H\u00fcbschen Unternehmen als agile Netzwerke f\u00fcr Kunden, Mitarbeiter und Produktinnovationen dezentral und transparent zusammenf\u00fchren. Im Mai 2014 ver\u00f6ffentlichte er gemeinsam mit Autor Markus Albers das \u201eManifest f\u00fcr ein neues Arbeiten\u201c. Im Mai 2015 folgt das Buch \u201eOut of Office \u2013 Warum wir die Arbeit neu erfinden m\u00fcssen\u201c, welches er zusammen mit Dr. Elke Frank geschrieben hat. Auf Twitter findet man ihn unter @ThorHuebschen.","link_labels":"Office - New Work Hub","link_uris":"http://www.microsoft.com/de-de/office/new-work-style","type":"speaker"},{"uid":"2414","uri":"user/2414/event/1","gn":"Johannes ","sn":"Kretzschmar","label":"Johannes  Kretzschmar","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait1_beard.jpg","alt":""},"description_short":"Johannes Kretzschmar ist Doktorand am Institut f\u00fcr Informatik an der\u00a0 Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t in Jena und arbeitet an adaptiven\u00a0 Reichweitenmodelle f\u00fcr Elektro- und Hybridfahrzeuge. Nebenbei zeichnet\u00a0 er freiberuflich Comics, Illustrationen und bastelt Animationsfilme. Er\u00a0 bloggt autobiografische Comics unter http://blog.beetlebum.de und twittert unter @beetlebum","link_labels":"Blog, Twitter","link_uris":"http://blog.beetlebum.de, http://twitter.com/beetlebum","type":"speaker"},{"uid":"2415","uri":"user/2415/event/1","gn":"Gerd","sn":"M\u00fcller","label":"Gerd M\u00fcller","org":"BMZ","org_uri":"http://www.bmz.de/en/","position":"German Federal Minister for Economic Cooperation and Development","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dr-gerd-mueller1.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Gerd M\u00fcller has been Federal Minister for Economic Cooperation and Development since December 2013. From 2005 to 2013, he was Parliamentary State Secretary to the Federal Minister of Food and Agriculture. In this position, he was responsible, among other things, for international relations, development projects and world food affairs.\n\nHe has been a Member of the German Bundestag since 1994, representing the constituency of Oberallg\u00e4u/Kempten/Lindau. Dr. M\u00fcller has been member of the EU, Foreign Affairs and Defence Committees of the German Bundestag and spokesman of the group of parliamentarians from the CSU in the German Bundestag for foreign affairs, European policy and development policy.\n\nFrom 1989 to 1994 he was Member of the European Parliament and Parliamentary Secretary of the CDU/CSU group.\n\nPrior to this he was also Deputy Head of the Office for Foreign Relations of the Hanns Seidel Foundation as well as Policy officer at the Bavarian Ministry of Economic Affairs.\n\nDr. Gerd M\u00fcller has a Master\u2019s Degree in Business Education. He is married and has two children.\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2416","uri":"user/2416/event/1","gn":"Sandra","sn":"Zistl","label":"Sandra Zistl","org":"hostwriter","org_uri":"http://www.hostwriter.org","position":"Co-founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sandra_zistl_portrait_quadratisch.jpg","alt":""},"description_short":"Sandra Zistl works as a freelance editor and author for print and online media and is based in Munich, Germany. As a member of the board of journalists network e.V., she brings together young journalist from Germany and abroad.\u00a0Together with Tamara Anthony and Tabea Grzeszyk she founded hostwriter.org, a new platform for collaboration amongst journalists worlwide. hostwriter.org connects journalists, journalistic bloggers and documentary filmmakers for the exchange of information and / or joint research. In a globalized world, stories need to be told globally. hostwriter.org will be launched on the re:publica 2014.","link_labels":"hostwriter Website, hostwriter Blog","link_uris":"http://hostwriter.org/, http://blog.hostwriter.org/","type":"speaker"},{"uid":"2417","uri":"user/2417/event/1","gn":"Reinhard ","sn":"Remfort","label":"Reinhard  Remfort","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/remfort100_v-wdrportraitgross.jpg","alt":""},"description_short":"Reinhard Remfort ist Physiker (hier wahlweise ein anerkennendes hmmm oder Mitleidsapplaus einf\u00fcgen). W\u00e4hrend seiner Promotion besch\u00e4ftigt er sich, neben einem riesigen Haufen anderem Kram, mit der Herstellung von Diamanten (an dieser Stelle hat er laut eigenen Aussagen auf den meisten Partys die ungeteilte Aufmerksamkeit)...genauer gesagt mit der Epitaxie hochreiner Diamantschichten zur Untersuchung oberfl\u00e4chennaher NV-St\u00f6rstellen (das wars dann mit der ungeteilten Aufmerksamkeit...allerdings vollkommen zu unrecht...).","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2419","uri":"user/2419/event/1","gn":"Markus","sn":"Beckedahl","label":"Markus Beckedahl","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mb_newthinking.jpg","alt":""},"description_short":"Markus Beckedahl ist Gr\u00fcnder der re:publica und bloggt seit mehr als zehn Jahren auf netzpolitik.org. Er hat den Digitale Gesellschaft e.V. mitgegr\u00fcndet und ist Partner bei der newthinking GmbH. Er sitzt im Medienrat der Medienanstalt Berlin-Brandenburg und war Mitglied der Enquete-Kommission \"Internet und digitale Gesellschaft\" im Deutschen Bundestag.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2422","uri":"user/2422/event/1","gn":"Michael","sn":"Metzger","label":"Michael Metzger","org":"","org_uri":"","position":"Kulturanthropologie, Science Slam, Medienberatung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/michael_bewerbungsfoto.jpg","alt":""},"description_short":"Michael Metzger lebt und arbeitet als Journalist, Medienberater und Dozent in Berlin. F\u00fcr seine Magisterarbeit in Europ\u00e4ischer Ethnologie/Empirischer Kulturanthropologie an der Humboldt-Universit\u00e4t hat er Urban Games untersucht.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2423","uri":"user/2423/event/1","gn":"Tamara","sn":"Anthony","label":"Tamara Anthony","org":"hostwriter","org_uri":"http://www.hostwriter.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tamara_anthony.jpg","alt":""},"description_short":"Tamara Anthony works as\u00a0 TV correspondent in Berlin for First German Television\u2019s main news \u201cTagesschau\u201c and \u201cTagesthemen\u201c. Prior, she worked as reporter and editor for the investigative TV programme \u201cARD Panorama\u201d. Tamara Anthony is co-founder of hostwriter.org, which will be launched in May 2014. As a chairperson of the Otto Sprenger Foundation and of journalists-network.org, she works to bring together young journalists from Germany and abroad.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2425","uri":"user/2425/event/1","gn":"Eric","sn":"King","label":"Eric King","org":"Privacy International","org_uri":"Privacy International","position":"Deputy Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/picture-6-1334362329.jpg","alt":""},"description_short":"Eric King is the Deputy Director at Privacy International. He created\u00a0the Big Brother Incorporated Project, an investigation into the international trade of surveillance technology. More recently he\u00a0launched Eyes Wide Open, a campaign to bring the intelligence agencies of the Five Eyes under the rule of law. He has previously worked at Reprieve, is on the advisory council of the Foundation for Information Policy Research and holds a degree in law from the London School of Economics where he also occasionally teaches.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2426","uri":"user/2426/event/1","gn":"Nora-Vanessa","sn":"Wohlert","label":"Nora-Vanessa Wohlert","org":"EDITION F: Ein Start mit #Ansage","org_uri":"http://www.editionf.com","position":"Mit-Gr\u00fcnderin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/nora_by_carolin_weinkopf.png","alt":""},"description_short":"Nora-Vanessa Wohlert ist Mit-Gr\u00fcnderin von EDITION F (www.editionf.com), dem digitalen Zuhause f\u00fcr Frauen, die mehr wollen \u2013 im Job und im Leben. Zuvor war Nora Redaktionsleiterin bei Gr\u00fcnderszene und arbeitete unter anderem f\u00fcr fischerAppelt und Roland Berger. Twitter: @NoraVanessa I @Editionf_com #editionf #ansage","link_labels":"Twitter @NoraVanessa, Twitter @Editionf_com, Homepage","link_uris":"https://twitter.com/noravanessa, https://twitter.com/editionf_com, http://www.editionf.com","type":"speaker"},{"uid":"2429","uri":"user/2429/event/1","gn":"Gilli","sn":"Cegla","label":"Gilli Cegla","org":"Novawind","org_uri":"http://www.novawind.com","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/gilli_cegla_high_rez1.png","alt":""},"description_short":"Founder & Managing Director, Novawind.com\n\nSerial entrepreneur with extensive experience in marketing, business development and hands-on innovation.\n\nGilli focuses on Western European markets where he is involved in the building of new digital related businesses in\n\nvarious domains. Hands-On innovation for Gilli, is all about enabling his customers to benefit from innovation rather\n\nthen become disrupted by it.\n\nAs a serial entrepreneur, Gilli has co-founded 6 startups in the digital space and helped build many others. During\n\nthe past years he has done several angel investments in internet & mobile start-ups including Face.com. He\n\nobtained his MBA (Marketing & International Management) from the Tel Aviv University.\n\nAs Social entrepreneur, he is involved in the following platforms:\n\n\u2022 Co-founder of Geekcon.org , The un-conference for \u201chacking the digital lifestyle\u201d (WSJ article).\n\n\u2022 Co-founder of Tenttech.org, The Sustainable Technology Camp.\n\n\u2022 Founder & Curator of VideoTLV.org, Israel\u2019s largest Video & New Media community (1,100+ members).\n\n\u2022 Co-founder of CyberTLV.org, Israel's business focused Cyber Security community.\n\n\u2022 Mentor, AxelSpringer Plug & Play, The Berlin based accelerator of Axel Springer. !\n\nOn a personal note: Kitesurfer, windsurfer, open water swimmer & foodie.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2430","uri":"user/2430/event/1","gn":"Conni","sn":"Biesalski","label":"Conni Biesalski","org":"Planet Backpack","org_uri":"http://www.planetbackpack.de","position":"Chief Experience Officer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/quadratisch.jpg","alt":""},"description_short":"Digitale Nomadin mit dem Office im Rucksack. Professionelle Reisebloggerin auf Planet Backpack, Mitgr\u00fcndering von Blog Camp und Transit Media. Meine Mission: Anderen zu helfen ihre Reisetr\u00e4ume zu verwirklichen und ein freies, selbstbestimmtes Leben zu f\u00fchren!","link_labels":"Planet Backpack, Blog Camp - Werde erfolgreicher Blogger!, Transit Media, Twitter","link_uris":"http://www.planetbackpack.de, http://www.blog-camp.de, http://www.transit-media.net, http://www.twitter.com/planet_backpack","type":"speaker"},{"uid":"2431","uri":"user/2431/event/1","gn":"Lotte","sn":"v. Bausznern","label":"Lotte v. Bausznern","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ich_klein.png","alt":""},"description_short":"aufgewachsen in deutschland und der schweiz. mehrere jahre als assistentin, regisseurin, autorin und produktionsleiterin im theater (z\u00fcrich, basel, bern, berlin, teheran, d\u00fcsseldorf...) t\u00e4tig. studiert informationswissenschaft in berlin. zeichnet und schreibt, f\u00fcrs cult-mag, f\u00fcr sich selbst, f\u00fcr den blog, einfach so. denkt nach \u00fcber \u00f6ffentliche r\u00e4ume und deren eigent\u00fcmer*innen, \u00fcber kinder und funktionen, \u00fcber geschichten, \u00fcber identit\u00e4ten, \u00fcbers teilen und wachsen lassen.","link_labels":"Blog, \"Brad Downey (About Street Art)\"","link_uris":"http://smorbrodsyltetoy.blogspot.de/, http://culturmag.de/litmag/brad-downey-about-street-art/49392","type":"speaker"},{"uid":"2432","uri":"user/2432/event/1","gn":"Tina","sn":"Meier","label":"Tina Meier","org":"Dranbleib Expertin","org_uri":"http://www.tinameier.de","position":"Change Facilitator - Speaker - ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tinameier-web-martinavankann_0.jpg","alt":""},"description_short":"Into the wild - Entdecke deinen Dranbleib-Faktor!\n\nTina Meier ist Dranbleib-Expertin, Rallyefahrerin, Change Facilitator und Business Coach. Sie ist vier Mal auf dem Motorrad bei der h\u00e4rtesten Marathon-Rallye der Welt gestartet. Im Schnitt nehmen 3-6 Frauen von insgesamt rund 180 Startern an der Rallye Dakar teil. Nur die H\u00e4lfte der Teilnehmer erreicht das Ziel.\u00a0Entlang der Etappen der Rallye Dakar nimmt Tina Meier Sie mit auf eine Reise zu verschiedenen Themen aus dem Business-Alltag, der sehr viele Parallelen zum Rallye Alltag hat.\u00a0Sehr lebhaft und spannend erz\u00e4hlt sie davon, wie sie es geschafft hat, sich in dieser M\u00e4nnerdom\u00e4ne mit Leidenschaft und Kreativit\u00e4t ihren Platz zu erobern. Ausdauernd auf dem Weg zum Ziel zu bleiben, dabei auf die eigenen F\u00e4higkeiten zu vertrauen; einen groben Plan erstellen und den Rest improvisieren. Rallye Dakar bedeutet permanent mentale H\u00f6chstleistungen erbringen, auf der Strecke 10 - 14 Stunden\u00a0lang konzentriert und im Jetzt bleiben, da ansonsten St\u00fcrze drohen. Erleben Sie ihre Niederlagen, erfahren Sie, wie sie Entt\u00e4uschungen als positive Einfl\u00fcsse nutzt und ihre Grenzerfahrungen immer wieder als Antrieb nutzt, die eigenen St\u00e4rken zu entdecken. Sie beschreibt, wie motivierend und wichtig die vielen Menschen sind, die ihr auf dem Weg begegnet sind, helfende H\u00e4nde ebenso wie die Zuschauer in S\u00fcdamerika, die mit \u00fcbersprudelnder Leidenschaft dieses Rennen begleiten. Tina Meier berichtet \u00fcber die T\u00fccken der Kommunikation in einem Multi-Kulti-Team und der Freude am gemeinsamen Erfolg.\u00a0Sie bietet Inspiration, wie man sich und sein Team motiviert, neue Herausforderungen zu meistern und eigene Ziele zu erreichen.\u00a0Tina Meier ist im elterlichen Betrieb \"paddel-meier\" in Hamburg gro\u00df geworden. Ihr Vater war erfolgreicher Kanusportler und baute Kanus und Kajaks, ihre Mutter verkaufte sie. Bereits ihre Uroma Herta fuhr 1930 auf einer BMW kreuz und quer durch Deutschland und hat ihre Abenteuerlust weitervererbt. Die Leidenschaft f\u00fcr das Offroad-Fahren entdeckte sie, weil ihre Eltern ihr nicht erlaubten, einen F\u00fchrerschein zu machen.\u00a0 Sie organisiert Girls Camps in der W\u00fcste, bei denn Frauen mit dem Motorrad ihren Dranbleib-Faktor entdecken, sowie offene Workshops\u00a0\"Entdecke deinen Dranbleib-Faktor\" und Workshops \"Road to Dakar\" mit denen\u00a0Tina Meier Ihr Team kleine und gro\u00dfe Abenteuer erleben l\u00e4\u00dft.\u00a0 Seit 20 Jahren ist Tina Meier als Betriebspr\u00fcferin beim Finanzamt t\u00e4tig.\u00a0Foto: Martina van Kann","link_labels":"Tina Meier - Dranbleib Expertin, Entdecke deinen Dranbleib-Faktor - Abenteuer Heldenreise, Labdoo Hamburg-Hub Managerin","link_uris":"http://www.tinameier.de, http://www.dirgirls.de, http://www.labdoo.org","type":"speaker"},{"uid":"2433","uri":"user/2433/event/1","gn":"Dawn","sn":"Danby","label":"Dawn Danby","org":"Autodesk","org_uri":"http://autodesk.com/designledrevolution","position":"Sr. Sustainable Design Program Manager","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/desertcrop.jpg","alt":""},"description_short":"Dawn Danby works across disciplines in sustainable design. She is passionate about finding ways to apply human ingenuity to eliminating ecological impacts. With Autodesk, Dawn is currently exploring ways to encourage makers to channel their creativity towards planetary challenges. She created the Autodesk Sustainability Workshop, which teaches young engineers, designers and architects the principles and practice of sustainable design. Dawn co-authored the bestselling book Worldchanging: A User's Guide to the 21st Century. She has given dozens of talks around the world, including TEDGlobal, and was recognized by Fast Company as one of the 100 Most Creative People in Business. Dawn teaches in the Design Strategy MBA at the California College of Arts. She studied industrial design at the Rhode Island School of Design and an MBA in Sustainable Business from the Bainbridge Graduate Institute. Follow her @ecoworkshop.","link_labels":"dawndanby.com, Twitter @ecoworkshop (work + projects), Twitter @altissima (musings + poetry)","link_uris":"http://dawndanby.com, http://twitter.com/ecoworkshop, http://twitter.com/altissima","type":"speaker"},{"uid":"2435","uri":"user/2435/event/1","gn":"Ramin","sn":"Soleymani","label":"Ramin Soleymani","org":"Science Hack Day","org_uri":"http://berlin.sciencehackday.com/","position":"Co-organiser","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ramin.jpg","alt":""},"description_short":"I started to organize the Science Hack Day Berlin to free science. I'm \u00a0convinced that the ivory tower will crush if you just drill long enough at the very same spot with your little finger.\n\nInterested in arts, metaphysics and waste management.\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"personal website, twitter","link_uris":"http://diskordier.net, https://twitter.com/ramin__","type":"speaker"},{"uid":"2437","uri":"user/2437/event/1","gn":"Sarah","sn":"Pust","label":"Sarah Pust","org":"pusteblumemedia","org_uri":"http://www.pusteblumemedia.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/sarah.pust_foto.rieka_.anscheit.jpg","alt":""},"description_short":"Sarah Pust ist Texterin und Journalistin und das schon seit dem letzten Jahrtausend (geboren 1976). Sie moderiert und interviewt gern besondere oder ganz normale Menschen. Dabei stellt sie bevorzugt Fragen, die man als h\u00f6flicher Mensch nicht fragen darf \u2013 die Stimmung ist meistens trotzdem gut. Sarah kennt man auch als pusteblumemedia.de im Netz und als Mitgr\u00fcnderin der Digital Media Women.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2445","uri":"user/2445/event/1","gn":"Bill","sn":"Zimmerman","label":"Bill Zimmerman","org":"Venture Capital for Africa","org_uri":"http://vc4africa.biz","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bill-zimmerman1.jpg","alt":""},"description_short":"TDB.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2450","uri":"user/2450/event/1","gn":"Bastian","sn":"Lange","label":"Bastian Lange","org":"Multiplicities","org_uri":"http://www.multiplicities.de/de/","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bastianlange4klein.jpg","alt":""},"description_short":"Bastian Lange, Dr.\u00a0phil., ist Stadt- und Wirtschaftsgeograph und spezialisiert auf Kreativwirtschaft, Governancefragen, Innovationsprozesse und Raumentwicklung. Er leitet das Forschungs- und Strategieberatungsb\u00fcro Multiplicities-Berlin und hatte 2011-2012 eine Gastprofessor an der Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin inne. Er befasst sich insbesondere mit sozio\u00f6konomischen Transformationsprozessen des kreativen Wissenszeitalters und macht sie f\u00fcr Politik, Wirtschaft und kreative Szenen handhabbar.","link_labels":"FB, LinkedIn","link_uris":"https://www.facebook.com/bastian.lange, https://www.linkedin.com/profile/view?id=46742638&trk=nav_responsive_tab_profile","type":"speaker"},{"uid":"2451","uri":"user/2451/event/1","gn":"Susann","sn":"Hoffmann","label":"Susann Hoffmann","org":"EDITION F: EIN STARTUP MIT #ANSAGE ","org_uri":"http://www.editionf.com","position":"Mit-Gr\u00fcnderin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/susann_ef.jpg","alt":""},"description_short":"Susann Hoffmann ist Mitgr\u00fcnderin von EDITION F (www.editionf.com), dem digitalen Zuhause f\u00fcr Frauen, die mehr wollen \u2013 im Job und im Leben. Zuvor baute Susann die Kommunikation f\u00fcr den digitalen Verlag Vertical Media auf und arbeitete unter anderem lange f\u00fcr Scholz&Friends in der PR-und Strategieberatung.\u00a0Twitter: @SusannHoffmann1 I @Editionf_com","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2453","uri":"user/2453/event/1","gn":"Alena","sn":"Popova","label":"Alena Popova","org":"","org_uri":"","position":"Journalist & media-consultant","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alena.jpg","alt":""},"description_short":"Alena Popova is a journalist, blogger, Internet-businesswoman and citizen activist who spends much of her time engaged in increasing citizen involvement, open government, transparency, and public supervision of politics.\n\nPopova was a member of the organizing committee for the citizens\u2019 initiative \"For Free Elections,\" which organized the independent observation of Russian parliamentary elections in 2011 and the presidential vote in 2012. In 2012, she started a foundation to support online initiatives of public relevance.\n\nAlena is jury member at Deutsche Welle's The Bobs awards for online activism 2014.","link_labels":"Alena Popova, @alyonapopova","link_uris":"http://alenapopova.ru/, https://twitter.com/alyonapopova","type":"speaker"},{"uid":"2457","uri":"user/2457/event/1","gn":"Johannes","sn":"von Borstel","label":"Johannes von Borstel","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/0.jpg","alt":""},"description_short":"Von Borstel wuchs in Clausthal-Zellerfeld im Oberharz auf, studiert Humanmedizin in Marburg und arbeitet an einer molekularkardiologischen Dissertation.\u00a0 Zum ersten Mal betrat von Borstel im Jahr 2013 im hessischen Landestheater in Marburg eine Science Slam-B\u00fchne.Es folgten die Teilnahme und der Sieg an der Westdeutschen Meisterschaft im Science Slam in K\u00f6ln und die Teilnahme an der deutschen Meisterschaft in M\u00fcnster. Im Anschluss gewann von Borstel mehrere Science Slam \u2013 Wettbewerbe und ist mit seinem Vortrag \u201eDer unchristliche Weg zu fast ewigem Leben...\u201c oder \u201e...wie Sex Ihr Leben retten wird\u201c auf Tour.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2459","uri":"user/2459/event/1","gn":"Bianca","sn":"Jagger","label":"Bianca Jagger","org":"Bianca Jagger Human Rights Found.","org_uri":"http://www.biancajagger.org/","position":"Founder & Chair","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rankin_051_2r_biancajagger.jpg","alt":""},"description_short":"Bianca Jagger is the Founder and Chair of the Bianca Jagger Human Rights Foundation (BJHRF), Council of Europe Goodwill Ambassador and \u00a0member of the Executive Director's Leadership Council of Amnesty International USA. She is a prominent international human rights, social justice and climate change advocate.\n\nFor over three decades she has been a voice for the most vulnerable members of society, campaigning for human rights, civil liberties, peace, social justice and environmental protection throughout the world.\n\nShe is the recipient of numerous prestigious international awards for her human rights and humanitarian work, including: in 2004, The Right Livelihood Award, also known as the \u201calternative Nobel prize.\u201d In 1997, The Amnesty International USA Media Spotlight Award for Leadership. In 1994, The United Nations Earth Day International Award. In 2006, The World Citizenship Award from The Nuclear Age Peace Foundation. In 2004, she was presented with The World Achievement Award by Mikhail Gorbachev. In 1997, The Green Globe Award from the Rainbow Alliance. In 1998, she was awarded the American Civil Liberties Union Award.\n\nMs Jagger has been awarded three doctorates, honoris causa: a Doctorate in Law from the University of East London in 2010, a Doctorate of Human Rights from Simmons College, Boston in 2008; and a Doctorate of Humanities from Stonehill College, Massachusetts in 1983.\n\nBianca Jagger lectures about human rights and civil liberties issues, Latin America, the Middle East, the war on terror and the erosion of civil liberties that ensued, children and women\u2019s rights, the death penalty, social and corporate responsibility, climate change, indigenous peoples and rainforest preservation, to name a few. She has participated in numerous television and radio programmes and debates\n\nBianca Jagger was born Bianca P\u00e9rez-Mora Mac\u00edas in Managua, Nicaragua in 1950.\n\nBianca is a regular contributor to the Huffington Post:\u00a0 http://www.huffingtonpost.com/bianca-jagger","link_labels":"Twitter @BiancaJagger, Facebook: The Bianca Jagger Human Rights Foundation, Facebook: Bianca Jagger","link_uris":"http://twitter.com/BiancaJagger, http://www.facebook.com/pages/Bianca-Jagger-Human-Rights-Foundation/136429459753079, http://www.facebook.com/bianca.jagger1","type":"speaker"},{"uid":"2460","uri":"user/2460/event/1","gn":"Andreas","sn":"Gebhard","label":"Andreas Gebhard","org":"re:publica","org_uri":"re:publica","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dsc_4700-bearbeitet.jpg","alt":""},"description_short":"Geb\u00fcrtiger K\u00f6lner & seit 2001 in Berlin. War und ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Unternehmensentwickler. Event, Open Source & Beratung. \u00c4mter und Mandate in der Kommunal-, Bundes- und Europapolitik. Neu-Denker und Aufsichtsrat in einem Berliner Fussballverein.","link_labels":"Andreas","link_uris":"http://www.andreasgebhard.net/","type":"speaker"},{"uid":"2469","uri":"user/2469/event/1","gn":"Baso","sn":" ","label":"Baso  ","org":"","org_uri":"","position":"Spoken Word-K\u00fcnstlerin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/baso.jpg","alt":""},"description_short":"Die Spoken Word-K\u00fcnstlerin Baso tritt seit 2009 auf diversen Kleinkunstb\u00fchnen Deutschlands auf. Mit ihren humorvollen Kurzgeschichten ist sie fester Bestandteil der Berliner B\u00fchnenliteraturszene und ist sowohl auf Poetry Slams als auch auf Leseb\u00fchnen zuhause.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2472","uri":"user/2472/event/1","gn":"Tanja","sn":"Haeusler","label":"Tanja Haeusler","org":"Co-Founder of re:publica","org_uri":"http://re-publice.de","position":"Super Mario Mother","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thaeusler_neu.jpg","alt":""},"description_short":"Spreeblick-Macherin, re:publica-Gr\u00fcnderin, Mutter.","link_labels":"@elektrotanja, Spreeblick","link_uris":"https://twitter.com/elektrotanja, http://spreeblick.com","type":"speaker"},{"uid":"2475","uri":"user/2475/event/1","gn":"Stephen","sn":"Kovats","label":"Stephen Kovats","org":"r0g_agency for open culture","org_uri":"http://r0g-media.org/","position":"founding director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/kovats_pic_wikitopia.jpg","alt":""},"description_short":"Stephen Kovats is a Canadian cultural and media researcher with a background in architecture and urbanism, founding director in 2012 of the 'r0g_agency for open culture and critical transformation', a transnational non-profit organisation that helps create open systems solutions for sustainable, innovative and hybrid forms of development in post-conflict and rapid transformation regions. From 2007 - 2011 he was artistic director of transmediale, Berlin's festival for art and digital culture, and in 2011 initiated the McLuhan in Europe Centennial Network. Previously he curated the international program at V2_Institute for the Unstable Media, Rotterdam, in 2000 helped lead the development of a new urban Master Plan for the Ethiopian capital Addis Ababa, and was director of the 'ostranenie' electronic media art forum at the Bauhaus Dessau during the 1990's. His interests are focussed on open forms of digital collaboration, exploring the dynamic relationships between technological, political, and urban space and their application on the transformation of societal and cultural landscapes. These aims are pursued through r0g_projects including the YOGYA2015 Summit of Critical Making, and in particular the #OSJUBA initiative to create Open Systems Solutions in the establishment of the new state of South Sudan. In 2012, in collaboration with MICT_International and UNICEF he initiated and co-chaired the MEDIA & MAKERS JUBA Open Knowledge and Sustainable Media Forum and his recent report on Open Systems Solution for Peace and Development formed a thematic session at the first UNESCO WSIS+10 Review.\n\nFollow on twitter @intertwilight \u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2488","uri":"user/2488/event/1","gn":"Per","sn":"Cromwell","label":"Per Cromwell","org":"The Tale Studio","org_uri":"http://www.thetalestudio.com/","position":"Creative Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/pc.jpg","alt":""},"description_short":"Per Cromwell is a Swedish ad-man who turned inventor/activist.\n\nFor ten years he was running the advertising agency Studio Total\n\ntogether with his cousin Tomas Mazetti. Being early in utilizing viral mechanism\n\nand story telling Studio Total became synonymous with avantgardistic Advertising in\n\nScandinavia. In recent years the projcts turned more ideological and political and one of\n\nthe most talked about projects was when the agency illegally flew over Belarus and dropped Teddy Bears\n\ndemanding free speech, an action that led to Lukashenko firing two high ranking generals.\n\n\u00a0\n\nPer Cromwell also is one of the founders of The Nordic Society for Invention and Discovery.\n\nA skunk lab based in Sweden and among other things are working on a dog / human translator device called No More Woof.\n\n\u00a0\n\nCurrently Per Cromwell is working at The Tale Studio. A company he founded together with Christoph Brunmayr.\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2490","uri":"user/2490/event/1","gn":"Christoph","sn":"Brunmayr","label":"Christoph Brunmayr","org":"The Tale Studio","org_uri":"The Tale Studio","position":"Founder / Strategist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/cb_por01_0.jpg","alt":""},"description_short":"Christoph advises companies to understand and envision the\u00a0digitally fueled, disruptive potential of taletelling and helps to\u00a0transform these stories into new brand strategy models.\n\nFor the last 15 years Christoph was running Men on the Moon - an Austrian digital experience and engagement agency. He also founded and mentored several start-ups in the creative industry as well as in the mobile scene.\u00a0\n\nCurrently he is busy launching TheTaleStudio, a company he recently founded with Per Cromwell.\n","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2492","uri":"user/2492/event/1","gn":"William","sn":"Cohn","label":"William Cohn","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/william_cohen_zdfneo.jpg","alt":""},"description_short":"Bekannt als Sprecher der kontroversen Talkshow Roche und B\u00f6hmermann.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2493","uri":"user/2493/event/1","gn":"Thilo","sn":"Mischke","label":"Thilo Mischke","org":"ZDFneo","org_uri":"http://zdfneo.de/zdfneo-3986.html","position":"Autor, Kolumnist, Journalist und Moderator","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thilo_mischke_-_zdfneo.jpg","alt":""},"description_short":"Thilo Mischke ist ein deutscher Autor, Kolumnist, Journalist und Moderator, bekannt aus der ZDFneo-Sendung \u201eHei\u00df und Fettig! Das Sexmagazin\u201c. Seine Fernsehkarriere begann bei Pro7 mit der Themenentwicklung und Moderation bei \u201eGalileo am Sonntag\u201c. Darauf folgte 2012 die Dokumentation \u201eUnter fremden Decken - auf der Suche nach dem besten Sex der Welt\u201c auf Pro7. Als freier Journalist schrieb er Reportagen und Kolumnen f\u00fcr die Magazine Neon, Musikexpress, Cosmopolitan, Prinz, Playboy und weitere. Als Frei-Fester Journalist arbeitete er f\u00fcr den DPA-Themendienst, schrieb f\u00fcr das Lifestylemagazin VICE, Bild am Sonntag und das Nissan Magazin.\n\nEnde 2010 erschien sein Roman \u201eIn 80 Frauen um die Welt\u201c beim RIVA Verlag. 2011 ver\u00f6ffentlichte er sein zweites Buch \u201eWir intim \u2013 das Sexbuch\u201c. Sein drittes Buch \u201eDie Frau f\u00fcrs Leben braucht keinen gro\u00dfen Busen\u201c erschien im M\u00e4rz 2013 im KNAUR Verlag. 2006 gr\u00fcndete er seine eigene Textproduktionsfirma Plusquamperfekt; 2009 dann seine Filmproduktionsfirma Partizipzwei, die sich auf Doku- und Kinoformate spezialisiert.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2494","uri":"user/2494/event/1","gn":"Johanna Maria","sn":"Knothe","label":"Johanna Maria Knothe","org":"ZDFneo","org_uri":"http://zdfneo.de/zdfneo-3986.html","position":"Reporterin und TV-Autorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/knothe_fuer_rp.jpg","alt":""},"description_short":"Johanna Maria Knothe macht seit zehn Jahren Fernsehen als Reporterin und TV-Autorin. Seit 2012 reportiert sie f\u00fcr BAMBULE, das au\u00dferordentliche Gesellschaftsmagazin in ZDFneo aus den Bereichen Politik und Gesellschaft.\n\nAls freischaffende Journalistin arbeitet sie au\u00dferdem f\u00fcr diverse Fernsehformate; u.a. Duell um die Welt, Pro7. Zuvor studierte sie Werbetext in Hamburg und absolvierte beim Musiksender MTV ein Volotariat als TV-Redakteurin.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2498","uri":"user/2498/event/1","gn":"Max","sn":"Hoppenstedt","label":"Max Hoppenstedt","org":"VICE / Motherboard","org_uri":"http://motherboard.vice.com/de","position":"Redaktionsleitung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/maxhoppenstedt_by_grey_hutton.jpg","alt":""},"description_short":"_","link_labels":"Motherboard","link_uris":"http://motherboard.vice.com/de","type":"speaker"},{"uid":"2502","uri":"user/2502/event/1","gn":"Claire","sn":"Talon","label":"Claire Talon","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"https://www.tacticaltech.org","position":"Developer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/michigan.jpg","alt":""},"description_short":"At Tactical Tech, Claire develops websites and helps with project design and implementation. Prior to joining Tactical Tech, she studied poetry and worked in a variety of nonprofit publishing organisations and archives.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2505","uri":"user/2505/event/1","gn":"Oksana","sn":"Romaniuk","label":"Oksana Romaniuk","org":"Institute of Mass Information","org_uri":"http://imi.org.ua/en/","position":"Executive director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/381670_248199391908326_399659651_n.jpg","alt":""},"description_short":"Oksana Romaniuk is a representative of Reporters Without Borders in Ukraine and heads the Kyiv Institute for Mass Information, a non-governmental organization.\n\nProtecting freedom of expression and improving citizens\u2019 right to information have long been the focus of her work. The media expert and journalist has been involved in a number of projects dealing with journalistic standards, citizen engagement and digital security. She is a member of the Stop Censorship! movement of Ukrainian journalists.\u00a0\n\nOksana is jury member at Deutsche Welle's The Bobs awards for online activism 2014.","link_labels":"Oksana on Facebook","link_uris":"https://www.facebook.com/oksana.romaniuk.33","type":"speaker"},{"uid":"2506","uri":"user/2506/event/1","gn":"Katharina","sn":"Finke","label":"Katharina Finke","org":"Katharina Finke","org_uri":"Katharina Finke","position":"freelance journalist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/katharinafinke.jpeg","alt":""},"description_short":"Katharina Finke (*1985) is an investigative journalist who is covering stories around the world. She works freelance as a global correspondent for print and online media (enorm, freitag, Fr\u00e4ulein, Greenpeace Magazin, Merian,\u00a0spiegel.de, stern.de, Zeit), as well as German speaking television broadcasters (ARD, ORF, SF, SpiegelTV, ProSiebenSat1). Finke\u2019s work concentrates on culture, sustainability and society with a focus on social and gender\u00a0issues.\n\nFinke reported\u00a0from Australia, Canada, China, Germany, India, Israel, New Zealand, Portugal and the US. She has just returned from India, where she has been researching about violence against women. Before she spent three month in China as a fellow of the program \"Media Ambassadors China-Germany\"\u00a0of Robert Bosch Stiftung.\u00a0\n\nDuring Finke\u2019s Master studies of Journalism she has been blogging for the 30-year-anniversary congress of taz, the festival \u201cLessingtage\u201d of Thalia Theater, \u00a0as well as for the community of freitag. Her Master Thesis, which she realized together with Greenpeace, deals with the potential of online campaigning communities for the German public.\u00a0","link_labels":"Facebook , Twitter, Freitag, Spiegel","link_uris":"https://www.facebook.com/JournalistKatharinaFinke, https://twitter.com/Katharinya, https://www.freitag.de/autoren/katharinafinke, http://www.spiegel.de/suche/index.html?suchbegriff=Katharina%20Finke%20","type":"speaker"},{"uid":"2507","uri":"user/2507/event/1","gn":"Maria","sn":"Xynou","label":"Maria Xynou","org":"Tactical Technology Collective ","org_uri":"https://www.tacticaltech.org/","position":"Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/picture.jpg","alt":""},"description_short":"Maria Xynou is a researcher with the Tactical Technology Collective in Berlin, where she primarily works on the MyShadow.org and Trackography.org projects. Previously, she worked in India with the Centre for Internet and Society (CIS) as a researcher on surveillance. Maria has interned with Privacy International and with the Parliament of Greece, and holds a MSc in Security Studies from the University College London.\u00a0 \u00a0","link_labels":"Blog \"Boomerang Effect\"","link_uris":"http://boomerang-effect.espivblogs.net/","type":"speaker"},{"uid":"2510","uri":"user/2510/event/1","gn":"Nadja","sn":"Buttendorf","label":"Nadja Buttendorf","org":"cyborgs e.V.","org_uri":"cyborgs e.V.","position":"founding member  ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/nadja-5_kopie_3.jpg","alt":""},"description_short":"Nadja Buttendorf is a visual artist and a founder member of the cyborgs e.V. Her works are oscillating between the digital and the analog world, they are mainly circeling about the changing concept of the humanbody related to the ideas of the posthumanism/transhumanism and cyborgism. \u00a0","link_labels":"nadja buttendorf","link_uris":"http://nadjabuttendorf.com/","type":"speaker"},{"uid":"2515","uri":"user/2515/event/1","gn":"Dorothee ","sn":"Werner","label":"Dorothee  Werner","org":"B\u00f6rsenverein des Dt. Buchhandels","org_uri":"http://www.boersenverein.de","position":"Leitung Unternehmensentwickung ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dw.jpg","alt":""},"description_short":"Dorothee Werner ist gelernte Sortimentsbuchh\u00e4ndlerin, studierte Philosophin und fr\u00f6hliche Praktikerin. Im Studium hat sie\u00a0viele Stationen in unterschiedlichen Bereichen der Buchbranche (u.a. Begr\u00fcnderin des Azubistros) absolviert. Seit 2007 ist sie beim B\u00f6rsenverein des Deutschen Buchhandels (www.boersenverein.de), zun\u00e4chst als Referentin des Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrers, dann als B\u00fcroleiterin desselben. Sie ist dar\u00fcber hinaus zust\u00e4ndig f\u00fcr die Teamleitung der Initiative Forum Zukunft (bspw. BuchCamp, protoTYPE, Zukunftskonferenz). Dar\u00fcber hinaus ist sie beim B\u00f6rsenverein im Rahem der Unterenehmensentwicklung verantwortlich f\u00fcr die Bereiche Mitgliederservice, Marktforschung und Literatur- und Lesef\u00f6rderung.\n\nDorothee ist ein norddeutsches Pr\u00e4riecowgirl mit gro\u00dfer Leidenschaft f\u00fcr weiten Himmel, Wind in den B\u00e4umen, Kino, Comics, Gr\u00fcnkohl und Steaks. \u2014 werner@boev.de, @dorowerner","link_labels":"werner@boev.de, Initiative protoTYPE","link_uris":"http://www.boersenverein.de, http://www-innovation-prototyp.de","type":"speaker"},{"uid":"2517","uri":"user/2517/event/1","gn":"Mark","sn":"Lizar","label":"Mark Lizar","org":"Open Notice","org_uri":"http://opennotice.org","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mark-3-usable_consent.png","alt":""},"description_short":"A Canadian living in London for 15 years, Mark started out as a Social Antrhopologist with a law degree and worked\u00a0in the tech industry. \u00a0With a thirst for personal data control and more intelligent society Mark has made a career of advocating and engineering more meaningful and usable consent.\u00a0\n\nMark is\u00a0the Co-Founder of Open Notice Initiative (opennotice.org), a community focused on evolving\u00a0the broken notice and consent infrastructure on the internet. With the keen purpose of helping\u00a0people and society by evolving the 'quality and usability of consent' over information and identities online.\n\nMark is also the founder of Smart Species, a consultancy focused on enabling people and society\u00a0with\u00a0the power of information. \u00a0Mark believes\u00a0the next generation of consent through better personal data control is finally here. Believing that it will enable\u00a0Smart Spaces and incredible advances in personal communication.\u00a0","link_labels":"Data  Privacy Legal Hackathon July 12th &amp; 13th 2014, Knights News Challenge - (final 50 now being judged), Broken Notice &amp; Consent  W3C Paper  (we all lie and say we agree when we don't)","link_uris":"http://opennotice.org/wp-content/uploads/2014/01/hackathon_july.jpg, https://www.newschallenge.org/challenge/2014/refinement/open-notice-consent-receipts-by-open-notice-initiative-and-ciswg-of-kantara-ieee-isto, http://opennotice.org/papers-presentations/open-notice-a-call-for-collaboration-2/","type":"speaker"},{"uid":"2519","uri":"user/2519/event/1","gn":"Prof. Dr. Annekatrin ","sn":"Hoppe","label":"Prof. Dr. Annekatrin  Hoppe","org":"Humbolt-Universit\u00e4t zu Berlin","org_uri":"Humbolt-Universit\u00e4t zu Berlin","position":"Juniorprofessorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/p_foto_normal.jpg","alt":""},"description_short":"Prof. Annekatrin Hoppe leitet den Bereich Arbeitspsychologie an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin. In ihrer Forschung besch\u00e4ftigt sie sich mit Arbeit und Gesundheit. In aktuellen Projekten werden mobile Applikationen und online Interventionen, die von Besch\u00e4ftigten t\u00e4glich \u00fcber smartphones genutzt werden k\u00f6nnen, in Hinblick deren Effekte auf Gesundheit, Erholung und Arbeitsengagement getestet.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2520","uri":"user/2520/event/1","gn":"Elmar","sn":"Giglinger","label":"Elmar Giglinger","org":"Medienboard Berlin-Brandenburg GmbH","org_uri":"http://www.medienboard.de","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/elmar_giglinger_72_dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Elmar Giglinger studierte BWL und absolvierte eine Ausbildung als H\u00f6rfunkjournalist. 1991 wurde er CvD bei Radio NRW. Ende 1993 wechselte er als Redakteur/Producer zu VIVA TV. Ab 1998 fungierte er als Programmdirektor bei VIVA Zwei. Anfang 2000 wechselte er als Programmdirektor und Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung zu MTV Networks Central Europe. Im Zuge der Akquisition der VIVA Medien AG verantwortete er ab Anfang 2005 als Senior Vice President die Leitung der Musiksender des Unternehmens, MTV und VIVA TV in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. Zeitweise war er auch f\u00fcr die MTV-Networks-Sender in Osteuropa, Benelux und Skandinavien verantwortlich. Unter seiner Leitung kamen u.a. Nora Tschirner, Charlotte Roche, Joko Winterscheidt u.v.m. erstmals vor die Fernsehkameras. Ab Ende 2007 fungierte er zus\u00e4tzlich als Programmdirektor f\u00fcr Comedy Central Deutschland. Ende M\u00e4rz 2009 verlie\u00df Giglinger MTV Networks und gr\u00fcndete die EG MEDIA & MUSIC CONSULTING, bevor er im Oktober 2010 den Gesch\u00e4ftsbereich Standortmarketing bei der Medienboard Berlin-Brandenburg GmbH \u00fcbernahm.\n\nElmar Giglinger ist Vorsitzender des Ausschusses Creative Industries der IHK Berlin, Mitglied in den Kuratorien des FilmFestivals Cottbus und der HFF \"Konrad Wolf\" und im Beirat der Berlin Music Week.","link_labels":"MEDIA CONVENTION Berlin, Twitter #mcb14, Facebook","link_uris":"http://mediaconventionberlin.com/, https://twitter.com/MediaCB14, https://www.facebook.com/MediaConventionBerlin","type":"speaker"},{"uid":"2522","uri":"user/2522/event/1","gn":"Alexander ","sn":"Steinhart","label":"Alexander  Steinhart","org":"( OFFTIME )","org_uri":"http://www.offtime.co","position":"Psychologist, Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alexander_steinhart.jpg","alt":""},"description_short":"Alexander is co-founder and CEO of ( OFFTIME ). His\u00a0passions lie in technology, social dynamics and social change. He holds degrees in Cognitive and Social Psychology, and Design Thinking.\u00a0He dreams of\u00a0technology that doesn't exploit us, but supports us.\n\n( OFFTIME ) is a young post-tech startup, based in Berlin. Their revolutionary services enable people\u00a0to customize their connectivity, unplug easily, and find an enriching balance between their on/offline\u00a0lives - backed by science. The first app they released\u00a0for Android has been downloaded more than 300.000\u00a0times since October and praised by Google as one of the \u201cBest Apps of 2014\u201d in over 39\u00a0countries.","link_labels":"( OFFTIME ), @quanders, RE/CONNECT","link_uris":"http://www.offtime.co, http://www.twitter.com/quanders, http://www.offtime.co/reconnect","type":"speaker"},{"uid":"2523","uri":"user/2523/event/1","gn":"Tim","sn":"Ende-Styra","label":"Tim Ende-Styra","org":"Simyo","org_uri":"http://www.simyo.de","position":"Manager External Communications ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/actrivision1.jpg","alt":""},"description_short":"Manager External Communications @\u00a0","link_labels":"Simyo","link_uris":"http://www.simyo.de","type":"speaker"},{"uid":"2538","uri":"user/2538/event/1","gn":"Nicola","sn":"Holtkamp","label":"Nicola Holtkamp","org":"studio H2","org_uri":"http://studiohzwei.com/","position":"Freie Art Directorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/nicola_holtkamp.jpg","alt":""},"description_short":"Nicola Holtkamp, freiberufliche Art Directorin und Designerin, lebt und arbeitet in Berlin und Rhein-Main. Sie ist Koautorin des Buches \u201eLiebenswert \u2013 Wohnen in FrankfurtRheinMain\u201c, ein regionales Buchprojekt \u00fcber interessante Pers\u00f6nlichkeiten, Lebenskonzepte, Wohnimpressionen und Heimatgedanken. Mit ihrem Blog \u201eschischi und heititei\u201c widmet sie sich Themen des Alltags \u2013 meist durch den Sucher der Kamera \u2013 und ihrem freien Interview-Fotoprojekt \u201eIm Augenblick\u201c.","link_labels":"studio H2, Blog, Twitter","link_uris":"http://studiohzwei.com/, http://schischiundheititei.de/, https://twitter.com/studiohzwei","type":"speaker"},{"uid":"2545","uri":"user/2545/event/1","gn":"Max","sn":"Spallek","label":"Max Spallek","org":"","org_uri":"","position":"Moderator","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_0843.jpg","alt":""},"description_short":"Max Spallek, geboren in Niedersachsen, aufgewachsen in Berlin. Studierte Architektur, arbeitete als Fotoassistent und Schallplattenverk\u00e4ufer (ja genau, das High Fidelity Ding). Macht alleine Musik. Moderiert im Radio und auf der B\u00fchne. Twittert eher sporadisch.","link_labels":"Twitter, Soundcloud, tumblr","link_uris":"http://twitter.com/spallek, http://soundcloud.com/tmplhf, http://hacnsac.tumblr.com","type":"speaker"},{"uid":"2547","uri":"user/2547/event/1","gn":"Wenzel","sn":"Michalski","label":"Wenzel Michalski","org":"Human Rights Watch","org_uri":"http://www.hrw.org","position":"Germany Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto_wenzelmichalski_web.jpeg","alt":""},"description_short":"Wenzel Michalski joined Human Rights Watch in September 2010 as the Germany Director, responsible mainly for Communications and Advocacy.\n\nBefore joining HRW, Wenzel worked in journalism for more than 20 years, mostly in news and current affairs.\u00a0He was managing editor, presenter and London bureau chief for\u00a0ProSiebenSat1,\u00a0one of Germany's leading broadcasters.\u00a0Prior to that, he was commissioning editor for documentaries at ARD/NDR public television.\n\nAs the Germany Director of Human Rights Watch, Wenzel\u2019s highest priority\u00a0is to ensure that Germany has a stronger voice in support of human rights.\u00a0Wenzel graduated from Hamburg University where he studied history and politics.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2551","uri":"user/2551/event/1","gn":"Markus","sn":"L\u00f6ning","label":"Markus L\u00f6ning","org":"Privacy Project","org_uri":"http://www.stiftung-nv.de/","position":"Senior Fellow","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/markus_loning_portrat.jpg","alt":""},"description_short":"Markus L\u00f6ning leitet das \u201ePrivacy Project\u201c, das sich mit dem besseren Schutz von Daten und Privatsph\u00e4re besch\u00e4ftigt. Bis Ende 2013 war er Menschenrechtsbeauftragter der Bundesregierung, von 2002 bis 2009 Mitglied des Bundestages, u.a. europapolitischer Sprecher seiner Fraktion. Aufgewachsen ist er in Deutschland, den Niederlanden und Luxemburg und hat in Gro\u00dfbritannien studiert. Das europ\u00e4ische Zusammenwachsen stand von Anfang an im Zentrum seiner politischen Arbeit.\u00a0 L\u00f6ning unterst\u00fctzt jetzt Firmen bei der Umsetzung der UN Prinzipien f\u00fcr Wirtschaft und Menschenrechte und arbeitet mit Stiftungen und Verb\u00e4nden zu B\u00fcrgerrechts- und Menschenrechtsfragen. Er ist ehrenamtlich Vize-Pr\u00e4sident der Liberal International, dem weltweiten Dachverband der liberalen Parteien, Mitglied im FDP Bundesvorstand und engagiert sich im Komitee von UNICEF Deutschland.","link_labels":"@LoeningMarkus bei Twitter","link_uris":"https://twitter.com/LoeningMarkus","type":"speaker"},{"uid":"2560","uri":"user/2560/event/1","gn":"Sandra","sn":"Andersson","label":"Sandra Andersson","org":"Design intern at betahaus","org_uri":"http://www.betahaus.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/10323091_10202997442044455_1522346876_n.png","alt":""},"description_short":"A Visual Graphic Communication student from Sweden that currently working as an design intern at betahaus.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2561","uri":"user/2561/event/1","gn":"Peter","sn":"Rummell","label":"Peter Rummell","org":"Rummell Company","org_uri":"Rummell Company","position":"Principal","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rummell_head_shot.jpg","alt":""},"description_short":"Peter Rummell has been active in the real estate development industry for over 40 years. \u00a0 Rummell began his real estate career in 1971 with the Sea Pines Company, developers of Hilton Head Island, South Carolina, and Amelia Island, Florida.\u00a0 Beginning in 1977, he was general manager of Sawgrass in Ponte Vedra Beach, Florida for the Arvida Corporation.\u00a0 He joined the Rockefeller Center Management Corporation in New York as vice chairman in 1983, leaving in 1985 to become president of Disney Development Company.\u00a0 The Development Company was responsible for The Walt Disney Company\u2019s non-theme park land, directing hotel and related development at the company\u2019s theme park locations in Orlando, Anaheim, Paris and Tokyo.\u00a0 During Rummell\u2019s 12-year tenure, Disney produced over 20,000 hotel rooms.\u00a0 The new town of Celebration, Florida was also a product of this focused development effort.\u00a0 Disney Development Company and Walt Disney Imagineering, the company\u2019s design and creative division responsible for theme park development, were later merged and Rummell became chairman of the combined group, Walt Disney Imagineering.\u00a0\n\nIn 1997, he left Walt Disney Imagineering and became chairman and chief executive officer of The St. Joe Company (NYSE:JOE) where he led the transition of St. Joe from a regional manufacturing conglomerate focused on paper making to a dynamic real estate company and place maker.\u00a0 He retired from St. Joe in 2008.\u00a0\n\nRummell is on the board of AvalonBay Communities, the largest publicly traded apartment REIT in the United States, The Haskell Company, a privately held design-build organization headquartered in Jacksonville, Florida, with business interests spanning the western hemisphere and Kitson & Partners, a Florida-based, private residential and commercial real estate investment and development company.\u00a0 He is also active in real estate advisory work for several clients.\n\nRummell is currently active and is past chairman of the Florida Council of 100, a nonpartisan organization of the state\u2019s leading CEO\u2019s.\u00a0 He is also past chairman and on the board of The Alliance for World Class Education, an advocate for public education in Northeast Florida.\u00a0 Rummell is the immediate past chairman of the Urban Land Institute and past chairman of the Urban Land Institute Foundation, the worldwide real estate organization promoting the intelligent use of land.\u00a0 He is the immediate past chairman of the Jacksonville Civic Council, a CEO-based civic group dedicated to long-term growth and community betterment and serves on the board of the Foundation for Florida\u2019s Future, an organization created by Governor Jeb Bush to establish Florida\u2019s education system as a model for the nation.\u00a0 Rummell was co-chairman of the Jacksonville Super Bowl Host Committee, which hosted Super Bowl XXXIX in 2005 and is a founder of One Spark, a crowd-funding creator\u2019s event that launched in Jacksonville in 2013.\n\nRummell, 68, graduated from The Hill School, and received a Bachelor of Arts degree in English from the University of North Carolina at Chapel Hill.\u00a0 In 1971, he received a master of business administration degree from the Wharton School of the University of Pennsylvania.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2564","uri":"user/2564/event/1","gn":"Eva","sn":"Breitbach","label":"Eva Breitbach","org":"Publixphere e.V.","org_uri":"http://www.publixphere.de","position":"Community Koordination","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/evabreitbach.jpg","alt":""},"description_short":"Beim politische Diskussions- und Informationsportal\u00a0Publixphere ist Eva f\u00fcr die Community Koordination\u00a0verantwortlich. Bereits seit ihrem Studium besch\u00e4ftigt sie sich mit den Ver\u00e4nderungen politischer Beteiligungsm\u00f6glichkeiten und Diskussionsprozessen durch das Internet. Sie\u00a0hat Germanistik, Medienwissenschaften und Soziologie sowie Kulturmanagement studiert. Seitdem ist sie an unterschiedlichen Projekten beteiligt, deren Fokus auf den Wechselwirkungen zwischen Internet, Kreativit\u00e4t und Gesellschaft liegt, so wie beim\u00a0Internet und Gesellschaft Collaboratory, Schwarz+Weiss oder dem Coworking-Space d.collective.\n\n\u00a0","link_labels":"@ebavere, Publixphere.de, Schwarz+Weiss","link_uris":"https://twitter.com/ebavere, http://www.publixphere.de, http://www.schwarzplusweiss.de","type":"speaker"},{"uid":"2565","uri":"user/2565/event/1","gn":"Claudia","sn":"Krell","label":"Claudia Krell","org":"Das Sendezentrum|Die Sondersendung","org_uri":"http://das-sendezentrum.de","position":"Podcastmuckel","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dscf1270.jpg","alt":""},"description_short":"Tags\u00fcber: Open Source Enthusiast bei SerNet.\u00a0\n\nDanach: Podcasterin, Mami des sendegate.de, Teil des Podlove-Universums, das-sendezentrum.de & Spezial Expert!\n\nBerlin. G\u00f6ttingen. Internetz.","link_labels":"wortkomplex @ Twitter, wortkomplex @\u00a0ADN, Wikigeeks","link_uris":"http://twitter.com/wortkomplex, https://alpha.app.net/wortkomplex, http://wikigeeks.de","type":"speaker"},{"uid":"2566","uri":"user/2566/event/1","gn":"Joe","sn":"Sampson","label":"Joe Sampson","org":"One Spark","org_uri":"http://www.OneSpark.com","position":"Executive Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/joe_sampson_headshot.jpg","alt":""},"description_short":"Proud member of the inaugural One Spark team and executive director for One Spark U.S. in Jacksonville.\u00a0Excited to bring The World's Crowdfunding Festival to Berlin (12-14 September) as we continue building out a platform that connects ideas with the resources and funding they need to become a reality.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2567","uri":"user/2567/event/1","gn":"Travis","sn":"Todd","label":"Travis Todd","org":"One Spark Berlin","org_uri":"http://bit.ly/onesparkberlin","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/13837295334_c9f1126386_b.jpg","alt":""},"description_short":"Travis is an innovative American entrepreneur living in Berlin, Germany. With a rare skill set of technical ability, an eye for design, a marketing background and business acumen, Travis can program across the development stack from front end to backend, design UI and even market and pitch products. Travis founded and manages three companies in Berlin including Toast, BuddyBeers (sold to Babberly) and Silicon Allee and has been leading technology startups at an executive level since 2008. He is now working to bring One Spark, the Worlds Crowdfunding Festival to Berlin.","link_labels":"Support the One Spark Berlin Crowdfunding Campaign!, Silicon Allee, Twitter","link_uris":"http://bit.ly/onesparkberlin, http://siliconallee.com, http://www.twitter.com/travisjtodd","type":"speaker"},{"uid":"2568","uri":"user/2568/event/1","gn":"Guido","sn":"Fahrendholz","label":"Guido Fahrendholz","org":"strassen|feger","org_uri":"http://www.strassenfeger.org/strassenfeger/strassenfeger-radio-tv.html","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/guido.jpg","alt":""},"description_short":"\u00a0\n\n- Baujahr 1966 in der DDR\n\n- Journalist/Autor/Sprecher/Moderator/Produzent,\n\n- 2008 ausgepr\u00e4gte Sozialmacke entdeckt,\n\n- seit dem Mitglied von mob - obdachlose machen mobil e.V. und Redakteur der sozialen Stra\ufb02enzeitung strassenfeger,\n\n- inzwischen, neben der ehrenamtlichen Vereinst\u00e4tigkeit, zwei\u00a0w\u00f6chentliche Radio- und ein TV-Format f\u00fcr den Verein entwickelt und ausf\u00fchrender Produzent,\n\n- regelm\u00e4\u00dfiger Gespr\u00e4chspartner in den Medien (Deutschlandradio, radioeins, ZDF, Berliner Rundfunk, FluxFM usw.) & Moderator von Podiumsdikussionen bei Konferenzen (u.a. \u2039bermut Filmfestival)\n\n- Pers\u00f6nliches Anliegen: Aufmerksamkeit f\u00fcr Sozialit\u00e4t und gesellschaftliche Teilhabe mit authentischer Medienarbeit!\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"strassen|feger radio, kaffee|bankrott, ZDF Doku Obdachlosigkeit in Berlin, Arm ist nicht sexy","link_uris":"http://www.strassenfeger.org/strassenfeger/strassenfeger-radio-tv.html, https://de-de.facebook.com/kaffeebankrott, http://www.zdf.de/dokumentation/obdachlosigkeit-in-berlin-5342050.html, http://www.stadtmorgen.de/panorama/arm-ist-nicht-sexy-wie-reiche-in-der-berliner-gosse-landen/27495.html","type":"speaker"},{"uid":"2569","uri":"user/2569/event/1","gn":"Dr. Thomas","sn":"Specht","label":"Dr. Thomas Specht","org":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer BAGW","org_uri":"http://www.bagw.de/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait02-specht-kittler.jpg","alt":""},"description_short":"Geb.: 21.11.1950\n\nBildung\n\n1969 Abitur in Oldenburg\n\t1977 Examen als Diplomsoziologe, Universit\u00e4t Bielefeld\n\t1990 Dissertation as Dr. rer. Soc , Universit\u00e4t Bielefeld\n\n\nBeruf\n\n1977-1984 - Fachreferent der Bundesarbeitsgemeinschaft Wohnungslosenhilfe e.V. (BAG W)\n\t1984-2003 - St. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der BAG W\n\tseit 2003 \u2013 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der BAG W BAG W\n\n\nPublikationen\n\nDiverse Fachbeitr\u00e4ge zur Hilfe f\u00fcr Menschen in Wohnungsnot und in sozialen Schwierigkeiten","link_labels":"BAGW Homepage","link_uris":"http://www.bagw.de/","type":"speaker"},{"uid":"2571","uri":"user/2571/event/1","gn":"Katja","sn":"Gloger","label":"Katja Gloger","org":"Stern Magazine","org_uri":"Stern Magazine","position":"Editor-at-Large","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/katja_gloger.stern_magazine.jpg","alt":""},"description_short":"Katja Gloger studied Eastern European History in Germany and Moscow and got her MBA in the US. She started her professional life as a television reporter for ARD public television and Moscow bureau chief for Stern Magazine. She worked as Foreign Editor for Stern and as political corresponent in Washington, D.C.. Back in Germany, she now covers mostly international affairs for Stern, as well as political and economical issues. She is a board member of Germany's \" Reporters without Borders\" and a member of the Atlantik-Bruecke in Berlin.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2572","uri":"user/2572/event/1","gn":"Christoph","sn":"Krachten","label":"Christoph Krachten","org":"Mediakraft Networks","org_uri":"http://www.mediakraftnetworks.de","position":"President","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/christoph_krachten_k.jpg","alt":""},"description_short":"Christoph Krachten ist als Mitgr\u00fcnder und Pr\u00e4sident von Mediakraft Networks einer der erfolgreichsten Online-TV-Produzenten Deutschlands. Nachdem er viele Jahre als \u00a0TV-Journalist und Produzent gearbeitet hatte (u.a. f\u00fcr WDR, RTL), erkannte er als einer der ersten professionellen Medienmacher in Deutschland das Potenzial von Online-Video. 2009 startete er seine Online-Show \u201eClixoom\u201c, die zu einem der erfolgreichsten Infotainment-Formate der deutschen Online-TV-Community wurde. Aufbauend auf diesen Erfahrungen gr\u00fcndete er 2011 Mediakraft Networks, heute einer der f\u00fchrenden Online-TV-Sender in Mitteleuropa.","link_labels":"Christoph Krachten auf Twitter","link_uris":"https://twitter.com/krachten","type":"speaker"},{"uid":"2573","uri":"user/2573/event/1","gn":"Markus","sn":"Herrmann","label":"Markus Herrmann","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/eisinsta.jpg","alt":""},"description_short":"Markus Herrmann wurde in jungen Jahren von einem Rudel Corgis aufgezogen und lebt seitdem im Internet. Nach seinem fr\u00fchzeitigen Rauswurf bei den Backstreet Boys\u00a0besch\u00e4ftigt er sich privat haupts\u00e4chlich mit Monster Trucks und Schusswaffen. Als erfolgreicher Hochstapler ist er\u00a0im 4. Jahr in Folge auf der re:publica aktiv.","link_labels":"Herm's Farm , Auf Twitter, Mit Fu\u00dfball","link_uris":"http://www.hermsfarm.de/blog/, http://www.twitter.com/hermsfarm, http://www.falscheneun.net","type":"speaker"},{"uid":"2577","uri":"user/2577/event/1","gn":"Joachim","sn":"B\u00fchler","label":"Joachim B\u00fchler","org":"BITKOM","org_uri":"http://www.bitkom.org","position":"Member of the Executive Board ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/0158_33943_druck.jpg","alt":""},"description_short":"Joachim Buehler (born 1978) was graduated in political science and also completed his PhD at the Otto Suhr Institute of the University of Berlin. From 2006 to 2011 he was a scientific assistant and personal assistant to a member of the \"German Bundestag\". He accompanied the Enquete Commission of the German Bundestag \"Culture in Germany.\" 2011 Joachim Buehler moved to BITKOM. He established the regional and federal political activities of BITKOM before he became Head of Department \u201cEconomic and Innovation Policy\u201d. In this function he coordinated economic-polical initiatives of BITKOM at the federal, state and EU level. For the BITKOM office he ist responsible for the IT Summit process of the federal government. 2013 Joachim Buehler was appointed as a deputy member of the Executive Board and is responsible for legal and taxes, telecommunications and media, as well as economic and innovation policy.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2580","uri":"user/2580/event/1","gn":"Philip","sn":"Banse","label":"Philip Banse","org":"Kuechenstud.io - New Radio","org_uri":"http://Kuechenstud.io","position":"Gr\u00fcnder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/potrait_banse.jpg","alt":""},"description_short":"Philip Banse ist Journalist und Podcaster aus Berlin. Er arbeitet vor allem f\u00fcr Deutschlandfunk, dctp.tv,\u00a0den Heise Verlag und ist Gr\u00fcnder des Podcast-Netzwerks Kuechenstud.io, u.a. mit den Podcasts K\u00fcchenradio und Medienradio.\u00a0","link_labels":"Blog, Kuechenstud.io - New Radio","link_uris":"http://philipbanse.de, http://kuechenstud.io","type":"speaker"},{"uid":"2582","uri":"user/2582/event/1","gn":"Cornelia ","sn":"Richter","label":"Cornelia  Richter","org":"GIZ","org_uri":"http://www.giz.de","position":"Managing Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/cornelia_richter_giz.jpg","alt":""},"description_short":"Cornelia Richter is Managing Director of the Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2583","uri":"user/2583/event/1","gn":"Rosemary ","sn":"Mbabazi","label":"Rosemary  Mbabazi","org":"Ministry of youth and ICT of Rwanda","org_uri":"Ministry of youth and ICT of Rwanda","position":"Permanent Secretary ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mbabazi_rosemary.jpg","alt":""},"description_short":"Mrs. Mbabazi Rosemary was appointed the Permanent Secretary in the Ministry of Youth and ICT in February 2012, She holds bachelor\u2019s degree in Education from Makerere University and MBA from UK. In 2011 Rosemary was also appointed a caretaker of Umubano Hotel and chairperson of Soprotel (joint venture company between government of Rwanda and Government of Libya). From 2009- 2011 She headed investment promotion department in RDB.","link_labels":"Ministry of youth and ICT of the Republic of Rwanda","link_uris":"http://www.myict.gov.rw/home/","type":"speaker"},{"uid":"2584","uri":"user/2584/event/1","gn":"Ben","sn":"Schlabs","label":"Ben Schlabs","org":"","org_uri":"","position":"IT Security Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/ben_wall.jpg","alt":""},"description_short":"Ben Schlabs grew up an American third-culture-kid, attending German schools in both the Pfalz and Washington, D.C.. His knack for problem solving and lateral thinking led\u00a0him into\u00a0a degree in physics\u00a0and\u00a0a career in IT-security. He lives in Berlin, Germany,\u00a0but also calls the US and\u00a0Japan home.","link_labels":"@BenSchlabs","link_uris":"https://twitter.com/benschlabs","type":"speaker"},{"uid":"2587","uri":"user/2587/event/1","gn":"Claudia","sn":"Heydolph","label":"Claudia Heydolph","org":"Redaktionsb\u00fcro crossmedial","org_uri":"http://www.crossmedial.info","position":"Journalistin und Medienhistorikerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profilbild_2.jpg","alt":""},"description_short":"Dr. Claudia Heydolph ist seit 2012 Lehrbeauftragte f\u00fcr Crossmedia an der EMBA in Hamburg (mit Berufung der Hochschule Mittweida).\u00a0Sie betreibt seit 2011 das Redaktionsb\u00fcro crossmedial mit Sitz in Hamburg,\u00a0arbeitet seit 1997 als Journalistin (H\u00f6rfunk, Fernsehen, Online) und besch\u00e4ftigt sich schwerpunktm\u00e4\u00dfig mit\u00a0Crossmedia, Content Strategien\u00a0und der\u00a0Entwicklung einer digitalen Bewegtbildkultur.\u00a0","link_labels":"Twitter @cheyolph, Google+ +ClaudiaHeydolph","link_uris":"https://twitter.com/cheydolph, https://plus.google.com/+ClaudiaHeydolph/posts?hl=de","type":"speaker"},{"uid":"2588","uri":"user/2588/event/1","gn":"Christoph ","sn":"Wiesner","label":"Christoph  Wiesner","org":"Arche De Wiskentale","org_uri":"http://www.dewiskentale.com/","position":"Selbstversorger","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/cw2_0.jpg","alt":""},"description_short":"Christoph & Isabell Wiesner leben als Selbstversorger auf ihrem 20 Hektar gro\u00dfen Betrieb, welchen sie in in Bio-Vollerwerb\u00a0in einer\u00a0Kreislaufwirtschaft bewirtschaften. Sie z\u00fcchten seit 1999 Mangalitza Schweine. Der Zuchtbestand umfa\u00dft 26 Zuchtsauen, 8 Eber und 100-150 Masttiere. Die Mangalitza Schweine leben in Gruppen in\u00a0Freilandhaltung am Hof. Das Tierfutter stammt \u00fcberweigend aus der Eigenproduktion.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2589","uri":"user/2589/event/1","gn":"Isabell-Christina","sn":"Zernitz-Wiesner","label":"Isabell-Christina Zernitz-Wiesner","org":"Arche De Wiskentale","org_uri":"http://www.dewiskentale.com/","position":"Selbstversorgerin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/iwz.jpg","alt":""},"description_short":"Christoph & Isabell Wiesner leben als Selbstversorger auf ihrem\u00a020 Hektar gro\u00dfen Betrieb, welchen sie in in Bio-Vollerwerb\u00a0in einer\u00a0Kreislaufwirtschaft betreiben. Sie z\u00fcchten seit 1999 Mangalitza Schweine. Der Zuchtbestand umfa\u00dft 26 Zuchtsauen, 8 Eber und 100-150 Masttiere. Die Mangalitza Schweine leben in Gruppen in\u00a0Freilandhaltung am Hof. Das Tierfutter stammt \u00fcberweigend aus der Eigenproduktion.\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2590","uri":"user/2590/event/1","gn":"Felipe ","sn":"Altenfelder","label":"Felipe  Altenfelder","org":"Media NINJA","org_uri":"Media NINJA","position":"Editor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/captura_de_tela_2014-04-29_15.06.01.png","alt":""},"description_short":"Felipe Altenfelder - Founder and Editor of Midia Ninja.\u00a0He also \u00a0works in the national management of the Circuito Fora do Eixo (Off Axis Circut), in the Conection to Latin America area. He was manager of the State network of the Off Axis Circut in Sao Paulo; he was also founding member of Massa Coletiva (Collective Mass) - Cooperative Center of Communication and Culture, which acts as an official Point of the Off Axis network in Sao Carlos/SP since 2009, and also as founding member of Independ\u00eancia ou Marte - Conex\u00f5es Solid\u00e1rias (Independence or Mars - Solidary Connections). He conceived the Independence or Mars. He served as speaker and audio operator in R\u00e1dio UFSCar, besides participating in the process of implementation of the FM station and also online. He is in the coordination crew of \u00a0Grito Rock an Itnegrated festival maded in more than 40 countries and 400 cities in 2014. He graduated in Image and Sound from the Sao Carlos Federal University.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2603","uri":"user/2603/event/1","gn":"Sascha","sn":"Weinmann","label":"Sascha Weinmann","org":"SaschaWeinmann.de","org_uri":"https://saschaweinmann.de","position":"Freiberufler","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait_sascha.jpg","alt":""},"description_short":"Ich habe an der Freien Universit\u00e4t Informatik studiert. Im Anschluss habe ich mich selbstst\u00e4ndig gemacht und seitdem freiberuflicher Softwareentwickler. Ich arbeite an diversen Projekten in den Bereichen Web und Apps.","link_labels":"re:app - Die App zur re:publica 2014","link_uris":"https://saschaweinmann.de/reapp/","type":"speaker"},{"uid":"2605","uri":"user/2605/event/1","gn":"Volker","sn":"Grassmuck","label":"Volker Grassmuck","org":"CDC, Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg","org_uri":"http://digitale-grundversorgung.de/","position":"wissenschaftlicher Leiter \"Grundversorgung 2.0\"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/07-03_43_cropped.jpg","alt":""},"description_short":"Volker Grassmuck\n\nist Mediensoziologe, freier Autor und Aktivist. Er hat an der Freien Universit\u00e4t Berlin, der Tokyo Universit\u00e4t, der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin und der Universit\u00e4t S\u00e3o Paulo \u00fcber die Wissensordnung digitaler Medien, Urheberrecht und Wissensallmenden geforscht und ist derzeit wissenschaftlicher Leiter des Projekts \"Grundversorgung 2.0\" am Zentrum Digitale Kulturen (CDC) der Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg. Er hat die Konferenzserie Wizards-of-OS.org und das Informationsportal zum Urheberrecht iRights.info geleitet, die Initiativen mikro-berlin.org, privatkopie.net und CompartilhamentoLegal.org mit gegr\u00fcndet und bloggt unter vgrass.de.","link_labels":"Grundversorgung 2.0, Videos f\u00fcr Wikipedia-Artikel, Blog","link_uris":"http://digitale-grundversorgung.de/, https://de.wikipedia.org/wiki/WP:VWA, http://vgrass.de","type":"speaker"},{"uid":"2609","uri":"user/2609/event/1","gn":"defa","sn":"","label":"defa ","org":"so36.net","org_uri":"https://so36.net","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/republica.png","alt":""},"description_short":"Defa ist ein Teil des linken Kreuzberger Internetproviders \"so36.net\". Das so36.net besteht aus ein paar Nerds, die Spa\u00df daran haben und es wichtig finden, ehrenamtlich selbstverwaltete Infrastruktur f\u00fcr das Internet zu bauen und zu betreiben. Digital und vor Ort (IRL\u2122) sind wir mit vielen anderen politischen, sozialen und kulturellen Gruppen vernetzt.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2610","uri":"user/2610/event/1","gn":"Uri","sn":"Aviv","label":"Uri Aviv","org":"Utopia Festival","org_uri":"http://www.utopiatlv.org","position":"General Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/uri_cannes_2013.jpg","alt":""},"description_short":"Geekster. Cultural entreprenuer. Science enthusiast. Science fiction evangelist. Both anxious and nostalgic about the future.\n\nUri Aviv is the founder and general director of the Utopia festival, the Tel-Aviv International festival of science fiction film, running under the motto of \"Science, Imagination, Future\". Outside of Utopia, Aviv is a producer, content editor and artistic director, with projects and events intertwining science, culture, technology, philosophy, futurism and geek culture in general.","link_labels":"Facebook, Linkedin, About Me","link_uris":"http://www.facebook.com/uri.aviv, http://www.linkedin.com/in/uriaviv, http://about.me/uriaviv","type":"speaker"},{"uid":"2611","uri":"user/2611/event/1","gn":"Martin","sn":"Danisch","label":"Martin Danisch","org":"NICO KUPFERBERG","org_uri":"http://www.nicokupferberg.de","position":"GF","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/passfoto_martin.jpg","alt":""},"description_short":"2004-2008 Studium Magister Theater- und Medienwissenschaften und Wirtschaftswissenschaften\n\n2008-2014 Studium an der Deutschen Film- und Fernsehakademie Berlin\n\nSeit 2010 Gesch\u00e4ftf\u00fchrerer von Nico Kupferberg Film\n\nFilme (Auswahl):\u00a0\n\nZoe, Regie Stefan Lengauer, Arte/dffb, 8 Min\n\nWildfang, Regie Alina Skrzeszewska, 3Sat, 30 Min.\n\nKomm und Spiel, Regie Daria Belova, dffb, 30 Min. Discovery Award in der Semainde de la Critique (Cannes)\n\n\u00a0","link_labels":"Twitteraccount","link_uris":"http://twitter.com/NK_Film","type":"speaker"},{"uid":"2613","uri":"user/2613/event/1","gn":"Thomas","sn":"Kollbach","label":"Thomas Kollbach","org":"nxtbgthng GmbH","org_uri":"https://nxtbgthng.com","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/toto_nxtbgthng_square_480.jpg","alt":""},"description_short":"Software developer by day, hacker at heart Thomas 'toto' Kollbach is a co-founder of nxtbgthng, a mobile software development studio focused building on high-quality apps for iPhone, \u00a0iPad and OS X.","link_labels":"Twitter, Homepage, App.net","link_uris":"https://twitter.com/mrtoto, https://thomas.kolba.ch, https://alpha.app.net/mrtoto","type":"speaker"},{"uid":"2617","uri":"user/2617/event/1","gn":"Chris","sn":" ","label":"Chris  ","org":"Tactical Technology Collective","org_uri":"https://tacticaltech.org","position":"Digital Security Advisor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/chris.png","alt":""},"description_short":"Over the past eight years, Chris has advised on a number of projects at the intersection of technology and human rights, principally in countries where access to information is heavily constrained, closely monitored or both. This experience builds upon a strong technical foundation in computer and network security as well as an academic grounding in legal, political, economic and activist approaches to related challenges.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2625","uri":"user/2625/event/1","gn":"Martin","sn":"Kretschmer","label":"Martin Kretschmer","org":"CREATe","org_uri":"http://www.gla.ac.uk/schools/law/staff/martinkretschmer/","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/martin-kretschmer-sitting-819x1024.jpg","alt":""},"description_short":"Professor of Intellectual Property Law in the School of Law, University of Glasgow, and Director of CREATe, an interdisciplinary research Centre for Copyright and New Business Models in the Creative Economy. From 2000-2012, he was Director of the Centre for Intellectual Property Policy & Management (CIPPM) at Bournemouth University.\n\n\nDr. Martin Kretschmer was educated at Freie Universit\u00e4t Berlin, London School of Economics (LLM) and University College London (PhD philosophy). During the 1990s, he was German Consultant Editor at BBC Worldwide, and wrote for German language national newspapers, public radio and TV.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2626","uri":"user/2626/event/1","gn":"Christian","sn":"Flisek","label":"Christian Flisek","org":"NSA-Untersuchungsausschuss","org_uri":"http://www.christian-flisek.de","position":"MdB, SPD-Sprecher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portrait_brandenburgertor_ausschnitt.jpg","alt":""},"description_short":"Christian Flisek, MdB\n\nJahrgang\u00a01974, verheiratet, 2 Kinder\n\nSPD-Sprecher f\u00fcr den 1. Untersuchungsausschuss/18. Wahlperiode\u00a0(NSA), Existenzbeauftragter der SPD-Bundestagsfraktion\n\nMitglied im Ausschuss Digitale Agenda, Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz, stellv. Mitglied im Unterausschuss f\u00fcr\u00a0Europarecht\n\nChristian Flisek ist Fachmann f\u00fcr rechtliche Fragen in den Bereichen Digitales, Netzpolitik und IT-Sicherheit. Er befasste sich\u00a0bereits in seiner bisherigen T\u00e4tigkeit intensiv mit den Herausforderungen, die neue Technologien f\u00fcr \u00a0unsere freiheitlich gepr\u00e4gte Rechtsordnung mit sich bringen. Durch seine mehrj\u00e4hrige wissenschaftliche T\u00e4tigkeit im IT- und Sicherheitsrecht bringt er einen idealen Hintergrund f\u00fcr die Arbeit im Untersuchungsausschuss zur massenhaften Datenerfassung durch die NSA und andere Nachrichtendienste mit.X","link_labels":"Twitter, Facebook","link_uris":"https://twitter.com/ChristianFlisek, https://www.facebook.com/christian.flisek","type":"speaker"},{"uid":"2627","uri":"user/2627/event/1","gn":"Klaus","sn":"Unterberger","label":"Klaus Unterberger","org":"ORF","org_uri":"http://zukunft.orf.at","position":"Head","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/unterberger01.jpg","alt":""},"description_short":"Head of the public-value-centre of expertise at the Austrian Broadcasting association (ORF). He is responsible for the broadcaster\u2019s quality control system, including internal and external evaluation, audience and experts-panels. He manages communications, including the Public Value Report and the platform zukunft.orf.at. Dr. Klaus Unterberger is a member of the ORF Board of Ethics, supervising the ORF code of conduct.\n\nKlaus Unterberger has been a staff-member of the ORF since 1982, where he acted as an editorial journalist in the realm of TV and information. He graduated from the University of Vienna, at the Institute for Government and Political Science.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2628","uri":"user/2628/event/1","gn":"Hans","sn":"Hege","label":"Hans Hege","org":"mabb","org_uri":"http://www.mabb.de/","position":"Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/mabb_foto_hege_2013_300dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Director of the Berlin-Brandenburg Broadcasting Media Authority (mabb) and Representative for platform regulation and digital access as well as a member the committee on networks, technology and convergence of the Commission on Licensing and Supervision (ZAK).\n\nHe studied law in T\u00fcbingen and Berlin. After completing his studies in 1983 he worked at the Department for Cultural Affairs in Berlin. Dr. Hans Hege served as the Director of the Berlin Cable Authority.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2631","uri":"user/2631/event/1","gn":"Verena ","sn":"Dauerer","label":"Verena  Dauerer","org":"designjournalisten","org_uri":"http://www.designjournalists.com","position":"Projektleitung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/verena_dauerer_0.jpg","alt":""},"description_short":"Verena Dauerer entwickelt neue Online-Formate f\u00fcr Magazine und erstellt als freie Technik-Redakteurin Trendreports an der Schnittstelle von Technologie und Kreation. F\u00fcr die re:publica 13 produzierte sie als\u00a0CvD/Textcheffin das newthinking Magazin, das an alle 5.000 Konferenz-Teilnehmer verteilt wurde. F\u00fcr die re:publica 14\u00a0koordiniert sie als Projektleiterin die\u00a0Inhalte f\u00fcr das Berliner Fenster auf allen Berliner U-Bahn-Screens (#rp14utv) sowie f\u00fcr den re:publica Reader (#rp14rdr).","link_labels":"newthinking Magazin re:publica 13, designjournalisten","link_uris":"http://newthinking.de/projekte/magazin-sprint/, http://www.designjournalists.com","type":"speaker"},{"uid":"2632","uri":"user/2632/event/1","gn":"Andreas","sn":"Orth","label":"Andreas Orth","org":"Berliner Fenster GmbH","org_uri":"http://www.berliner-fenster.de","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter mc R&D GmbH","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andreas_orth.jpg","alt":""},"description_short":"Zur Millenium-Wende er\u00f6ffnete Andreas Orth mit dem Berliner Fenster das weltweit bis heute gr\u00f6\u00dfte Fahrgastfernsehen in der Berliner U-Bahn [#rp14utv] und brachte das damalige Startup in eine break even Situation. Mit seiner Forschung- und Entwicklungs- Gesellschaft (mc R&D GmbH) betreibt und vermarktet er nicht nur das Berliner und das M\u00fcnchner Fenster sondern repr\u00e4sentiert mit dem mcrud Netzwerk (Berlin, Dresden, Hannover, Leipzig und M\u00fcnchen) deutschlandweit auch das gr\u00f6\u00dfte Fahrgastfernsehen Vermarktungsnetzwerk.","link_labels":"mcrud, goingunderground, Berliner Fenster / M\u00fcnchner Fenster","link_uris":"http://www.mcrud.de, http://www.goingunderground.de, http://mcrud.de/unternehmen/ueberuns.html","type":"speaker"},{"uid":"2633","uri":"user/2633/event/1","gn":"Valentin","sn":"Goldbach","label":"Valentin Goldbach","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/image_13.jpg","alt":""},"description_short":"Zugezogener Hipster aus dem Schwabenland. In der Linksjugend als 'antideutscher Hipster' zu Hass & Fame gekommen. Schreibe und halte Vortr\u00e4ge zu Fu\u00dfball, Antisemitismus und diversem popkulturellem.\u00a0Ansonsten regelm\u00e4\u00dfig tempor\u00e4res Mitglied in diversen Parteien, wie Piraten (2009),\u00a0Gr\u00fcne (2011 bis 2012), SPD (2013-2014) und again Piraten (2014) und dauerhafter PARTEI-Soldat.","link_labels":"Blog, Twitter","link_uris":"http://Goldglitzer.blogsport.de, http://Twitter.com/GoldsteinChucky","type":"speaker"},{"uid":"2658","uri":"user/2658/event/1","gn":"Sandra","sn":"Mamitzsch","label":"Sandra Mamitzsch","org":"re:publica GmbH","org_uri":"http://re-publica.de","position":"programme director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/21394630751978711560.png","alt":""},"description_short":"Sandra Mamitzsch is a Berlin based political consultant and activist. She is programme director at re:publica, Europes\u2019s largest conference on Internet and Society. Prior to that she was a project manager and consultant at newthinking communications, advising on digital media and communication strategies, media and internet policy and creative industries. In her free time, she is an active member of the non-profit organizations \u201cEuropean Digital Rights\u201d (EDRi) and \u201cDigitale Gesellschaft\u201d where she also is board member since December 2013.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2660","uri":"user/2660/event/1","gn":"Tobias","sn":"Neisecke","label":"Tobias Neisecke","org":"re:health","org_uri":"http://14.re-publica.de/news/rehealth-t1d-autisten-und-cyborgs","position":"Co-Curation & Moderation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/tobias_neisecke_quadratisch_1024x1024.jpg","alt":""},"description_short":"Wie auch in den letzten Jahren habe\u00a0ich bei der Zusammenstellung\u00a0des\u00a0re:health Tracks\u00a0geholfen\u00a0und bin auch diesmal\u00a0wieder als Moderator dabei.\n\nIch blogge unter medizin-und-neue-medien.de, bin Co-Organizer beim\u00a0Health 2.0 Berlin Chapter und Gr\u00fcndungsmitglied vom\u00a0Polygon Berlin Verein.","link_labels":"Blog: medizin-und-neue-medien.de, Twitter: @tobias_neisecke, Health 2.0 Berlin, Polygon Berlin Verein","link_uris":"http://medizin-und-neue-medien.de/, https://twitter.com/tobias_neisecke, http://health20berlin.com/, http://www.polygon-berlin.de/","type":"speaker"},{"uid":"2662","uri":"user/2662/event/1","gn":"Florian","sn":"Amon","label":"Florian Amon","org":"Consultant Profile SIRIS Academic","org_uri":"http://sirisacademic.com/index.php/who-we-are/team/79-articles/104-florian-amon","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/flo.jpeg","alt":""},"description_short":"Florian Amon links consultancy, especially in international cooperation, and the educational sector. He finished High School Teacher Training and a Master in English Literature and Sociology. He worked in longitudinal educational research, the Bologna reform in teacher training, and as intercultural trainer and workshop facilitator for various European NGOs.\n\nAs Young Professional in GIZ GmbH he specialized in education sector development. He continued to work for organizations such as UNICEF and the Aga-Khan-Foundation. As associated consultant with SIRIS Academic, Florian supported networking and project acquisition in Central Asia during the last year. Projects include the creation of a regional Knowledge Hub for Natural Resource Management, and the implementation e-Learning for professional development in the health sector.\n\n\u00a0","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2663","uri":"user/2663/event/1","gn":"Donald","sn":"Clark","label":"Donald Clark","org":"Donald Clark  PlanB Learning","org_uri":"Donald Clark  PlanB Learning","position":"CEO","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/p1050311lowj.jpg","alt":""},"description_short":"Donald is an entrepreneur. He was CEO and one of the original founders of Epic Group plc, which established itself as the leading company in the UK e-learning market, floated on the Stock Market in 1996 and sold in 2005. Describing himself as \u2018free from the tyranny of employment\u2019, he now has a foot in two camps, one as an investor and Board member of LearningPool and Cogbooks, the other in the public sector as a Trustee for the University for Industry, City & Guilds and Deputy Chair of Brighton Arts Festival & Dome.\n\n\u00a0\n\nDonald has been involved in film, games, web, mobile and MOOCs and won many awards for the design and implementation of online learning, notably the \u2018Outstanding Achievement in e-learning Award\u2019. He has advised and written online learning strategies for the World Bank, United Nations and many other public and private sector organisations. He is a regular speaker at national and international conferences, having delivered talks in the US, Europe, the Midddle East and Africa, and won several \u2018Best speaker\u2019 awards \u2026 also a regular (and controversial) blogger on online learning\n\n\u00a0\n\n\u00a0","link_labels":"Website, Blog, TEDx talk","link_uris":"http://www.planblearning.com/, http://donaldclarkplanb.blogspot.com/, http://www.youtube.com/watch?v=dEJ_ATgrnnY","type":"speaker"},{"uid":"2664","uri":"user/2664/event/1","gn":"Niloufar","sn":"Behradi-Ohnacker","label":"Niloufar Behradi-Ohnacker","org":"Blogrebellen","org_uri":"http://blog.rebellen.info","position":"Design und Kommunikation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/niloufar.jpg","alt":""},"description_short":"Niloufar\u00a0Behradi-Ohnacker\u00a0ist Eventmanagerin, DJ und Mitgr\u00fcnderin des Musik- und Kulturblogs Blogrebellen.\u00a0Nach ihrer Ausbildung zur Mediendesignerin studierte sie Kulturwissenschaften mit dem Schwerpunkt Iran.\u00a0 Unter \"Nix zu sehen \u2013 Kultur-Curry aus dem Feld\" erz\u00e4hlt sie Geschichten, die ihr begegnen.\u00a0Aus dem Netz, der Nachbarschaft, aus Berlin, Deutschland oder aus ihrer alten Heimat Iran.\u00a0 Als DJ und Musik-Autorin verbreitet sie den Globalsound, den sie im Blog unter 'Don't Call\u00a0It\u00a0World' f\u00fchrt:\u00a0Internet, Migration und lokale Musik vermischen sich zu etwas Hybridem und lassen aus dem alten, bekannten etwas Neues entstehen.\u00a0Auch in diesem Jahr organisiert sie #Tassebier im Rahmen der re:bublica: Klub Konkret trifft Blogrebellen. Eine Livesendung zur re:publica auf\u00a0EinsPlus.\n\n\u00a0","link_labels":"Facebook, Twitter @nielow, Google +","link_uris":"https://www.facebook.com/nielow.behradi, https://twitter.com/nielow, https://plus.google.com/u/0/108840700746549566419/posts","type":"speaker"},{"uid":"2666","uri":"user/2666/event/1","gn":"Katharina","sn":"Meyer","label":"Katharina Meyer","org":"re:publica","org_uri":"re:publica","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/imag0009_0.jpg","alt":""},"description_short":"Katharina Meyer ist bevorzugt Technik- und Kulturhistorikerin, von Zeit zu Zeit Kuratorin (z.B. bei der re:publica) und in Teilzeit Research Associate am Hybrid Publishing Lab an der Leuphana L\u00fcneburg. Ausserdem betreut sie f\u00fcr die Open Knowledge Foundation ein Forschungsprojekt zu digitalen Geisteswissenschaften. Sie m\u00e4andert an den Schnittstellen von \u00c4sthetik und Technik und publiziert zu Netz- und Medienkunst (z.B. bei Right2Remix) sowie Digitaler Kultur.","link_labels":"Hybrid Publishing Lab, Recht auf Remix, DARIAH, re:publica","link_uris":"http://cdc.leuphana.com/structure/hybrid-publishing-lab/, http://rechtaufremix.org/museum/, http://de.dariah.eu, http://www.re-publica.de","type":"speaker"},{"uid":"2667","uri":"user/2667/event/1","gn":"Rafael","sn":"Dernbach","label":"Rafael Dernbach","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rafael_dernbach_kopie.jpg","alt":""},"description_short":"Rafael Dernbach is journalist and PhD student in media theory\u00a0at\u00a0the University of Cambridge. His interests lie in oppositional knowledge and the\u00a0imagined\u00a0futures of journalism and audio-visual\u00a0documentary.\u00a0He\u00a0has worked as journalist\u00a0on netpolitics and digital culture for several media outlets including ZDFinfo, ZEIT ONLINE and\u00a0heute.de.","link_labels":"Twitter: @rdernbach","link_uris":"https://twitter.com/rdernbach","type":"speaker"},{"uid":"2668","uri":"user/2668/event/1","gn":"Charlotte","sn":"Obermeier","label":"Charlotte Obermeier","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/charlotte.jpg","alt":""},"description_short":"schreibt und spricht dinge in dieses internet zu netzpolitik, antifaschismus,\u00a0robotern,\u00a0feminismus und\u00a0nerdculture. manchmal auch afk. macht politikkram im landesvorstand der gr\u00fcnen jugend berlin. w\u00fcrde gerne mehr podcasten und \u00f6fter mit robotern spielen.","link_labels":"@MissCharlez, Unbemerkung","link_uris":"http://www.twitter.com/MissCharlez, http://unbemerkung.co.nf/","type":"speaker"},{"uid":"2669","uri":"user/2669/event/1","gn":"Jennifer","sn":"Beecher","label":"Jennifer Beecher","org":"SoundCloud","org_uri":"https://soundcloud.com/","position":"Poduktmanagerin, Trainerin und Mentorin ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jennifer_beecher_soundcloud.jpg","alt":""},"description_short":"Jennifer Beecher ist Poduktmanagerin, Trainerin und Mentorin mit einem bunten Werdegang, der sie \u00fcber internationale Wirtschaftsinformatik und Smartphone-Softwareentwicklung nach Berlin brachte. Hauptberuflich f\u00fcr SoundCloud t\u00e4tig und nebenbei Vorsitzende des Aufsichtsrates der Endocode AG verbringt sie Ihre Zeit an der Schnittstelle zwischen Mensch, Technologie und Musik, immer mit dem Blick auf die menschliche Perspektive.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2670","uri":"user/2670/event/1","gn":"Andreas","sn":"Urban","label":"Andreas Urban","org":"Microsoft Deutschland GmbH","org_uri":"http://www.microsoft.com/germany/interop/openness/","position":"Leiter Open Source Strategie","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/andreas_urban.jpg","alt":""},"description_short":"Open Source Fan bei Microsoft Deutschland.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2671","uri":"user/2671/event/1","gn":"Val","sn":"Racheeva","label":"Val Racheeva","org":"WEFOUND World Women Startups","org_uri":"http://wefound.org","position":"CEO & Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/val_picture.jpg","alt":""},"description_short":"Val is an entrepreneurship developer with an international track record. She knows that nothing is impossible and you can only change the world by changing yourself from within.\n\nThere are no borders, only those we create ourselves. She knows that everyone can turn passion into profit. Her passion is to unlock people\u2019s potential for achieving bigger goals and helping them to start their own businesses.\n\nShe worked at governmental agency, which was in charge of startups. She organized big international investment events and advised business owners on setting up companies. After quitting, she got involved in the startup scene and was impressed by its dynamic environment.\n\nShe was always committed to the subject of women\u2019s position in society. It threw her how low the number of women was in the startup scene. Val says: \u201cWomen have enormous potential; they are smart, creative and competent. I always meet women who have amazing ideas! Often insecurity and lack of self-worth stops us from going further.\u201d She knows that, because she was once there too. Now she is a social entrepreneur. Her goal is to help millions of women all over the world to create startups.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2672","uri":"user/2672/event/1","gn":"Franziska","sn":"Nylen","label":"Franziska Nylen","org":"WEFOUND Worl Women Startups","org_uri":"http://wefound.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/franziska_picture.jpg","alt":""},"description_short":"From a very early age she observed how women were often forgotten. In history books, a woman\u2019s name is mentioned on every tenth page. She imagined a greater future for us and decided to take action.\n\nThere is so much potential in women. Yet, we are the world\u2019s most unused resources. If we are to make a change, however, we must change from within; cross borders, face failures and make mistakes! We can not become successful by being well-behaved and conventional. Only by being ourselves.\n\nShe chose a path in Speech and Rhetoric education. Today, she helps women improve their presentation and communication skills by teaching them how to raise credibility through voice- and body language training. Her goal is to spread knowledge and inspiration for women so that they can profit from their passions.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2673","uri":"user/2673/event/1","gn":"Anja","sn":"Wollenberg","label":"Anja Wollenberg","org":"MICT","org_uri":"http://www.mict-international.org","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rs6331_mg_7608-scr.jpg","alt":""},"description_short":"Anja Wollenberg is one of the founders of\u00a0the media development organization MICT (mict-international.org) and is directing the organization together with Klaas Glenewinkel since 2004. She is in charge for research and public relations at MICT as well as project-design and evaluation. Her main field of interest and expertise is media development in (post)-conflict and transitional countries, with particular experience gathered in Iraq, Tunesia and Libya. Anja Wollenberg studied Psychology at the Freie Universit\u00e4t Berlin.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2674","uri":"user/2674/event/1","gn":"Ludwig","sn":"Kannicht","label":"Ludwig Kannicht","org":"Dark Horse Innovation","org_uri":"http://www.thedarkhorse.de/","position":"One of 30 Co-Founders","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lu_e23206_mai2013-ludwig-portrait-sw-900px.jpg","alt":""},"description_short":"Ludwigs professionelles Zuhause ist die Schnittmenge aus Internet und Innovation. Als Software-Entwickler geh\u00f6rt er zu den sch\u00e4rfsten Kritikern der User-Experience-Konzepter und umgekehrt. H\u00e4ufig in Personalunion. Ludwig ist einer von 30 Gr\u00fcndern der Berliner Innovationsagentur Dark Horse, welche nutzerorientierte Innovation mittels Design Thinking entwickelt. In seiner Freizeit behauptet Ludwig, man brauche keinen Browser zum Surfen.","link_labels":"Twitter @ldwg","link_uris":"https://twitter.com/ldwg","type":"speaker"},{"uid":"2676","uri":"user/2676/event/1","gn":"Clemens","sn":"Poser","label":"Clemens Poser","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/2741_fertig_9x13.jpg","alt":""},"description_short":"1988 in Leipzig geboren\n\tStudium Internationales Management in Magdeburg\n\tArbeitet seit 2011 im Bereich Social Media Marketing\n","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2678","uri":"user/2678/event/1","gn":"Ruben","sn":"Neugebauer","label":"Ruben Neugebauer","org":"Peng Collective","org_uri":"http://peng-collective.net/","position":"peng collective ","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/portraits_ruben-online-2.jpg","alt":""},"description_short":"Ruben Neugebauer ist eigentlich Fotojournalist und Rechercheur. Kommunikationsguerilla stellt f\u00fcr ihn in diesem Zusammenhang eine \u00e4u\u00dferst wirksame Depressionsprophylaxe dar, die\u00a0 zudem politisch effektiv ist und Spass macht. Deshalb beteiligte er sich an der Gr\u00fcndung des Peng Collectives, das unter anderem mit einer \u00d6lfont\u00e4ne auf der B\u00fchne eines Shell PR-Events f\u00fcr Schlagzeilen sorgte. Das Team war zuvor von dem Konzern selbst eingeladen worden, ein Auto vorzustellen, das die Luft reinigen kann.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2679","uri":"user/2679/event/1","gn":"Dana","sn":"Hoffmann","label":"Dana Hoffmann","org":"S\u00fcdwest Presse","org_uri":"http://www.swp.de","position":"Redakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/dana_klein.jpg","alt":""},"description_short":"Dana Hoffmann ist Multimedia-Redakteurin f\u00fcr alles Wissenschaftliche bei der S\u00fcdwest Presse in Ulm.","link_labels":"Twitter @heartnaeckig","link_uris":"https://twitter.com/Heartnaeckig","type":"speaker"},{"uid":"2681","uri":"user/2681/event/1","gn":"Anne","sn":"Roth","label":"Anne Roth","org":"Tactical Tech","org_uri":"https://www.tacticaltech.org","position":"Researcher","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bloggersrights-fsa10.jpg","alt":""},"description_short":"Anne Roth ist Bloggerin, Netz- und Medienaktivistin und seit Ende der 90er Jahre im Netz. Sie ist Politologin, hat als Journalistin, Online-Redakteurin und \u00dcbersetzerin gearbeitet und ist inzwischen als Researcher beim Tactical Technology Collective, wo sie sich mit Digitaler Sicherheit besch\u00e4ftigt und u.a. das Projekt \"Me and My Shadow\" betreut.\n\nNeben ihren eigenen Blogs annalist und '50 Prozent' ist sie Gelegenheitsbloggerin bei netzpolitik.org, beim FAZ-Blog \u201eIch. Heute. 10 vor 8\u201c und beim Bewegungs-Blog des Neuen Deutschland. Sie spricht regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber die Themen \u00dcberwachung, Schutz der Privatsph\u00e4re und generell innenpolitische Aspekte der Netzpolitik.\n\nSeit dem 8. M\u00e4rz 2014 betreut sie gemeinsam mit anderen die Speakerinnen-Liste, eine Datenbank f\u00fcr Expertinnen, die von Frauen f\u00fcr Frauen entwickelt wurde und das Ziel hat, die Zahl von Frauen auf Konferenzen und Podien zu erh\u00f6hen: https://www.speakerinnen.org\n\n\u00a0\n\nBild: AK Vorrat, CC-BY-Lizenz","link_labels":"annalist, Twitter @annalist, Me and My Shadow, 50 Prozent","link_uris":"https://annalist.noblogs.org, http://twitter.com/annalist, https://myshadow.org, https://50prozent.noblogs.org","type":"speaker"},{"uid":"2682","uri":"user/2682/event/1","gn":"Christine","sn":"Kolbe","label":"Christine Kolbe","org":"klugekonzepte || Diskursgestaltung","org_uri":"http://www.klugekonzepte.de","position":"**Freischaffende Diskursgestalterin**","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/christinekolbe1.jpg","alt":""},"description_short":"Diskurse aus komplexen Meinungsgef\u00fcgen herausl\u00f6sen, verdichten und f\u00fcr bestimmte Gruppen so aufbereiten, dass Denkwerkst\u00e4tten mit greifbaren Ergebnissen entstehen \u2013 als Diskursgestalterin k\u00fcmmert sich Christine Kolbe seit mehreren Jahren um Konzepte, thematische Ausarbeitung, Leitung und Moderation verschiedener Diskursprojekte zu zivilgesellschaftlichen Diskursen und Fragen der angewandten Ethik. Die Auseinandersetzung mit digitalen Netzwerkarchitekturen und Ans\u00e4tze des ||netzkulturlernen|| sind dabei Herzenssache. Christine lebt und arbeitet mit ihrer Tochter als freischaffende Konzepterin in Berlin-Neuk\u00f6lln.","link_labels":"E-mail, TOOLKIT FOR TRANSNATIONAL CSO COLLABORATION, || netzkulturlernen","link_uris":"http://re-publica.de/kolbe%40klugekonzepte.de, http://comenga.tumblr.com/, http://klugekonzepte.tumblr.com/netzkulturlernen","type":"speaker"},{"uid":"2683","uri":"user/2683/event/1","gn":"Maren","sn":"Heltsche","label":"Maren Heltsche","org":"Speakerinnen","org_uri":"http://www.speakerinnen.org","position":"Product Manager & Developer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/maren_heltsche_300dpi.jpg","alt":""},"description_short":"Maren Heltsche ist Mitgr\u00fcnderin und Herausgeberin des Online-Magazins\u00a0ROSEGARDEN. Sie ist Digital Media- und DIY-Enthusiastin und produziert gerne Dinge, beispielsweise durch Stricken, Drucken oder Zeichnen \u2013 aber auch Programmieren. So hat sie mit den Rubymonsters die Seite www.speakerinnen.org gebaut.\n\nSie ist ein Teammensch und fest davon \u00fcberzeugt: Zusammen geht es immer besser als alleine. Deshalb engagiert sie sich unter anderem bei den Digital Media Women. Ihr Geld verdient sie als freiberufliche Daten-Analystin und Beraterin und besch\u00e4ftigt sich seit vielen Jahren mit dem Thema Erfolgsmessung von Kommunikation. Mehr: about.me/maren.heltsche","link_labels":"About me, Twitter, Xing, Rosegarden","link_uris":"http://www.speakerinnen.org, http://www.twitter.com/zaziemo, http://www.xing.com/profile/Maren_Heltsche, http://www.rosegarden-mag.de","type":"speaker"},{"uid":"2684","uri":"user/2684/event/1","gn":"Ines ","sn":"Pohl","label":"Ines  Pohl","org":"taz - \"die tageszeitung\"","org_uri":"http://www.taz.de","position":"Chief Editor","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/bestesfotoaw090714-361.jpg","alt":""},"description_short":"Ines Pohl,\u00a0 born 1967 in Mutlangen, Germany, became chief editor of taz \u2013 \u201edie tageszeitung\u201c \u2013 in July 2009. Before working as a political correspondent in Berlin for the mediagroup Ippen, she was the head of the political department of\u00a0 the German daily Hessische /Nieders\u00e4chsische Allgemeine. In 2004/2005 she was a one year fellow at Nieman Foundation for Journalism, based at the University of Harvard. She holds a Magister in Skandinavistik and Germanistik from the University of G\u00f6ttingen, where she also worked after her studies as women\u2019s representative for all gender concerns. Her way into journalism, she found thru working as a freelancer for Radio ffn and various local newspapers. In december 2009 she received the media award \u201eNewcomer of the year\u201c from the jury of Germany\u2019s Medium-Magazin. Since 2010 Ines Pohl is a board member of the non-government-organisation (NGO) \u201eReporter ohne Grenzen\u201c (Reporters sans fronti\u00e8res).","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2686","uri":"user/2686/event/1","gn":"Jan","sn":"Schwochow","label":"Jan Schwochow","org":"Golden Section Graphics GmbH","org_uri":"http://www.golden-section-graphics.com","position":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer & Creative Director","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jan_schwochow_portrait.jpg","alt":""},"description_short":"Jan Schwochow ist Inhaber und kreativer Kopf der Agentur Golden Section Graphics in Berlin. Der Diplom-Designer blickt auf \u00fcber 20 Jahre Erfahrung als Infografiker, Designer und Journalist zur\u00fcck. So war er u. a. Ressortleiter und Artdirector der Infografik-Abteilung beim Magazin Stern und als Art Director f\u00fcr Infografiken in der Entwicklungsgrafik des Verlages Milchstra\u00dfe t\u00e4tig. Zuletzt baute Jan Schwochow bei der Agentur KircherBurkhardt in Berlin eine Infografik-Abteilung auf, die er auch \u00fcber zwei Jahre lang leitete. Seit 2007 leitet er das B\u00fcro Golden Section Graphics, dass zur Zeit aus bis zu 15 Mitarbeitern besteht. Die Arbeiten des Teams wurden national und international zahlreich ausgezeichnet. Jan Schwochow ist Mitglied im Art Directors Club f\u00fcr Deutschland e.V. und in der Society for News Design.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2687","uri":"user/2687/event/1","gn":"Thorsten","sn":"Witt","label":"Thorsten Witt","org":"Wissenschaft im Dialog","org_uri":"http://www.wissenschaft-im-dialog.de/","position":"Projektleiter","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/thorsten_witt.jpg","alt":""},"description_short":"Thorsten Witt ist Projektleiter bei Wissenschaft im Dialog und leitet dort unter anderem f\u00fcr die Wissenschafts-Crowdfunding Plattform Sciencestarter und die Citizen Science-Plattform B\u00fcrger Schaffen Wissen. Er entwickelt neue Formate und Wege, Wissenschaft und \"\u00d6ffentlichkeit\" miteinander ins Gespr\u00e4ch zu bringen.\u00a0","link_labels":"Twitter @thorsten_witt, Twitter @sciencestarter, Twitter @mitforschen","link_uris":"https://twitter.com/thorsten_witt, https://twitter.com/sciencestarter, https://twitter.com/mitforschen","type":"speaker"},{"uid":"2688","uri":"user/2688/event/1","gn":"stef","sn":" ","label":"stef  ","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/avatar_0.png","alt":""},"description_short":"Free software developer, security researcher.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2689","uri":"user/2689/event/1","gn":"Alexa","sn":"O'Brien","label":"Alexa O'Brien","org":"","org_uri":"","position":"Journalist","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/alexa_obrien.jpg","alt":""},"description_short":"Alexa O'Brien is a journalist, film-maker and digital media strategist. Since 2012, she has provided an extensive archive of the only available transcripts of WikiLeaks source Bradley Manning's closed trial.","link_labels":"Website, Twitter","link_uris":"http://www.alexaobrien.com/, http://twitter.com/carwinb","type":"speaker"},{"uid":"2690","uri":"user/2690/event/1","gn":"Juliane","sn":"Schiemenz","label":"Juliane Schiemenz","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/foto.juliane.schiemenz.jpg","alt":""},"description_short":"Jahrgang 1981\n\nIn Dresden und M\u00fcnchen studiert: Literaturwissenschaft, Sprachwissenschaft, Kommunikationswissenschaft, Journalismus\n\nDeutsche Journalistenschule M\u00fcnchen\n\nFreie Journalistin in Berlin","link_labels":"Juliane@republica","link_uris":"https://twitter.com/juleschmule","type":"speaker"},{"uid":"2691","uri":"user/2691/event/1","gn":"Mey Lean ","sn":"Kronemann","label":"Mey Lean  Kronemann","org":"*m","org_uri":"http://meyleankronemann.de/","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/meyleankronemann.jpg","alt":""},"description_short":"Mey Lean Kronemann is an artist from Berlin, whose special interests include swarm robotics and Open Art. Her projects have been exhibited at several international electronic-art festivals including lab.30, Piksel, LiWoLi, and were awarded by Digital Sparks (Honorary Mention for schuechterne lichter, 2008), Japan Media Arts Festival (Jury Selection Work for lumiBots, 2011), Art of Engineering (Prize award for lumiBots, 2012), and VIDA (Production Incentive for Tower of Babel, together with David Sanz Kirbis, 2013). She holds workshops and talks about topics such as Urban Hacking and emergent behaviour at universities, media art festivals, and hacker events, and has published and presented her work at international conferences (DIS 2010, Aarhus, ICRA 2011, Shanghai, technarte 2012, Bilbao). Mey has studied Interaction Design at K3 in Malm\u00f6, Sweden, and Product Design and Interface Design at Potsdam University of Applied Sciences, Germany, where she was a research fellow in 2010.","link_labels":"Website, Twitter, Vimeo","link_uris":"http://meyleankronemann.de/, https://twitter.com/lumibots, http://vimeo.com/meylean","type":"speaker"},{"uid":"2692","uri":"user/2692/event/1","gn":"Anatol","sn":"Itten","label":"Anatol Itten","org":"100 prozent erneuerbar stiftung","org_uri":"http://beteiligen.100-prozent-erneuerbar.de","position":"Senior Specialist Partizipation & Konfliktl\u00f6sung","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/anatol_portrait.jpg","alt":""},"description_short":"Anatol Itten betreut den Themenkomplex Partizipation und Konfliktl\u00f6sung bei der 100 prozent erneuerbar stiftung und promoviert parallel an der Universit\u00e4t Luzern zum Thema \u00d6ffentliche Mediation. Neben mehreren Stationen im Bereich der internationalen Beziehungen war er zuletzt als Consultant in der Public Affairs Abteilung einer gro\u00dfen Kommunikationsagentur in Berlin und Washington D.C. t\u00e4tig. Er studierte an den Universit\u00e4ten Bern, Osnabr\u00fcck und Malm\u00f6 Politik- und Rechtswissenschaften und ist dar\u00fcber hinaus ausgebildeter Mediator.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2693","uri":"user/2693/event/1","gn":"Charlotte","sn":"Haunhorst","label":"Charlotte Haunhorst","org":"jetzt.de ","org_uri":"http://www.jetzt.sueddeutsche.de","position":"Redakteurin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/republica.jpg","alt":""},"description_short":"Charlotte Haunhorst ist freie Journalistin und schreibt haupts\u00e4chlich f\u00fcr jetzt.de, das junge Magazin der S\u00fcddeutschen Zeitung. Dort unterh\u00e4lt sie sich auch regelm\u00e4\u00dfig mit ihrem Opa Gottfried, der mit seinen 84 Jahren ebenfalls gerne das Internet nutzt und sch\u00e4tzt, vieles dort aber auch sehr merkw\u00fcrdig und \"l\u00fcmmelhaft\" findet.","link_labels":"Twitter, Blog","link_uris":"https://twitter.com/CHaunhorst, http://www.charlotte-haunhorst.de","type":"speaker"},{"uid":"2694","uri":"user/2694/event/1","gn":"Daniel","sn":"Fiene","label":"Daniel Fiene","org":"@fiene","org_uri":"http://www.rp-online.de/digitales","position":"RP ONLINE & DRadioWissen","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/danielfiene300.jpg","alt":""},"description_short":"Daniel macht Was mit Medien. So hei\u00dft nicht nur sein w\u00f6chentliches Medienmagazin bei DRadioWissen, so ist auch seine Netz Mission: Los ging es mit dem privaten Blog, gefolgt von viel Radio und Online. So ist er Redakteur bei RP ONLINE und k\u00fcmmert sich dort um das\u00a0\"Digital\"-Ressort.","link_labels":"Daniel bei Twitter, Daniel bei RP Online, Daniels Blog, Daniel bei DRadioWissen &amp; Was mit Medien","link_uris":"http://twitter.com/fiene, http://rp-online.de/digital, http://www.mywebwork.de/fiene.tv/, http://dradiowissen.de/eine-stunde-medien","type":"speaker"},{"uid":"2695","uri":"user/2695/event/1","gn":"Jonathan","sn":"Henning","label":"Jonathan Henning","org":"GES","org_uri":"http://global-economic-symposium.org","position":"Head of Communications","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jh_profile.jpg","alt":""},"description_short":"Jonathan Henning is the 27 year-old Head of Communications for the Global Economic Symposium. Not too long ago, he won his first professional award (a Cannes Lion) for his directing work with Ogilvy Activation. Before he studied film and new media in Toronto and\u00a0Vancouver, he rowed for Canada's national team\u00a0and played a lot of piano. Jonathan lives and works between the East Coast US and Berlin and spends his off-hours editing an art magazine (Compadre) and writing about the space between connections.","link_labels":"Twitter, Vimeo, Tumblr","link_uris":"http://twitter.com/jonathanhenning, http://vimeo.com/jonathanhenning, http://bushby.tumblr.com","type":"speaker"},{"uid":"2696","uri":"user/2696/event/1","gn":"Stefanie","sn":"S\u00f6hnchen","label":"Stefanie S\u00f6hnchen","org":"moovel GmbH","org_uri":"moovel GmbH","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/stefanie_soehnchen.jpg","alt":""},"description_short":"Stefanie S\u00f6hnchen ist bei der moovel GmbH f\u00fcr Online Enterprise Interaction und Crowd Innovation zust\u00e4ndig ist. Die Multimedia-Journalistin und Online-Kommunikations-Strategin ist bei moovel fest im Bereich der Mobilit\u00e4tsinnovation verankert und besch\u00e4ftigt sich mit Trends und Crowd Innovation dahingehend.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2697","uri":"user/2697/event/1","gn":"Jonathan","sn":"Imme","label":"Jonathan Imme","org":"Ignore Gravity","org_uri":"http://ignore-gravity.com","position":"Co-Founder","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/jonathan_headshot.jpg","alt":""},"description_short":"Jonathan Imme is 30 year old, Berlin based co-founder of the consulting studio\u00a0\u201eignore gravity\u201c, builder of the eventflow platform and co-publisher of the REVUE magazine. In ancient times, Jonathan co-founded the ventures \"until we see new land\" and \"Palomar5\", worked for Universal Music and MTV, studied \"Music business\" in Mannheim and tried to bring some rock\u2019n\u2019roll to rural El Salvador.\n\nHis real passions circle around piano improv, bad puns and uncomfortable questions.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2698","uri":"user/2698/event/1","gn":"Sebastian ","sn":"Muschter","label":"Sebastian  Muschter","org":"McKinsey &amp; Company","org_uri":"http://www.mckinsey.com/","position":"Principal","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/profile_pcture_sebastian_muschter_neu_portrait.jpg","alt":""},"description_short":"Principal at McKinsey & Company","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2700","uri":"user/2700/event/1","gn":"Claudia","sn":"Br\u00fcckner ","label":"Claudia Br\u00fcckner ","org":"-","org_uri":"http://www.claudiabrueckner.de","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/img_4296_kl.jpg","alt":""},"description_short":"I\u2019m an event experience designer, innovation consultant &\u00a0process facilitator as well as design thinking coach.","link_labels":"twitter","link_uris":"https://twitter.com/clastronautin","type":"speaker"},{"uid":"2705","uri":"user/2705/event/1","gn":"Jens","sn":"Best","label":"Jens Best","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/1326804165-r-528x370.jpg","alt":""},"description_short":"Jens Best studierte\u00a0studierte Politikwissenschaft, internationale Beziehungen und Makro\u00f6konomie, ist im\u00a0IT- und Web-Gesch\u00e4ft seit dem Ende der 90er Jahre t\u00e4tig und \u00a0gr\u00fcndete bereits zwei Start-Ups. Zwischen 2000-2003 produzierte er mehrere Medienprojekte in den Bereichen Bildung, Kultur und Kunst. Seit 2007 ber\u00e4t er Unternehmen, Institutionen und Personen im digitalen \u00dcbergang in der Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Politik. Als explorativer Web-Aktivist konzentriert er sich auf \u00f6ffentliche Fragen im digitalen Zeitalter, die Definition einer offenen digitalen Zivilgesellschaft und die praktische Anwendung in Politik und Kultur.\n\nJens\u00a0Best\u00a0studied political science, international relations and macroeconomics, working in IT&Web-Business since the late 90s, founded two start-ups. Between 2000-2003 he produced several media projects in the fields of education, culture and art. Since 2007 consulting companies, institutions and people in the digital transition in economics, civil society and politics. As an\u00a0exploratory webactivist he focus on questions of the public sphere in the digital age, the definition of an open digital civil society and its pratical politics and culture.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2706","uri":"user/2706/event/1","gn":"Friederike","sn":"John","label":"Friederike John","org":"","org_uri":"","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/rike.jpg","alt":""},"description_short":"Born in Dresden, studying Innovation Management & Economics at TU Berlin, working in Online Marketing","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2709","uri":"user/2709/event/1","gn":"Sina","sn":"Borm\u00fcller","label":"Sina Borm\u00fcller","org":"Fr\u00e4ulein Chaos","org_uri":"https://www.youtube.com/user/fraeuleinchaos2012/featured","position":"Moderatorin","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/treppe-10.jpg","alt":""},"description_short":"Als Fr\u00e4ulein Chaos ist Sina Borm\u00fcller auf YouTube eine feste Gr\u00f6\u00dfe. 80.000 Abonnenten folgen ihren verr\u00fcckten, charmanten und informativen Videos. Au\u00dferdem ist sie Moderatorin bei den Berliner YouTube-Sendern \"Was geht ab!?\" und \"Techscalibur\".","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2711","uri":"user/2711/event/1","gn":"Vanessa","sn":"Buth","label":"Vanessa Buth","org":"Trade School Berlin","org_uri":"http://www.tradeschool.coop/berlin/","position":"Organisation","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/flowerprofile.jpg","alt":""},"description_short":"Vanessa Buth is a political scientist (PhD) and has been involved in Trade School Norwich and Berlin. She is the Communication officer for the Iberian Transeuropa caravan of European Alternatives, co-founded The Common Room Norwich and Visions for Change Norwich, and was outreach and media contact for Occupy Norwich. She is a researcher on NGO organisation, new media communication, EU politics and environmental policy.","link_labels":"Wordpress, Twitter: @nanezza ","link_uris":"http://vanessabuth.wordpress.com/, https://twitter.com/nanezza","type":"speaker"},{"uid":"2713","uri":"user/2713/event/1","gn":"Katharina","sn":"Moebus","label":"Katharina Moebus","org":"Trade School Berlin","org_uri":"http://tradeschool.coop/berlin/","position":"Co-organizer","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/km_passfoto_300.jpg","alt":""},"description_short":"Background in design and art.\u00a0Passionate about alternative learning approaches, \"social sculptures\",\u00a0creative activism,\u00a0food and travels.","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2715","uri":"user/2715/event/1","gn":"Laura","sn":"Jefcoate","label":"Laura Jefcoate","org":"Trade School Berlin","org_uri":"http://tradeschool.coop/berlin","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/screen_shot_2014-05-06_at_6.18.41_pm.png","alt":""},"description_short":"I am part of a collective interested in the arts","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2717","uri":"user/2717/event/1","gn":"Dirk","sn":"Brengelmann","label":"Dirk Brengelmann","org":"Ausw\u00e4rtiges Amt","org_uri":"http://www.diplo.de","position":"Sonderbeauftragter f\u00fcr Cyber-Au\u00dfenpolitik","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/brengelmann_dpa.jpg","alt":""},"description_short":"Dirk Brengelmann, Sonderbeauftragter f\u00fcr Cyber-Au\u00dfenpolitik \u00a0\n\nGeboren 1956, verheiratet, 2 Kinder\n\n1984 Eintritt in den Ausw\u00e4rtigen Dienst\n\n1986 - 1987 Pers\u00f6nlicher Referent des Staatsministers im Ausw\u00e4rtigen Amt, J\u00fcrgen M\u00f6llemann\n\n1987 - 1989 St\u00e4ndiger Vertreter, Botschaft Port-au-Prince\n\n1989 - 1992 Politischer Referent, Botschaft London\n\n1992 - 1997 Stellvertretender Europ\u00e4ischer Korrespondent, Ausw\u00e4rtiges Amt\n\n1997 - 2000 Botschaftsrat Politik, Botschaft Washington\n\n2000 \u2013 2003 Stellvertretender Leiter des B\u00fcros des NATO-Generalsekret\u00e4rs Lord Robertson\n\n2003 - 2006 Referatsleiter, Bundeskanzleramt\n\n2006 \u2013 2008 Leiter des Referats Sicherheits- und Verteidigungspolitik, Ausw\u00e4rtiges Amt\n\n2008 - 2010 Gesandter der St\u00e4ndigen Vertretung der Bundesrepublik Deutschland bei der Nordatlantikpakt-Organisation, Br\u00fcssel\n\n2010 - 2013 Beigeordneter NATO-Generalsekret\u00e4r f\u00fcr Politische Angelegenheiten und Sicherheitspolitik, Br\u00fcssel\n\nSeit August 2013 Sonderbeauftragter f\u00fcr Cyber-Au\u00dfenpolitik im Ausw\u00e4rtigen Amt","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"},{"uid":"2718","uri":"user/2718/event/1","gn":"Florian ","sn":"Mundt","label":"Florian  Mundt","org":"LeFloid","org_uri":"http://www.youtube.com/lefloid","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/lefloid_kopie.jpg","alt":""},"description_short":"Als LeFloid erreicht Florian Mundt auf YouTube inzwischen mehr 1,7 Millionen Abonnenten. Seine Show \"LeNews\" ist eines der erfolgreichsten Infotainment-Formate auf YouTube. Gew\u00fcrzt mit viel eigener Meinung, ohne Angst vor Sarkasmus und Ironie und garantiert subjektiv informiert er junge Menschen \u00fcber, das was in der Welt, Deutschland und im Netz passiert. Im Laufe hat er sich dabei eine gro\u00dfe Fangemeinde, die LeFloid-Army, aufgebaut, die sich intensiv an seinem Format beteiligen und beweisen, dass man junge Menschen sehr wohl f\u00fcr politische und gesellschaftliche Themen interessieren kann.\n\nLeFloid ist Gewinner des Webvideopreises 2013 und der EinsLive Krone f\u00fcr das beste Online-Video 2013.","link_labels":"LeFloid auf YouTube","link_uris":"http://www.youtube.com/lefloid","type":"speaker"},{"uid":"2719","uri":"user/2719/event/1","gn":"Philipp","sn":"Betz","label":"Philipp Betz","org":"MrTrashpack","org_uri":"https://www.youtube.com/user/MrTrashpack","position":"","image":{"src":"http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/media/pictures/546860_10200293257999709_925914065_n.jpg","alt":""},"description_short":"YouTuber aus Deutschland","link_labels":"","link_uris":"","type":"speaker"}]}